<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Экономика on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><description>Recent content in Экономика on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 19:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Что такое инфляция и как она влияет на сбережения</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-inflyatsiya-i-kak-ona-vliyaet-na-sberezheniya/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-inflyatsiya-i-kak-ona-vliyaet-na-sberezheniya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе ситуацию: вы откладываете деньги на мечту — будь то новая машина, путешествие или даже собственное жильё. Вы старательно копите, отказывая себе в мелочах, и вот, наконец, нужная сумма собрана. Но внезапно обнаруживаете, что цены на товары и услуги выросли, а ваши сбережения не так велики, как казались раньше. Добро пожаловать в мир инфляции — явления, которое может превратить ваши накопления в «бумажки» с уменьшающейся покупательной способностью.&lt;/p>
&lt;p>Инфляция — это рост общего уровня цен на товары и услуги в экономике. Она может быть вызвана различными факторами, такими как увеличение денежной массы, дефицит бюджета, колебания курса валют и многое другое. В этой статье мы подробно разберём, что такое инфляция, какие факторы её вызывают, как она влияет на сбережения и какие стратегии могут помочь защитить ваши накопления от её разрушительного воздействия.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые метрики для оценки устойчивости бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovye-metriki-dlya-otsenki-ustoychivosti-biznesa/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-metriki-dlya-otsenki-ustoychivosti-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где экономические условия меняются с невероятной скоростью, вопрос финансовой устойчивости бизнеса становится как никогда актуальным. Компании, которые умеют эффективно управлять своими финансами и адаптироваться к изменениям, имеют больше шансов на выживание и успех. В этой статье мы рассмотрим ключевые финансовые метрики, которые помогают оценить устойчивость бизнеса, и дадим советы по их улучшению.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-принципы-оценки-финансовой-устойчивости-бизнеса">Основные понятия и принципы оценки финансовой устойчивости бизнеса&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение финансовой устойчивости&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Финансовая устойчивость — это способность компании сохранять стабильность своего финансового положения в условиях изменяющейся внешней и внутренней среды. Она зависит от многих факторов, включая качество управления, структуру капитала, эффективность операций и способность адаптироваться к изменениям.&lt;/p></description></item><item><title>Налоговые льготы для IT-компаний в 2025 году</title><link>https://finted.ru/nalogovye-lgoty-dlya-it-kompaniy-v-2025-godu/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovye-lgoty-dlya-it-kompaniy-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где технологии развиваются с невероятной скоростью, IT-компании становятся ключевыми игроками на рынке. Они не только создают новые продукты и услуги, но и формируют будущее экономики. Однако для того, чтобы эти компании могли успешно развиваться, им необходима поддержка со стороны государства. Одной из форм такой поддержки являются налоговые льготы, которые позволяют IT-компаниям сэкономить средства и направить их на развитие бизнеса.&lt;/p>
&lt;p>Сегодня мы рассмотрим, какие налоговые льготы предусмотрены для IT-компаний в 2025 году, как они влияют на отрасль и какие изменения ждут компании в ближайшем будущем.&lt;/p></description></item><item><title>Совместное потребление: экономим вместе</title><link>https://finted.ru/sovmestnoe-potreblenie-ekonomim-vmeste/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/sovmestnoe-potreblenie-ekonomim-vmeste/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий и глобализации совместное потребление становится не просто модным трендом, а необходимостью. Эта концепция предполагает использование товаров и услуг совместно с другими людьми, что позволяет экономить ресурсы, снижать расходы и укреплять социальные связи.&lt;/p>
&lt;p>Совместное потребление — это не новое явление. Оно существовало в различных формах на протяжении всей истории человечества. Однако в последние десятилетия эта концепция претерпела значительные изменения благодаря развитию технологий и изменению ценностей общества.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить кредит с плохой кредитной историей</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-kredit-s-plokhoy-kreditnoy-istoriey/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-kredit-s-plokhoy-kreditnoy-istoriey/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире кредиты стали неотъемлемой частью жизни многих людей. Они помогают нам реализовать мечты, справиться с непредвиденными расходами и улучшить качество жизни. Однако не всегда всё идёт по плану, и иногда наша кредитная история может оказаться не в лучшем состоянии. В этой статье мы рассмотрим, как получить кредит с плохой кредитной историей, и что можно сделать, чтобы улучшить свои шансы.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-кредитная-история-и-почему-она-может-быть-плохой">Что такое кредитная история и почему она может быть плохой&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Кредитная история&lt;/strong> — это своего рода финансовый паспорт гражданина, в котором фиксируется вся информация о его кредитах и займах. Она включает в себя данные о своевременности выплат, наличии просрочек, задолженностей и других финансовых «грехах».&lt;/p></description></item><item><title>Изменения в жизни россиян в 2025 году: финансовый аспект</title><link>https://finted.ru/izmeneniya-v-zhizni-rossiyan-v-2025-godu-finansovyy-aspekt/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/izmeneniya-v-zhizni-rossiyan-v-2025-godu-finansovyy-aspekt/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В преддверии 2025 года россияне сталкиваются с множеством финансовых изменений, которые могут существенно повлиять на их жизнь. От макроэкономических показателей до налоговой системы, от инвестиционных возможностей до кредитных условий — всё это требует внимательного анализа и подготовки. В этой статье мы рассмотрим основные финансовые тренды и прогнозы, а также дадим рекомендации по адаптации к предстоящим изменениям.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-макроэкономические-изменения">Раздел 1: Макроэкономические изменения&lt;/h3>
&lt;h4 id="11-прогноз-ключевых-макроэкономических-показателей">1.1 Прогноз ключевых макроэкономических показателей&lt;/h4>
&lt;p>По прогнозам экспертов, в 2025 году ВВП России может вырасти на [X]%, а инфляция составит около [Y]%. Курс рубля, вероятно, будет колебаться в диапазоне [Z] рублей за доллар. Эти показатели могут варьироваться в зависимости от внешних факторов, таких как цены на нефть и геополитическая ситуация.&lt;/p></description></item><item><title>Пассивный доход: лучшие идеи для инвесторов</title><link>https://finted.ru/passivnyy-dokhod-luchshie-idei-dlya-investorov/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/passivnyy-dokhod-luchshie-idei-dlya-investorov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где финансовая нестабильность стала скорее правилом, чем исключением, идея пассивного дохода привлекает всё больше инвесторов. Пассивный доход — это доход, который поступает вам без необходимости активного участия в процессе его получения. Это может быть доход от инвестиций, аренды недвижимости, авторских прав и так далее. В этой статье мы рассмотрим лучшие идеи для инвесторов, которые хотят получать пассивный доход.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы пассивного дохода обусловлена несколькими факторами. Во-первых, это возможность обеспечить финансовую независимость и стабильность. Во-вторых, это шанс увеличить свой капитал и достичь финансовых целей. В-третьих, это способ защитить свои сбережения от инфляции и экономических кризисов.&lt;/p></description></item><item><title>Национальная цифровая инфраструктура</title><link>https://finted.ru/natsionalnaya-tsifrovaya-infrastruktura/</link><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/natsionalnaya-tsifrovaya-infrastruktura/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации национальная цифровая инфраструктура становится не просто набором технологий, а основой для развития экономики и общества. Она включает в себя сети связи, дата-центры, облачные сервисы и другие элементы, которые обеспечивают бесперебойную работу цифровых систем. В этой статье мы рассмотрим, что такое национальная цифровая инфраструктура, почему она важна и какие вызовы стоят на её пути.&lt;/p>
&lt;h3 id="исторический-контекст-и-предпосылки-развития">Исторический контекст и предпосылки развития&lt;/h3>
&lt;p>Национальная цифровая инфраструктура не возникла из ниоткуда. Её формирование проходило в несколько этапов, начиная с появления первых компьютерных сетей и заканчивая современными облачными сервисами. Глобализация и технологические тренды также оказали значительное влияние на её развитие.&lt;/p></description></item><item><title>Экономические новости и их влияние на личные финансы</title><link>https://finted.ru/ekonomicheskie-novosti-i-ikh-vliyanie-na-lichnye-finansy/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 15:00:08 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/ekonomicheskie-novosti-i-ikh-vliyanie-na-lichnye-finansy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экономика меняется с каждым днём, следить за новостями становится не просто хобби, а необходимостью. Экономические тенденции напрямую влияют на наши личные финансы, будь то сбережения, инвестиции, кредиты или даже повседневные расходы. В этой статье мы рассмотрим, как экономические новости могут повлиять на ваше финансовое положение, и дадим советы по управлению личными финансами в условиях экономической нестабильности.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-почему-важно-следить-за-экономическими-новостями">Актуальность темы: почему важно следить за экономическими новостями&lt;/h3>
&lt;p>Экономические новости — это не просто сухие цифры и факты. Это информация, которая может помочь вам принять правильные финансовые решения. Например, зная о предстоящих изменениях в процентных ставках, вы можете скорректировать свои инвестиции или кредиты. Следя за курсом валют, вы можете выбрать наиболее выгодный момент для обмена или покупки валюты.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое цифровой рубль и как он изменит наши финансы</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-tsifrovoy-rubl-i-kak-on-izmenit-nashi-finansy/</link><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-tsifrovoy-rubl-i-kak-on-izmenit-nashi-finansy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире финансов происходят стремительные изменения, и одной из самых заметных тенденций последних лет стало развитие цифровых валют. От биткоина до стейблкоинов, электронные деньги всё активнее входят в нашу жизнь. Но что же такое цифровой рубль, и как он может изменить наши финансы?&lt;/p>
&lt;p>Сегодня мы видим, что цифровые валюты становятся неотъемлемой частью мировой финансовой системы. В России также активно обсуждаются перспективы внедрения цифрового рубля. Но зачем он нужен, и какие задачи призван решить?&lt;/p></description></item><item><title>Прогнозы курса валют на 2025 год</title><link>https://finted.ru/prognozy-kursa-valyut-na-2025-god/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/prognozy-kursa-valyut-na-2025-god/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где финансовые рынки меняются с невероятной скоростью, прогнозирование курса валют становится не просто увлекательным занятием, но и необходимостью для многих участников экономической жизни. От крупных корпораций до частных инвесторов — все стремятся предугадать, как изменится стоимость валют в будущем. В этой статье мы рассмотрим основные факторы, влияющие на курс валют, и попытаемся сделать прогноз на 2025 год.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-экономические-индикаторы-и-их-влияние-на-курс-валют">Основные экономические индикаторы и их влияние на курс валют&lt;/h3>
&lt;p>Когда речь идёт о прогнозировании курса валют, важно учитывать ряд экономических индикаторов, таких как ВВП, инфляция, процентные ставки и уровень безработицы. Эти показатели могут значительно влиять на стоимость валюты.&lt;/p></description></item><item><title>Новая система НДФЛ в 2025 году: как рассчитать налоги</title><link>https://finted.ru/novaya-sistema-ndfl-v-2025-godu-kak-rasschitat-nalogi/</link><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/novaya-sistema-ndfl-v-2025-godu-kak-rasschitat-nalogi/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году система налогообложения доходов физических лиц (НДФЛ) претерпит значительные изменения. Эти реформы не просто коснутся цифр в налоговых декларациях, но и могут повлиять на финансовое поведение миллионов граждан и предпринимателей. Давайте разберёмся, что ждёт нас в новой системе НДФЛ и как к ней подготовиться.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-изменения-в-системе-ндфл-с-2025-года">Основные изменения в системе НДФЛ с 2025 года&lt;/h3>
&lt;p>С 2025 года система НДФЛ изменится следующим образом:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Новые ставки НДФЛ и их применение:&lt;/strong> вместо привычной плоской ставки в 13% (и повышенной 15% для высоких доходов) вводится прогрессивная шкала. Теперь ставки будут варьироваться от 13% до 22% в зависимости от уровня дохода.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Категории налогоплательщиков и их особенности:&lt;/strong> новые правила предусматривают различные условия для резидентов и нерезидентов, а также особые условия для отдельных категорий граждан, например, для многодетных семей.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Примеры расчёта налогов по новым ставкам:&lt;/strong>&lt;/p></description></item></channel></rss>