<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Защита Данных on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85/</link><description>Recent content in Защита Данных on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 15:00:03 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Что такое цифровая финансовая грамотность</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-tsifrovaya-finansovaya-gramotnost/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-tsifrovaya-finansovaya-gramotnost/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий финансовая грамотность претерпела значительные изменения. Если раньше умение вести бюджет и понимать основы банковских продуктов считалось верхом финансового мастерства, то сегодня к этим навыкам добавились новые требования. Цифровая финансовая грамотность — это не просто знание, как управлять своими финансами, но и умение делать это в условиях постоянно меняющегося цифрового ландшафта.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Цифровая финансовая грамотность&lt;/strong> — это совокупность знаний, навыков и умений, необходимых для эффективного управления личными финансами в цифровой среде. Она включает в себя понимание принципов работы финансовых технологий, умение использовать цифровые инструменты для планирования бюджета, инвестирования и защиты своих финансовых интересов.&lt;/p></description></item><item><title>Кибербезопасность в финансовом секторе</title><link>https://finted.ru/kiberbezopasnost-v-finansovom-sektore/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kiberbezopasnost-v-finansovom-sektore/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий кибербезопасность стала не просто модным словом, а жизненной необходимостью для финансового сектора. С каждым годом киберугрозы становятся всё более изощрёнными и масштабными, угрожая не только финансовой стабильности отдельных организаций, но и всей экономике в целом. По данным исследования, в 2023 году количество кибератак на финансовые учреждения увеличилось на 30% по сравнению с предыдущим годом. Это тревожный сигнал, который подчёркивает актуальность и важность проблемы.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-угрозы-кибербезопасности-в-финансовом-секторе">Основные угрозы кибербезопасности в финансовом секторе&lt;/h3>
&lt;h4 id="виды-киберугроз">Виды киберугроз&lt;/h4>
&lt;p>Киберугрозы в финансовом секторе многообразны и постоянно эволюционируют. Среди наиболее распространённых можно выделить:&lt;/p></description></item><item><title>Квантово-устойчивая криптография в финансах</title><link>https://finted.ru/kvantovo-ustoychivaya-kriptografiya-v-finansakh/</link><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 15:00:26 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kvantovo-ustoychivaya-kriptografiya-v-finansakh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где цифровые технологии становятся неотъемлемой частью нашей жизни, вопросы безопасности данных выходят на первый план. Особенно это касается финансовой сферы, где каждая транзакция должна быть защищена от возможных угроз. Однако с развитием квантовых вычислений традиционные методы криптографии могут оказаться уязвимыми. Именно поэтому важно обсуждать квантово-устойчивую криптографию и её роль в обеспечении безопасности финансовых систем.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы">Актуальность темы&lt;/h3>
&lt;p>Квантовые компьютеры представляют собой новую эру в вычислительной технике. Их способность обрабатывать огромные объёмы данных с невероятной скоростью может привести к тому, что многие существующие алгоритмы шифрования станут легко поддающимися взлому. Это создаёт серьёзные риски для финансовой системы, где конфиденциальность и целостность данных имеют критическое значение.&lt;/p></description></item></channel></rss>