<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ИИ on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B8%D0%B8/</link><description>Recent content in ИИ on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 19:00:03 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Инвестиции в искусственный интеллект: перспективы</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-iskusstvennyy-intellekt-perspektivy/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-iskusstvennyy-intellekt-perspektivy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В последние годы искусственный интеллект (ИИ) стал не просто модным термином, а реальной силой, преобразующей множество отраслей — от здравоохранения до финансов. Инвестиции в ИИ растут стремительными темпами, привлекая внимание как крупных игроков, так и частных инвесторов. Но что делает ИИ таким привлекательным для инвестиций? И какие перспективы открываются перед теми, кто решит вложить свои средства в эту область?&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-инвестиций-в-ии">Актуальность инвестиций в ИИ&lt;/h3>
&lt;p>ИИ — это не просто технология, это революция, которая обещает изменить наш мир до неузнаваемости. От автономных автомобилей до персонализированных медицинских решений, ИИ проникает во все сферы жизни, обещая повысить эффективность, сократить затраты и открыть новые возможности для бизнеса.&lt;/p></description></item><item><title>AI-технологии в финансовом регулировании</title><link>https://finted.ru/ai-tekhnologii-v-finansovom-regulirovanii/</link><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/ai-tekhnologii-v-finansovom-regulirovanii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире технологии искусственного интеллекта (ИИ) проникают во все сферы жизни, и финансовый сектор не является исключением. ИИ становится неотъемлемой частью финансового регулирования, предлагая новые возможности для анализа данных, прогнозирования тенденций и обеспечения безопасности. В этой статье мы рассмотрим, как ИИ меняет правила игры в финансовом мире, какие преимущества и риски он несёт, а также как финансовые организации могут эффективно внедрять эти технологии.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы">Актуальность темы&lt;/h3>
&lt;p>Почему важно обсуждать ИИ-технологии в финансовом регулировании? Ответ прост: ИИ уже оказывает значительное влияние на финансовую индустрию, и его роль будет только расти. От банков и страховых компаний до регуляторов и инвесторов — все участники рынка начинают осознавать потенциал ИИ для повышения эффективности, снижения затрат и улучшения качества услуг.&lt;/p></description></item></channel></rss>