<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Бизнес on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81/</link><description>Recent content in Бизнес on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 19:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовые метрики для оценки устойчивости бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovye-metriki-dlya-otsenki-ustoychivosti-biznesa/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-metriki-dlya-otsenki-ustoychivosti-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где экономические условия меняются с невероятной скоростью, вопрос финансовой устойчивости бизнеса становится как никогда актуальным. Компании, которые умеют эффективно управлять своими финансами и адаптироваться к изменениям, имеют больше шансов на выживание и успех. В этой статье мы рассмотрим ключевые финансовые метрики, которые помогают оценить устойчивость бизнеса, и дадим советы по их улучшению.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-принципы-оценки-финансовой-устойчивости-бизнеса">Основные понятия и принципы оценки финансовой устойчивости бизнеса&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение финансовой устойчивости&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Финансовая устойчивость — это способность компании сохранять стабильность своего финансового положения в условиях изменяющейся внешней и внутренней среды. Она зависит от многих факторов, включая качество управления, структуру капитала, эффективность операций и способность адаптироваться к изменениям.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое моделирование при слияниях и поглощениях</title><link>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-sliyaniyakh-i-pogloshcheniyakh/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-sliyaniyakh-i-pogloshcheniyakh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире бизнеса слияния и поглощения (М&amp;amp;А) являются неотъемлемой частью стратегического развития компаний. Финансовое моделирование при М&amp;amp;А — это не просто набор цифр и формул, а искусство предвидеть будущее, анализируя прошлое и настоящее. Оно помогает определить стоимость компаний, прогнозировать денежные потоки и минимизировать риски.&lt;/p>
&lt;p>Краткая история М&amp;amp;А показывает, что эти сделки всегда были актуальны. От крупных корпораций до стартапов — все ищут возможности для роста и развития. Однако успех таких сделок зависит от многих факторов, и финансовое моделирование играет в этом процессе ключевую роль.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать банк для открытия счета ООО</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-ooo/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 07:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-ooo/</guid><description>&lt;h2 id="как-выбрать-банк-для-открытия-счёта-ооо-руководство-для-предпринимателей">Как выбрать банк для открытия счёта ООО: руководство для предпринимателей&lt;/h2>
&lt;p>Выбор банка для открытия счёта ООО — это не просто формальность, а стратегически важное решение, которое может существенно повлиять на успех вашего бизнеса. В условиях современного рынка, где конкуренция среди банков высока, а предложения разнообразны, этот выбор становится ещё более сложным. Однако, следуя определённым критериям и учитывая ключевые факторы, вы сможете сделать правильный выбор.&lt;/p>
&lt;h3 id="критерии-выбора-банка">Критерии выбора банка&lt;/h3>
&lt;h4 id="размер-и-репутация-банка">Размер и репутация банка&lt;/h4>
&lt;p>При выборе банка для открытия счёта ООО важно учитывать его размер и репутацию. Крупные банки, как правило, предлагают более широкий спектр услуг и имеют развитую сеть отделений и онлайн-сервисов. Однако не стоит недооценивать и небольшие банки, которые могут предложить более выгодные условия и индивидуальный подход.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать банк для открытия счета для бизнеса</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-dlya-biznesa/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-dlya-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Выбор банка для открытия счета для бизнеса — это не просто формальность, а стратегически важное решение, которое может существенно повлиять на успех вашей компании. В условиях современного рынка, где конкуренция высока, а требования к бизнесу постоянно растут, правильный выбор банка становится ключевым фактором для эффективного управления финансами.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность этого вопроса обусловлена не только разнообразием банковских предложений, но и необходимостью учитывать специфику вашего бизнеса, его цели и потребности. В этой статье мы рассмотрим основные критерии выбора банка, проанализируем рынок банковских услуг и дадим практические советы, которые помогут вам сделать осознанный выбор.&lt;/p></description></item><item><title>Пассивный доход: лучшие идеи для инвесторов</title><link>https://finted.ru/passivnyy-dokhod-luchshie-idei-dlya-investorov/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/passivnyy-dokhod-luchshie-idei-dlya-investorov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где финансовая нестабильность стала скорее правилом, чем исключением, идея пассивного дохода привлекает всё больше инвесторов. Пассивный доход — это доход, который поступает вам без необходимости активного участия в процессе его получения. Это может быть доход от инвестиций, аренды недвижимости, авторских прав и так далее. В этой статье мы рассмотрим лучшие идеи для инвесторов, которые хотят получать пассивный доход.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы пассивного дохода обусловлена несколькими факторами. Во-первых, это возможность обеспечить финансовую независимость и стабильность. Во-вторых, это шанс увеличить свой капитал и достичь финансовых целей. В-третьих, это способ защитить свои сбережения от инфляции и экономических кризисов.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое моделирование при внедрении новых продуктов</title><link>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-vnedrenii-novykh-produktov/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-vnedrenii-novykh-produktov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире бизнеса успех или провал нового продукта зачастую зависит от того, насколько грамотно компания подходит к процессу его запуска. Одним из ключевых инструментов, помогающих предсказать будущее продукта на рынке, является финансовое моделирование. Это не просто набор цифр и формул, а мощный инструмент, позволяющий предвидеть финансовые результаты и минимизировать риски.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-финансовое-моделирование">Что такое финансовое моделирование?&lt;/h3>
&lt;p>Финансовое моделирование — это процесс создания математической модели, которая имитирует финансовые аспекты бизнеса или проекта. Оно помогает оценить потенциальную прибыльность нового продукта, определить необходимые инвестиции и спрогнозировать денежные потоки.&lt;/p></description></item><item><title>Альтернативные способы финансирования бизнеса</title><link>https://finted.ru/alternativnye-sposoby-finansirovaniya-biznesa/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/alternativnye-sposoby-finansirovaniya-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире бизнес-среда постоянно меняется, и традиционные методы финансирования не всегда могут удовлетворить потребности предпринимателей. Альтернативные способы финансирования становятся всё более популярными и востребованными. Они предоставляют возможность получить необходимые средства для развития бизнеса, когда банки и другие финансовые учреждения отказывают в кредитах.&lt;/p>
&lt;p>Традиционные методы финансирования, такие как банковские кредиты и займы, имеют свои ограничения. Они требуют залога, поручителей и соблюдения строгих условий. Кроме того, процентные ставки по кредитам могут быть высокими, что увеличивает финансовые риски для бизнеса.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовая модель бизнеса с учетом налоговых изменений 2025 года</title><link>https://finted.ru/finansovaya-model-biznesa-s-uchetom-nalogovykh-izmeneniy-2025-goda/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovaya-model-biznesa-s-uchetom-nalogovykh-izmeneniy-2025-goda/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В преддверии 2025 года бизнес-сообщество с нетерпением ожидает новых налоговых изменений, которые могут кардинально повлиять на финансовые модели компаний. Эти изменения не просто корректируют налоговые ставки, но и вносят существенные поправки в правила игры для предпринимателей. В этой статье мы подробно разберём, как адаптировать финансовую модель вашего бизнеса к новым налоговым реалиям, опираясь на мнения экспертов и реальные кейсы успешных компаний.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-налоговых-изменений-2025-года">Актуальность темы налоговых изменений 2025 года&lt;/h3>
&lt;p>Налоговые изменения 2025 года обещают быть масштабными и затронут практически все отрасли экономики. Понимание этих изменений и их потенциального влияния на бизнес становится критически важным для успешного планирования и управления финансами.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку контрольно-кассовой техники</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где бизнес и технологии идут рука об руку, вопросы налоговой оптимизации становятся всё более актуальными. Особенно это касается предпринимателей, которые стремятся максимально эффективно использовать свои ресурсы. Одним из способов снижения налоговой нагрузки является получение налогового вычета за покупку контрольно-кассовой техники (ККТ). В этой статье мы рассмотрим, как работает налоговый вычет, какие вычеты можно получить за покупку ККТ, кто может претендовать на вычет, как его оформить, а также приведём примеры успешного получения вычета.&lt;/p></description></item><item><title>Инвестиции в стартапы: риски и возможности</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-startapy-riski-i-vozmozhnosti/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-startapy-riski-i-vozmozhnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире финансов инвестиции в стартапы стали чем-то вроде дикого запада — место, где можно как разбогатеть, так и потерять всё до последнего цента. Но что же такое стартапы и почему они привлекают столько внимания? В этой статье мы погрузимся в мир стартапов, рассмотрим их особенности, риски и возможности, которые они предоставляют инвесторам.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность вопроса инвестиций в стартапы в современных экономических условиях обусловлена стремительным развитием технологий и изменением потребительских предпочтений. Стартапы, как правило, фокусируются на инновационных решениях, которые могут кардинально изменить существующие рынки или создать новые. Это делает их привлекательными для инвесторов, ищущих высокую доходность.&lt;/p></description></item><item><title>Расчет налоговой нагрузки для бизнеса в 2025 году</title><link>https://finted.ru/raschet-nalogovoy-nagruzki-dlya-biznesa-v-2025-godu/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/raschet-nalogovoy-nagruzki-dlya-biznesa-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире бизнес сталкивается с множеством вызовов, и одним из ключевых является налоговая нагрузка. В 2025 году ожидаются значительные изменения в налоговом законодательстве, которые могут существенно повлиять на финансовое положение компаний. В этой статье мы рассмотрим, как рассчитать налоговую нагрузку для бизнеса в 2025 году, какие изменения ждут налогоплательщиков и какие стратегии оптимизации можно использовать.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-налоговой-нагрузки-для-бизнеса-в-2025-году">Актуальность темы налоговой нагрузки для бизнеса в 2025 году&lt;/h3>
&lt;p>Налоговая нагрузка — это один из важнейших показателей финансового состояния бизнеса. Она определяет, какую часть доходов компания должна направить на уплату налогов. В условиях экономической нестабильности и постоянных изменений в законодательстве, важно понимать, как рассчитать налоговую нагрузку и какие факторы на неё влияют.&lt;/p></description></item><item><title>Как подготовить бизнес к налоговым изменениям 2025 года</title><link>https://finted.ru/kak-podgotovit-biznes-k-nalogovym-izmeneniyam-2025-goda/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-podgotovit-biznes-k-nalogovym-izmeneniyam-2025-goda/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Налоговые изменения — это всегда событие, которое волнует бизнес-сообщество. В 2025 году нас ждут значительные перемены в налоговом законодательстве, которые могут повлиять на финансовое положение компаний и их стратегию развития. Важно быть готовым к этим изменениям, чтобы минимизировать риски и использовать новые возможности.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-предстоящих-налоговых-изменений">Причины предстоящих налоговых изменений&lt;/h3>
&lt;h4 id="экономические-предпосылки-изменений">Экономические предпосылки изменений&lt;/h4>
&lt;p>Экономическая ситуация в стране и мире постоянно меняется. Государства ищут новые способы стимулирования экономического роста, поддержки бизнеса и социальной защиты населения. Налоговая политика является одним из инструментов, с помощью которого можно достичь этих целей.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое планирование в условиях цифровой экономики</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-v-usloviyakh-tsifrovoy-ekonomiki/</link><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-v-usloviyakh-tsifrovoy-ekonomiki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий финансовое планирование претерпело значительные изменения. Если раньше оно ассоциировалось с громоздкими таблицами и сложными расчётами, то сегодня это процесс, который можно автоматизировать и сделать более точным благодаря использованию новых технологий. Цифровая экономика открыла новые горизонты для финансового планирования, сделав его более доступным и эффективным как для бизнеса, так и для частных лиц.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы финансового планирования в условиях цифровой экономики обусловлена стремительным развитием технологий и их влиянием на все аспекты нашей жизни. В современном мире, где информация становится ключевым ресурсом, умение эффективно планировать и управлять финансами становится необходимым навыком для достижения успеха.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать банк для открытия счета для бизнеса</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-dlya-biznesa/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-dlya-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Выбор банка для открытия счёта для бизнеса — это не просто формальность, а стратегически важное решение, которое может оказать значительное влияние на успех вашей компании. В современном мире, где финансовые операции становятся всё более сложными и разнообразными, правильный выбор банка может стать ключом к эффективному управлению финансами и обеспечению стабильности бизнеса.&lt;/p>
&lt;p>Основные факторы, влияющие на выбор банка, включают:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>разнообразие банковских продуктов и услуг;&lt;/li>
&lt;li>условия открытия и ведения счёта;&lt;/li>
&lt;li>комиссии и тарифы;&lt;/li>
&lt;li>надёжность и репутация банка;&lt;/li>
&lt;li>дополнительные услуги и бонусы.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="критерии-выбора-банка">Критерии выбора банка&lt;/h2>
&lt;h3 id="виды-банковских-продуктов-и-услуг-для-бизнеса">Виды банковских продуктов и услуг для бизнеса&lt;/h3>
&lt;p>Первым шагом в выборе банка является определение того, какие банковские продукты и услуги вам необходимы. Это могут быть:&lt;/p></description></item><item><title>Финансовый консалтинг: востребованные услуги в 2025 году</title><link>https://finted.ru/finansovyy-konsalting-vostrebovannye-uslugi-v-2025-godu/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovyy-konsalting-vostrebovannye-uslugi-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экономические условия меняются с головокружительной скоростью, финансовый консалтинг становится не просто услугой, а необходимостью. Представьте себе корабль, плывущий по бурному морю — без опытного капитана и штурмана он рискует разбиться о скалы. Так и бизнес в современном мире нуждается в финансовых консультантах, которые помогут ему избежать подводных камней и достичь безопасных гаваней процветания.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность финансового консалтинга в 2025 году обусловлена несколькими факторами: глобализацией рынков, цифровизацией экономики и усложнением финансовых инструментов. В этой статье мы рассмотрим, какие услуги финансового консалтинга будут востребованы в ближайшие годы, и как они могут помочь бизнесу и частным лицам достичь своих целей.&lt;/p></description></item><item><title>Бизнес на тендерах и госзакупках: с чего начать</title><link>https://finted.ru/biznes-na-tenderakh-i-goszakupkakh-s-chego-nachat/</link><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/biznes-na-tenderakh-i-goszakupkakh-s-chego-nachat/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире бизнес на тендерах и госзакупках становится всё более привлекательным направлением для предпринимателей. Это обусловлено несколькими факторами: стабильностью спроса, возможностью долгосрочного сотрудничества с государственными и муниципальными структурами, а также относительно высокими гарантиями платежей. Однако, чтобы успешно войти в этот рынок, необходимо разобраться в его особенностях, правилах и механизмах работы.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-тендеры-и-госзакупки">Что такое тендеры и госзакупки?&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Тендер&lt;/strong> — это конкурентная форма отбора поставщиков товаров, работ или услуг для государственных и муниципальных нужд. &lt;strong>Госзакупки&lt;/strong> — это процесс приобретения товаров, работ и услуг для обеспечения деятельности государственных и муниципальных органов.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать банк для открытия счета самозанятого</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-samozanyatogo/</link><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-samozanyatogo/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире самозанятость становится всё более популярным выбором для многих людей. Однако, чтобы успешно вести свой бизнес, необходимо не только иметь талант и навыки, но и правильно организовать финансовую сторону дела. Один из ключевых аспектов — выбор банка для открытия счёта. В этой статье мы рассмотрим, как самозанятому выбрать оптимальный банк, учитывая различные критерии и предложения.&lt;/p>
&lt;h3 id="зачем-самозанятому-открывать-банковский-счёт">Зачем самозанятому открывать банковский счёт&lt;/h3>
&lt;p>Открытие банковского счёта для самозанятого — это не просто формальность, а возможность получить доступ к различным финансовым инструментам и услугам. Вот несколько преимуществ, которые предоставляет банковский счёт:&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать банк для открытия счета для бизнеса</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-dlya-biznesa/</link><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-dlya-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире бизнесмены сталкиваются с множеством финансовых решений, и один из первых шагов на пути к успеху — выбор правильного банка для открытия счёта. Это не просто формальность, а стратегическое решение, которое может повлиять на эффективность и стабильность вашего бизнеса. Как же не ошибиться и выбрать оптимальный вариант?&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-выбора-банка-для-бизнеса">Актуальность выбора банка для бизнеса&lt;/h3>
&lt;p>Выбор банка — это не просто вопрос удобства. От этого решения зависит доступность финансовых ресурсов, условия кредитования, возможности для расчётов с партнёрами и многое другое. Правильно выбранный банк может стать надёжным партнёром, который поможет вашему бизнесу расти и развиваться.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое моделирование при выходе на новые рынки</title><link>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-vykhode-na-novye-rynki/</link><pubDate>Fri, 09 May 2025 19:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-vykhode-na-novye-rynki/</guid><description>&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>В современном мире глобализации и постоянно меняющихся экономических условий, выход компании на новые рынки становится не просто возможностью для расширения бизнеса, но и необходимостью для выживания. Однако этот процесс сопряжён с рядом рисков и сложностей, которые могут стать препятствием на пути к успеху.&lt;/p>
&lt;p>Одним из ключевых инструментов, помогающих компаниям преодолеть эти трудности, является финансовое моделирование. Оно позволяет оценить перспективы выхода на новый рынок, проанализировать риски и возможности, а также принять обоснованные решения на основе точных данных.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые показатели устойчивого развития бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-ustoychivogo-razvitiya-biznesa/</link><pubDate>Thu, 01 May 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-ustoychivogo-razvitiya-biznesa/</guid><description>&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Устойчивость — это не просто модный тренд, а необходимость для современного бизнеса. В условиях растущей конкуренции и изменяющегося рынка компании, которые хотят выжить и процветать, должны учитывать не только финансовые показатели, но и социальные и экологические аспекты своей деятельности.&lt;/p>
&lt;p>В этой статье мы рассмотрим, как устойчивое развитие может помочь вашему бизнесу достичь долгосрочного успеха и какие финансовые показатели стоит учитывать при оценке устойчивости.&lt;/p>
&lt;h2 id="основные-финансовые-показатели-устойчивого-развития">Основные финансовые показатели устойчивого развития&lt;/h2>
&lt;p>Устойчивое развитие — это подход, который учитывает не только экономические, но и экологические и социальные аспекты деятельности компании. Оно позволяет создать более справедливое и гармоничное общество, а также способствует долгосрочному успеху бизнеса.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые метрики для оценки цифровой зрелости</title><link>https://finted.ru/finansovye-metriki-dlya-otsenki-tsifrovoy-zrelosti/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-metriki-dlya-otsenki-tsifrovoy-zrelosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире цифровая трансформация стала неотъемлемой частью жизни, и финансовый сектор не является исключением. Оценка цифровой зрелости становится ключевым фактором успеха для компаний, стремящихся к инновациям и конкурентоспособности.&lt;/p>
&lt;p>Цифровая зрелость — это способность компании эффективно использовать цифровые технологии для достижения стратегических целей. Она включает в себя не только внедрение новых технологий, но и изменение бизнес-процессов, корпоративной культуры и подходов к управлению.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-финансовые-метрики-и-как-они-связаны-с-цифровой-зрелостью">Что такое финансовые метрики и как они связаны с цифровой зрелостью?&lt;/h2>
&lt;p>Финансовые метрики — это показатели, которые позволяют оценить эффективность бизнеса. Они могут использоваться для анализа различных аспектов деятельности компании, таких как прибыль, рентабельность, ликвидность и т.д.&lt;/p></description></item></channel></rss>