<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ИИС on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B8%D0%B8%D1%81/</link><description>Recent content in ИИС on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B8%D0%B8%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить налоговый вычет за инвестиции в ИИС</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы инвестируете деньги, а государство возвращает часть налогов. Звучит как сказка, но это реальность для тех, кто знает о налоговых вычетах за инвестиции в индивидуальные инвестиционные счета (ИИС). В этой статье мы разберём, как работает этот механизм, какие преимущества он предлагает и как максимально эффективно использовать его.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-индивидуальный-инвестиционный-счёт-иис">Что такое индивидуальный инвестиционный счёт (ИИС)&lt;/h2>
&lt;h3 id="определение-иис-и-его-виды">Определение ИИС и его виды&lt;/h3>
&lt;p>Индивидуальный инвестиционный счёт — это специальный счёт, который позволяет инвесторам получать налоговые льготы при вложении средств в финансовые инструменты. Существует два вида ИИС: &lt;strong>налоговый&lt;/strong> и &lt;strong>инвестиционный&lt;/strong>. Первый позволяет получать вычет на взносы, а второй — на доходы.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за инвестиции в ИИС</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</link><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где финансовые рынки становятся всё более доступными для частных инвесторов, индивидуальные инвестиционные счета (ИИС) выделяются как инструмент, позволяющий не только приумножить капитал, но и сэкономить на налогах. Налоговый вычет за инвестиции в ИИС — это не просто ещё одно преимущество, а реальный способ увеличить доходность своих вложений. Давайте разберёмся, как это работает и как вы можете воспользоваться этой возможностью.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-налоговый-вычет-за-инвестиции-в-иис">Что такое налоговый вычет за инвестиции в ИИС&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение налогового вычета и его виды&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за инвестиции в ИИС</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</link><pubDate>Sat, 17 May 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире инвестиции становятся не просто способом приумножить капитал, но и возможностью оптимизировать налоговые выплаты. Один из таких инструментов — индивидуальный инвестиционный счёт (ИИС), который позволяет не только инвестировать средства, но и получать налоговые вычеты. В этой статье мы подробно рассмотрим, как работает налоговый вычет за инвестиции в ИИС, какие виды вычетов существуют и как их получить.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-индивидуальный-инвестиционный-счёт-иис">Что такое индивидуальный инвестиционный счёт (ИИС)?&lt;/h3>
&lt;p>Индивидуальный инвестиционный счёт (ИИС) — это специальный счёт, который позволяет инвесторам получать налоговые льготы при вложении средств в финансовые инструменты. ИИС может быть двух видов: брокерский и управляемый.&lt;/p></description></item></channel></rss>