<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Оптимизация Расходов on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BE%D0%BF%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2/</link><description>Recent content in Оптимизация Расходов on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 19:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BE%D0%BF%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как составить семейный бюджет на месяц в Excel</title><link>https://finted.ru/kak-sostavit-semeynyy-byudzhet-na-mesyats-v-excel/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sostavit-semeynyy-byudzhet-na-mesyats-v-excel/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где финансовые потрясения становятся всё более обыденными, планирование семейного бюджета превращается из простого навыка в жизненную необходимость. Как сказал известный экономист Джон Кеннет Гэлбрейт: «Иметь ошибочное мнение — это одно, но придерживаться ошибочного мнения, когда оно доказано фактами, — вот что действительно глупо». Именно поэтому важно не только уметь планировать бюджет, но и делать это правильно. И здесь на помощь приходит Excel — мощный инструмент, который поможет вам систематизировать ваши финансы и принимать обоснованные решения.&lt;/p></description></item><item><title>Как управлять семейным бюджетом</title><link>https://finted.ru/kak-upravlyat-semeynym-byudzhetom/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-upravlyat-semeynym-byudzhetom/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире управление семейным бюджетом становится не просто полезным навыком, а необходимостью. Экономическая нестабильность, колебания цен и неожиданные расходы могут существенно повлиять на финансовое благополучие семьи. Однако, следуя простым принципам и стратегиям, можно не только сохранить, но и приумножить свои средства.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-основы-управления-семейным-бюджетом">Раздел 1. Основы управления семейным бюджетом&lt;/h3>
&lt;h4 id="определение-семейного-бюджета-и-его-составляющих">Определение семейного бюджета и его составляющих&lt;/h4>
&lt;p>Семейный бюджет — это план доходов и расходов семьи на определённый период времени. Он включает в себя все источники доходов, такие как зарплата, пенсия, пособия, а также все виды расходов, включая коммунальные услуги, продукты питания, одежду, развлечения и т. д.&lt;/p></description></item><item><title>Как управлять семейным бюджетом</title><link>https://finted.ru/kak-upravlyat-semeynym-byudzhetom/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-upravlyat-semeynym-byudzhetom/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире управление семейным бюджетом становится не просто полезным навыком, а необходимостью. С ростом цен, нестабильностью экономики и постоянными финансовыми вызовами важно научиться грамотно распоряжаться своими средствами. Эта статья поможет вам разобраться в основных принципах управления бюджетом, оптимизировать расходы и научиться копить на будущее.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-управления-семейным-бюджетом">Актуальность темы управления семейным бюджетом&lt;/h3>
&lt;p>По данным исследований, более 60% россиян не имеют чёткого плана управления своими финансами. Это приводит к неэффективному использованию средств, долгам и стрессу. Управление бюджетом позволяет не только избежать финансовых проблем, но и создать условия для достижения жизненных целей, будь то покупка жилья, путешествия или образование детей.&lt;/p></description></item><item><title>Как сэкономить на ремонте квартиры: советы профессионалов</title><link>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-remonte-kvartiry-sovety-professionalov/</link><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-remonte-kvartiry-sovety-professionalov/</guid><description>&lt;p>Ремонт квартиры — это всегда хлопотно и затратно. Но что, если мы скажем вам, что можно сделать ремонт и сэкономить при этом? В этой статье мы поделимся с вами советами профессионалов, которые помогут вам оптимизировать расходы и сделать ремонт вашей мечты.&lt;/p>
&lt;h2 id="подготовка-к-ремонту-планирование-и-бюджетирование">Подготовка к ремонту: планирование и бюджетирование&lt;/h2>
&lt;p>Первый шаг к успешной экономии — это грамотное планирование. Прежде чем начать ремонт, определите, какие работы вам нужно выполнить, какие материалы и инструменты вам понадобятся. Это поможет вам составить реалистичный бюджет и избежать непредвиденных расходов.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку контрольно-кассовой техники</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка контрольно-кассовой техники (ККТ) — это не просто приобретение оборудования, но и возможность оптимизировать налоговые расходы. В условиях жёсткой конкуренции и постоянно меняющегося законодательства, знание о налоговом вычете при покупке ККТ может стать настоящим спасением для предпринимателей и организаций. Эта статья поможет вам разобраться в процедуре получения налогового вычета и максимально эффективно использовать предоставленные государством возможности.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-правовая-основа-налогового-вычета-за-покупку-контрольно-кассовой-техники">Раздел 1: Правовая основа налогового вычета за покупку контрольно-кассовой техники&lt;/h3>
&lt;h4 id="основные-законодательные-акты-регулирующие-вопрос">Основные законодательные акты, регулирующие вопрос&lt;/h4>
&lt;p>Налоговое законодательство Российской Федерации предусматривает возможность получения вычета за покупку ККТ. Основные положения закреплены в Налоговом кодексе РФ, а также в постановлениях Правительства и приказах Министерства финансов. Важно отметить, что условия и порядок получения вычета могут меняться, поэтому необходимо следить за актуальными версиями нормативных актов.&lt;/p></description></item><item><title>Как вести семейный бюджет в Excel: простые таблицы</title><link>https://finted.ru/kak-vesti-semeynyy-byudzhet-v-excel-prostye-tablitsy/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vesti-semeynyy-byudzhet-v-excel-prostye-tablitsy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире управление семейным бюджетом становится не просто полезной привычкой, но и необходимостью. С ростом цен и изменением экономической ситуации важно иметь четкий план расходов и доходов, чтобы избежать финансовых трудностей и обеспечить стабильность. Excel — это мощный инструмент, который помогает организовать данные, анализировать их и принимать обоснованные решения.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-подготовка-к-работе-с-excel">1. Подготовка к работе с Excel&lt;/h3>
&lt;p>Прежде чем начать работу с Excel, убедитесь, что ваш компьютер соответствует минимальным требованиям программы. Для комфортной работы рекомендуется использовать последние версии Excel, так как они предлагают больше функций и улучшенный интерфейс.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать банк для открытия счета самозанятого</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-samozanyatogo/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 07:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-samozanyatogo/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире самозанятость становится всё более популярным способом заработка. Люди, выбирающие этот путь, часто сталкиваются с вопросом: как выбрать банк для открытия счёта? Это не просто формальность, а важный шаг, который может повлиять на финансовые потоки и удобство ведения бизнеса.&lt;/p>
&lt;p>Самозанятые имеют уникальные финансовые потребности, которые отличаются от потребностей традиционных предпринимателей или наёмных работников. Им нужны гибкие условия, низкие комиссии и удобный доступ к банковским услугам. В этой статье мы рассмотрим, как выбрать банк, который будет соответствовать вашим потребностям и поможет оптимизировать финансовые потоки.&lt;/p></description></item></channel></rss>