<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Образование И Карьера on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/categories/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><description>Recent content in Образование И Карьера on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 15:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/categories/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как сэкономить на образовании: гранты, стипендии, льготы</title><link>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-obrazovanii-granty-stipendii-lgoty/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-obrazovanii-granty-stipendii-lgoty/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире образование стало не просто ключом к успешной карьере, но и значительной финансовой инвестицией. Однако существует множество способов сэкономить на образовании, не жертвуя его качеством. В этой статье мы рассмотрим, как гранты, стипендии и льготы могут помочь вам сократить расходы на обучение.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-экономии-на-образовании">Актуальность темы экономии на образовании&lt;/h3>
&lt;p>По данным недавнего исследования, стоимость обучения в вузах за последние десять лет увеличилась на 50%. В то же время, зарплаты выпускников не всегда успевают за ростом цен на образование. Это создаёт необходимость поиска альтернативных путей финансирования учёбы.&lt;/p></description></item><item><title>Как сэкономить на покупке компьютера</title><link>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-pokupke-kompyutera/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-pokupke-kompyutera/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации владение компьютером стало неотъемлемой частью жизни. Однако покупка этого устройства может ощутимо ударить по кошельку. Как же сэкономить при покупке компьютера, не жертвуя его производительностью и качеством? В этой статье мы рассмотрим основные аспекты, которые помогут вам сделать осознанный выбор и избежать лишних расходов.&lt;/p>
&lt;h3 id="определение-потребностей-и-целей">Определение потребностей и целей&lt;/h3>
&lt;p>Первый шаг к экономии — понимание своих потребностей. Зачем вам нужен компьютер? Для игр, работы с графикой, программирования или повседневных задач? От ответа на этот вопрос зависит выбор компонентов и, соответственно, стоимость устройства.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить пособие по безработице</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-posobie-po-bezrabotitse/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-posobie-po-bezrabotitse/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире рынок труда переживает постоянные изменения. Экономические кризисы, технологические инновации и глобализация влияют на спрос и предложение рабочей силы. В таких условиях потеря работы может стать серьёзным испытанием для любого человека. Однако государство предоставляет определённые меры поддержки для тех, кто оказался без работы. Одной из таких мер является пособие по безработице.&lt;/p>
&lt;p>Знание о том, как получить пособие по безработице, может оказаться полезным для каждого. Это не только финансовая поддержка в трудный период, но и возможность сохранить спокойствие и уверенность в себе, пока вы ищете новую работу.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления человеческим капиталом</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-chelovecheskim-kapitalom/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-chelovecheskim-kapitalom/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Человеческий капитал — это не просто сумма навыков и знаний сотрудников, это движущая сила экономического прогресса. В современном мире, где инновации и адаптация становятся ключевыми факторами успеха, эффективное управление человеческим капиталом выходит на первый план. Финансовые технологии (финтех) играют в этом процессе важную роль, предоставляя инструменты для оптимизации процессов найма, обучения, мотивации и оценки персонала.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы обусловлена стремительным развитием технологий и их влиянием на рынок труда. Цель этой статьи — рассмотреть, как финансовые технологии трансформируют подходы к управлению человеческим капиталом и какие преимущества они могут принести компаниям.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить пособие по безработице</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-posobie-po-bezrabotitse/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-posobie-po-bezrabotitse/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире экономическая нестабильность может коснуться каждого из нас. Потеря работы — это не только удар по финансовому положению, но и серьёзный стресс. В такие моменты важно знать, что государство предоставляет поддержку в виде пособия по безработице. Эта мера социальной защиты помогает пережить сложный период и найти новую работу.&lt;/p>
&lt;p>Пособие по безработице — это не просто финансовая помощь, это возможность сохранить стабильность и уверенность в будущем. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить пособие, какие условия необходимо выполнить, и какие дополнительные меры поддержки доступны безработным.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить пособие по безработице в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-posobie-po-bezrabotitse-v-2025-godu/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-posobie-po-bezrabotitse-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В условиях экономической нестабильности вопрос получения пособия по безработице становится особенно актуальным. С каждым годом законодательство в этой сфере претерпевает изменения, и 2025 год не станет исключением. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить пособие по безработице в 2025 году, какие изменения ждут граждан, и какие меры поддержки доступны безработным.&lt;/p>
&lt;h3 id="кто-имеет-право-на-получение-пособия-по-безработице">Кто имеет право на получение пособия по безработице&lt;/h3>
&lt;p>Право на получение пособия по безработице имеют граждане, которые соответствуют определённым условиям. Основные категории граждан, имеющих право на пособие, включают:&lt;/p></description></item><item><title>Как получить пособие по безработице</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-posobie-po-bezrabotitse/</link><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-posobie-po-bezrabotitse/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире экономические колебания и изменения на рынке труда могут привести к потере работы. В такие моменты вопрос получения пособия по безработице становится особенно актуальным. Эта статья поможет разобраться в тонкостях процесса получения пособия, расскажет о правах и возможностях для тех, кто оказался без работы.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-пособие-по-безработице">Что такое пособие по безработице?&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение и виды пособий по безработице&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Пособие по безработице — это финансовая помощь, предоставляемая государством гражданам, потерявшим работу не по своей вине. Существуют различные виды пособий, которые могут включать базовое пособие, дополнительные выплаты для определённых категорий граждан и компенсации при увольнении по сокращению штатов.&lt;/p></description></item><item><title>Как сэкономить на образовании детей в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-obrazovanii-detey-v-2025-godu/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 15:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-obrazovanii-detey-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире образование стало не просто ключом к успеху, но и значительной статьёй расходов для семей. По мере того как цены на обучение растут, родители всё чаще ищут способы сэкономить на образовании своих детей, не жертвуя его качеством. В 2025 году вопрос экономии на образовании остаётся актуальным как никогда, и в этой статье мы рассмотрим различные подходы и стратегии, которые помогут вам сократить расходы без ущерба для будущего ваших детей.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления талантами</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-talantami/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 15:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-talantami/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовые технологии (финтех) становятся неотъемлемой частью не только банковских и инвестиционных процессов, но и управления человеческими ресурсами. Особенно актуально это для управления талантами — процесса, требующего гибкости, точности и инновационных подходов. Почему же финансовые технологии так важны для HR?&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-почему-финансовые-технологии-важны-для-управления-талантами">Актуальность темы: почему финансовые технологии важны для управления талантами&lt;/h3>
&lt;p>Финансовые технологии позволяют автоматизировать и оптимизировать многие процессы, связанные с управлением талантами. От подбора персонала до оценки производительности и мотивации сотрудников — финтех предлагает решения, которые делают HR более эффективным и целенаправленным.&lt;/p></description></item></channel></rss>