<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Налоги и налоговая грамотность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/nalogi-i-nalogovaya-gramotnost/</link><description>Recent content in Налоги и налоговая грамотность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 19:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/nalogi-i-nalogovaya-gramotnost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Изменения в налоге на прибыль для ОСНО</title><link>https://finted.ru/izmeneniya-v-naloge-na-pribyl-dlya-osno/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/izmeneniya-v-naloge-na-pribyl-dlya-osno/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Изменения в налоге на прибыль для ОСНО — это не просто очередная правка в законодательстве, а значимое событие, которое может повлиять на финансовое положение многих компаний. В этой статье мы рассмотрим, какие изменения произошли, почему они были введены и как они могут повлиять на бизнес.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-принципы-налога-на-прибыль">Основные понятия и принципы налога на прибыль&lt;/h3>
&lt;h4 id="11-определение-налога-на-прибыль">1.1 Определение налога на прибыль&lt;/h4>
&lt;p>Налог на прибыль — это прямой налог, который взимается с прибыли юридических лиц. Он является одним из основных источников доходов бюджета и играет важную роль в формировании финансовой устойчивости государства.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при продаже квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Продажа квартиры — это не только важное жизненное событие, но и серьёзный финансовый шаг, который может повлечь за собой налоговые обязательства. Однако многие не знают, что при продаже недвижимости можно получить налоговый вычет, который поможет снизить налоговую нагрузку. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет при продаже квартиры, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-правовая-основа-и-условия-получения-налогового-вычета">Раздел 1: Правовая основа и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;h4 id="11-определение-налогового-вычета-и-его-виды">1.1 Определение налогового вычета и его виды&lt;/h4>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу. В России существует несколько видов налоговых вычетов, включая стандартные, социальные, инвестиционные и имущественные. Имущественный налоговый вычет предоставляется при покупке или продаже недвижимости.&lt;/p></description></item><item><title>Как заполнить декларацию о доходах</title><link>https://finted.ru/kak-zapolnit-deklaratsiyu-o-dokhodakh/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zapolnit-deklaratsiyu-o-dokhodakh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Каждый год миллионы граждан сталкиваются с необходимостью декларирования своих доходов. Это не просто формальность, а важный шаг к соблюдению налогового законодательства и обеспечению финансовой прозрачности. В 2024 году в правила декларирования были внесены значительные изменения, которые касаются как сроков подачи, так и порядка заполнения декларации. Наша статья поможет разобраться в этих нюансах и избежать распространённых ошибок.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-вопроса-декларирования-доходов">Актуальность вопроса декларирования доходов&lt;/h3>
&lt;p>Декларация о доходах — это не просто бумажка, а ваш пропуск в мир налоговой законопослушности. Заполнение декларации позволяет вам не только избежать штрафов, но и воспользоваться налоговыми вычетами, которые могут существенно снизить вашу налоговую нагрузку.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку автомобиля для инвалида</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-avtomobilya-dlya-invalida/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 15:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-avtomobilya-dlya-invalida/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка автомобиля для человека с ограниченными возможностями — это не просто приобретение транспортного средства, а зачастую вопрос доступности и независимости. В России существуют налоговые льготы, которые могут облегчить финансовое бремя таких покупок. В этой статье мы рассмотрим, как инвалиды могут воспользоваться налоговым вычетом при покупке автомобиля и какие шаги необходимо предпринять для его получения.&lt;/p>
&lt;h2 id="правовая-основа-и-условия-получения-налогового-вычета">Правовая основа и условия получения налогового вычета&lt;/h2>
&lt;p>Налоговые вычеты за покупку автомобиля для инвалидов регулируются рядом законодательных актов, среди которых особое место занимает Налоговый кодекс Российской Федерации. Согласно статье 218 НК РФ, инвалиды имеют право на стандартные налоговые вычеты, размер которых зависит от группы инвалидности.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за спорт</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-sport/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-sport/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье становится не просто модным трендом, а необходимостью. Регулярные занятия спортом, посещение фитнес-клубов и спортивных секций не только улучшают физическое состояние, но и способствуют общему благополучию. Однако такие активности могут быть финансово обременительными. Именно здесь на помощь приходит налоговый вычет за спорт — мера, позволяющая частично компенсировать расходы на спортивные услуги и товары.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность вопроса налогового вычета за спорт обусловлена растущим интересом к здоровому образу жизни и стремлением граждан оптимизировать свои расходы. В этой статье мы подробно рассмотрим, что такое налоговый вычет за спорт, кто может его получить, как правильно оформить документы и какие расходы можно включить в вычет.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку лекарств</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-lekarstv/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-lekarstv/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе ситуацию: вы потратили значительную сумму на лекарства, и вдруг оказывается, что государство готово вернуть вам часть этих средств в виде налогового вычета. Звучит как сказка, не так ли? Однако это реальность, и налоговый вычет за покупку лекарств — один из тех механизмов, которые могут ощутимо облегчить ваш кошелёк. Давайте разберёмся, как это работает и как вы можете воспользоваться этим правом.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовая-основа-налогового-вычета-за-покупку-лекарств">Правовая основа налогового вычета за покупку лекарств&lt;/h3>
&lt;p>Налоговый вычет за покупку лекарств регулируется Налоговым кодексом Российской Федерации, а именно статьёй 219. Согласно этой статье, налогоплательщики имеют право на получение социального налогового вычета в размере фактически произведённых расходов на приобретение лекарственных препаратов для медицинского применения, назначенных лечащим врачом.&lt;/p></description></item><item><title>Налоговые вычеты для физических лиц в 2025</title><link>https://finted.ru/nalogovye-vychety-dlya-fizicheskikh-lits-v-2025/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovye-vychety-dlya-fizicheskikh-lits-v-2025/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году налоговые вычеты для физических лиц вновь становятся актуальной темой для обсуждения. Изменения в налоговом законодательстве, которые вступают в силу с нового года, могут существенно повлиять на финансовое положение многих граждан. Понимание новых правил и возможностей по получению налоговых вычетов поможет не только сэкономить деньги, но и оптимизировать личные финансы.&lt;/p>
&lt;h2 id="основные-виды-налоговых-вычетов-для-физических-лиц">Основные виды налоговых вычетов для физических лиц&lt;/h2>
&lt;h3 id="стандартные-налоговые-вычеты-условия-получения-размеры">Стандартные налоговые вычеты: условия получения, размеры&lt;/h3>
&lt;p>Стандартные налоговые вычеты предусмотрены для определенных категорий граждан и зависят от их статуса и семейного положения. Например, родители могут рассчитывать на вычеты за каждого ребенка, а пенсионеры — на специальные льготы. Размеры вычетов устанавливаются законодательно и могут изменяться с учетом инфляции и экономической ситуации в стране.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за добровольное медицинское страхование</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Каждый из нас стремится к финансовой стабильности и уверенности в завтрашнем дне. Одним из способов достижения этой цели является использование налоговых льгот, предоставляемых государством. В этой статье мы рассмотрим, как получить налоговый вычет за добровольное медицинское страхование (ДМС).&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-налоговый-вычет-за-дмс">Что такое налоговый вычет за ДМС?&lt;/h3>
&lt;p>Налоговый вычет за ДМС — это возможность вернуть часть уплаченных налогов при оплате полиса добровольного медицинского страхования. Это не только способ сэкономить деньги, но и инвестиция в своё здоровье и благополучие.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благоустройство жилья</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagoustroystvo-zhilya/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagoustroystvo-zhilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы вкладываете средства в благоустройство своего дома, а государство возвращает вам часть потраченных денег. Звучит как мечта, не так ли? Однако это реальность для многих граждан, которые воспользовались налоговым вычетом за благоустройство жилья. В этой статье мы подробно разберём, что это такое, кто может на него претендовать и как его получить.&lt;/p>
&lt;h2 id="условия-получения-налогового-вычета-за-благоустройство-жилья">Условия получения налогового вычета за благоустройство жилья&lt;/h2>
&lt;h3 id="кто-имеет-право-на-налоговый-вычет">Кто имеет право на налоговый вычет&lt;/h3>
&lt;p>Право на налоговый вычет за благоустройство жилья имеют налоговые резиденты России, которые оплачивают НДФЛ. Это касается как собственников жилья, так и тех, кто оформил договор долевого участия в строительстве.&lt;/p></description></item><item><title>Налоговые льготы для IT-компаний в 2025 году</title><link>https://finted.ru/nalogovye-lgoty-dlya-it-kompaniy-v-2025-godu/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovye-lgoty-dlya-it-kompaniy-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где технологии развиваются с невероятной скоростью, IT-компании становятся ключевыми игроками на рынке. Они не только создают новые продукты и услуги, но и формируют будущее экономики. Однако для того, чтобы эти компании могли успешно развиваться, им необходима поддержка со стороны государства. Одной из форм такой поддержки являются налоговые льготы, которые позволяют IT-компаниям сэкономить средства и направить их на развитие бизнеса.&lt;/p>
&lt;p>Сегодня мы рассмотрим, какие налоговые льготы предусмотрены для IT-компаний в 2025 году, как они влияют на отрасль и какие изменения ждут компании в ближайшем будущем.&lt;/p></description></item><item><title>Налоговый вычет за проценты по ипотеке: пошаговая инструкция</title><link>https://finted.ru/nalogovyy-vychet-za-protsenty-po-ipoteke-poshagovaya-instruktsiya/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovyy-vychet-za-protsenty-po-ipoteke-poshagovaya-instruktsiya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья в ипотеку — это серьёзное финансовое обязательство, которое требует не только ежемесячных выплат, но и внимательного подхода к налоговым аспектам. Одним из важных инструментов, который может помочь снизить финансовую нагрузку, является налоговый вычет за проценты по ипотеке. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить этот вычет, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-условия-получения-налогового-вычета">Основные понятия и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение налогового вычета и его виды&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при строительстве дома</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Строительство дома — это не только воплощение мечты о собственном уголке, но и значительное финансовое вложение. Однако государство предоставляет возможность частично компенсировать расходы через налоговые вычеты. В этой статье мы подробно рассмотрим, как можно получить налоговый вычет при строительстве дома, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-правовая-основа-налоговых-вычетов-при-строительстве-дома">1. Правовая основа налоговых вычетов при строительстве дома&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение налогового вычета и его видов&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу. В России существует несколько видов налоговых вычетов, включая имущественные, социальные, стандартные и инвестиционные. При строительстве дома можно получить имущественный налоговый вычет.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за инвестиции в ИИС</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы инвестируете деньги, а государство возвращает часть налогов. Звучит как сказка, но это реальность для тех, кто знает о налоговых вычетах за инвестиции в индивидуальные инвестиционные счета (ИИС). В этой статье мы разберём, как работает этот механизм, какие преимущества он предлагает и как максимально эффективно использовать его.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-индивидуальный-инвестиционный-счёт-иис">Что такое индивидуальный инвестиционный счёт (ИИС)&lt;/h2>
&lt;h3 id="определение-иис-и-его-виды">Определение ИИС и его виды&lt;/h3>
&lt;p>Индивидуальный инвестиционный счёт — это специальный счёт, который позволяет инвесторам получать налоговые льготы при вложении средств в финансовые инструменты. Существует два вида ИИС: &lt;strong>налоговый&lt;/strong> и &lt;strong>инвестиционный&lt;/strong>. Первый позволяет получать вычет на взносы, а второй — на доходы.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку медицинских изделий</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-meditsinskikh-izdeliy/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-meditsinskikh-izdeliy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье становится не только приоритетом каждого человека, но и значимым финансовым вопросом. Расходы на медицинские услуги и изделия могут быть существенными, и многие ищут способы оптимизировать свои затраты. Один из таких способов — получение налогового вычета за покупку медицинских изделий. В этой статье мы подробно рассмотрим, как можно воспользоваться этим правом, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h2 id="раздел-1-правовые-основы-налогового-вычета-за-покупку-медицинских-изделий">Раздел 1: Правовые основы налогового вычета за покупку медицинских изделий&lt;/h2>
&lt;h3 id="определение-налогового-вычета-и-его-виды">Определение налогового вычета и его виды&lt;/h3>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу при расчёте налога на доходы физических лиц (НДФЛ). Существует несколько видов налоговых вычетов, включая стандартные, социальные, имущественные и инвестиционные. Вычет за покупку медицинских изделий относится к социальным налоговым вычетам.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за обучение или лечение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie-ili-lechenie/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie-ili-lechenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где расходы на образование и здравоохранение постоянно растут, налоговые вычеты становятся не просто приятным бонусом, а настоящим спасением для семейного бюджета. Возможность вернуть часть уплаченных налогов за обучение или лечение привлекает всё больше людей, стремящихся оптимизировать свои финансовые расходы. Давайте разберёмся, как максимально эффективно использовать эти льготы и какие подводные камни могут встретиться на пути.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-налоговый-вычет">Что такое налоговый вычет&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение и основные виды налоговых вычетов&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу, то есть ту часть дохода, с которой вы платите налог. Существует несколько видов налоговых вычетов, включая стандартные, социальные, имущественные и инвестиционные. В контексте нашей статьи мы сосредоточимся на социальных вычетах, которые включают расходы на обучение и лечение.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за обучение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Каждый год тысячи россиян тратят значительные суммы на образование — своё, своих детей или близких родственников. Но мало кто знает, что эти расходы можно частично компенсировать благодаря налоговому вычету. В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за обучение, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h2 id="право-на-налоговый-вычет-за-обучение">Право на налоговый вычет за обучение&lt;/h2>
&lt;h3 id="кто-имеет-право-на-налоговый-вычет">Кто имеет право на налоговый вычет?&lt;/h3>
&lt;p>Право на налоговый вычет за обучение имеют налоговые резиденты России, которые оплачивают обучение:&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при покупке жилья в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-pokupke-zhilya-v-2025-godu/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-pokupke-zhilya-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья — это не только важное жизненное событие, но и возможность сэкономить на налогах. В 2025 году изменения в законодательстве могут повлиять на процесс получения налогового вычета. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет при покупке жилья, какие изменения ждут нас в будущем и какие советы дают эксперты.&lt;/p>
&lt;h3 id="кто-имеет-право-на-налоговый-вычет-при-покупке-жилья">Кто имеет право на налоговый вычет при покупке жилья?&lt;/h3>
&lt;p>Право на налоговый вычет при покупке жилья имеют граждане, которые приобрели недвижимость или земельный участок. Однако есть определенные условия и требования, которые необходимо выполнить для получения вычета.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при покупке квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-pokupke-kvartiry/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 07:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-pokupke-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка квартиры — это не только радостное событие, но и серьёзное финансовое вложение. Многие из нас слышали о налоговом вычете при покупке недвижимости, но не все знают, как его получить и какие условия необходимо выполнить. В этой статье мы подробно разберём, как можно вернуть часть уплаченных налогов и сделать покупку жилья немного дешевле.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы налогового вычета не вызывает сомнений, ведь речь идёт о значительном возврате средств, которые можно использовать на ремонт, обустройство нового жилья или просто отложить на будущее.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья в ипотеку — это серьёзное финансовое обязательство, которое может растянуться на долгие годы. Однако государство предоставляет возможность частично компенсировать расходы в виде налогового вычета за ипотечные проценты. Это не только помогает снизить финансовую нагрузку, но и делает процесс приобретения жилья более выгодным.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-условия-получения-налогового-вычета-за-ипотечные-проценты">Основные условия получения налогового вычета за ипотечные проценты&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Кто имеет право на налоговый вычет&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Право на получение налогового вычета за ипотечные проценты имеют граждане России, которые платят подоходный налог в размере 13%. Важно, чтобы ипотека была оформлена на вас или вашего супруга. Если вы уже получали налоговый вычет за покупку недвижимости, это не лишает вас права на вычет за проценты.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку лекарств</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-lekarstv/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-lekarstv/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье становится не только приоритетом, но и значительной статьёй расходов для многих семей. Покупка лекарств — одна из таких статей, которая может ощутимо ударить по кошельку. Однако многие не знают, что существует возможность частично компенсировать эти расходы через налоговый вычет. В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за покупку лекарств, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-законодательная-база">1. Законодательная база&lt;/h3>
&lt;p>Налоговые вычеты за покупку лекарств регулируются несколькими основными законами и нормативными актами в России. Ключевым документом является Налоговый кодекс РФ, в частности, статья 219. Согласно этой статье, налогоплательщики имеют право на социальный налоговый вычет в размере фактически произведённых расходов на лечение и приобретение медикаментов.&lt;/p></description></item><item><title>Налоговое планирование для физических лиц</title><link>https://finted.ru/nalogovoe-planirovanie-dlya-fizicheskikh-lits/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovoe-planirovanie-dlya-fizicheskikh-lits/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире налоговое планирование становится не просто финансовым инструментом, а неотъемлемой частью стратегии управления личными финансами. Каждый из нас сталкивается с необходимостью уплаты налогов, будь то доходы от трудовой деятельности, продажа имущества или получение наследства. Однако многие даже не догадываются, что грамотное налоговое планирование может помочь существенно сократить налоговые обязательства и увеличить семейный бюджет.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-налогового-планирования-для-физических-лиц">Актуальность налогового планирования для физических лиц&lt;/h3>
&lt;p>Налоговое планирование позволяет оптимизировать налоговые платежи, используя законные методы и инструменты. Это особенно актуально в условиях постоянно меняющегося налогового законодательства и экономических реалий. Понимание основных принципов и стратегий налогового планирования помогает избежать ненужных расходов и штрафов, а также максимально эффективно использовать налоговые льготы и вычеты.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при продаже квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте: вы решили продать квартиру, и вот сделка уже на горизонте. Но не спешите праздновать — налоговая может иметь своё слово. Налоговый вычет при продаже недвижимости — это не просто термин из бухгалтерского лексикона, а реальный шанс сэкономить приличную сумму. Давайте разберёмся, как это работает и как вам не упустить свою выгоду.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-условия-получения-налогового-вычета">Основные понятия и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Что такое налоговый вычет?&lt;/strong> Это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу при продаже имущества. Проще говоря, это деньги, которые вы можете сохранить, если всё сделаете правильно.&lt;/p></description></item><item><title>Пятиступенчатая система налогообложения: что изменится</title><link>https://finted.ru/pyatistupenchataya-sistema-nalogooblozheniya-chto-izmenitsya/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/pyatistupenchataya-sistema-nalogooblozheniya-chto-izmenitsya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире постоянных экономических изменений налоги остаются одной из самых обсуждаемых тем. Понимание системы налогообложения — это не просто вопрос финансовой грамотности, это необходимость для каждого гражданина и бизнеса. Актуальность темы обусловлена предстоящими изменениями в системе налогообложения, которые могут существенно повлиять на финансовое положение различных групп населения и предприятий.&lt;/p>
&lt;p>Сегодня мы живём в условиях, когда налоговые ставки и правила могут меняться, отражая экономические реалии и политические решения. Понимание этих изменений критически важно для всех, кто хочет эффективно управлять своими финансами.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за обучение или лечение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie-ili-lechenie/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie-ili-lechenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте, что вы можете вернуть часть денег, потраченных на обучение или лечение. Звучит как сказка, не так ли? Однако это реальность для многих граждан, которые воспользовались своим правом на налоговый вычет. В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за обучение или лечение, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу при расчёте НДФЛ (налога на доходы физических лиц). Это значит, что если вы потратили деньги на определённые виды расходов, например, на обучение или лечение, вы можете вернуть часть уплаченного налога или уменьшить его размер.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за добровольное медицинское страхование</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте, что вы регулярно оплачиваете полис добровольного медицинского страхования (ДМС), чтобы обеспечить себе и своей семье доступ к качественной медицине. Но знаете ли вы, что эти расходы могут частично компенсироваться государством в виде налогового вычета? В этой статье мы подробно разберём, как работает налоговый вычет за ДМС, кто может его получить и как правильно оформить все необходимые документы.&lt;/p>
&lt;h2 id="правовая-основа-налогового-вычета-за-дмс">Правовая основа налогового вычета за ДМС&lt;/h2>
&lt;p>Налоговый вычет за добровольное медицинское страхование регулируется Налоговым кодексом Российской Федерации. Согласно статье 219 НК РФ, налогоплательщики имеют право на социальные налоговые вычеты, включая расходы на ДМС.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при покупке квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-pokupke-kvartiry/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-pokupke-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка квартиры — это не только радостное событие, но и значительная финансовая нагрузка. Однако государство предоставляет возможность снизить эту нагрузку благодаря налоговым вычетам. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет при покупке квартиры, какие виды вычетов существуют, какие условия необходимо выполнить, и какие документы понадобятся для оформления.&lt;/p>
&lt;h3 id="право-на-налоговый-вычет">Право на налоговый вычет&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Кто имеет право на налоговый вычет при покупке квартиры?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Право на налоговый вычет имеют граждане России, которые платят подоходный налог. Это касается как работающих по найму, так и индивидуальных предпринимателей, применяющих общую систему налогообложения.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовая модель бизнеса с учетом налоговых изменений 2025 года</title><link>https://finted.ru/finansovaya-model-biznesa-s-uchetom-nalogovykh-izmeneniy-2025-goda/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovaya-model-biznesa-s-uchetom-nalogovykh-izmeneniy-2025-goda/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В преддверии 2025 года бизнес-сообщество с нетерпением ожидает новых налоговых изменений, которые могут кардинально повлиять на финансовые модели компаний. Эти изменения не просто корректируют налоговые ставки, но и вносят существенные поправки в правила игры для предпринимателей. В этой статье мы подробно разберём, как адаптировать финансовую модель вашего бизнеса к новым налоговым реалиям, опираясь на мнения экспертов и реальные кейсы успешных компаний.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-налоговых-изменений-2025-года">Актуальность темы налоговых изменений 2025 года&lt;/h3>
&lt;p>Налоговые изменения 2025 года обещают быть масштабными и затронут практически все отрасли экономики. Понимание этих изменений и их потенциального влияния на бизнес становится критически важным для успешного планирования и управления финансами.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благотворительные взносы</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnye-vznosy/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnye-vznosy/</guid><description>&lt;p>Благотворительность — это не только возможность помочь тем, кто в этом нуждается, но и способ получить налоговый вычет. В этой статье мы расскажем, как правильно оформить благотворительные взносы и получить налоговый вычет.&lt;/p>
&lt;h2 id="правовая-основа-для-получения-налогового-вычета-за-благотворительные-взносы">Правовая основа для получения налогового вычета за благотворительные взносы&lt;/h2>
&lt;p>В России существует законодательная база, регулирующая благотворительную деятельность и налоговые вычеты. Основные законодательные акты, которые следует учитывать:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Налоговый кодекс Российской Федерации&lt;/strong> (часть вторая) от 05.08.2000 № 117-ФЗ.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Федеральный закон от 12 января 1996 г. № 7-ФЗ «О некоммерческих организациях»&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Условия и требования для получения вычета:&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку контрольно-кассовой техники</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где бизнес и технологии идут рука об руку, вопросы налоговой оптимизации становятся всё более актуальными. Особенно это касается предпринимателей, которые стремятся максимально эффективно использовать свои ресурсы. Одним из способов снижения налоговой нагрузки является получение налогового вычета за покупку контрольно-кассовой техники (ККТ). В этой статье мы рассмотрим, как работает налоговый вычет, какие вычеты можно получить за покупку ККТ, кто может претендовать на вычет, как его оформить, а также приведём примеры успешного получения вычета.&lt;/p></description></item><item><title>Налоговые вычеты для физических лиц в 2025 году</title><link>https://finted.ru/nalogovye-vychety-dlya-fizicheskikh-lits-v-2025-godu/</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovye-vychety-dlya-fizicheskikh-lits-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В преддверии 2025 года налоговые вычеты становятся не просто инструментом оптимизации личных финансов, но и настоящим полем для стратегического планирования. Изменения в налоговом законодательстве обещают новые возможности и, конечно, некоторые сюрпризы. Давайте разберёмся, как эти изменения могут повлиять на ваши финансы и как максимально эффективно использовать налоговые вычеты.&lt;/p>
&lt;h3 id="виды-налоговых-вычетов-для-физических-лиц">Виды налоговых вычетов для физических лиц&lt;/h3>
&lt;h4 id="стандартные-вычеты-условия-получения-и-размеры">Стандартные вычеты: условия получения и размеры&lt;/h4>
&lt;p>Стандартные налоговые вычеты — это своего рода «амортизация» для вашего кошелька. Они предоставляются на детей, а также в определённых случаях для отдельных категорий граждан. В 2025 году размеры этих вычетов могут измениться, что сделает их ещё более привлекательными для семей с детьми.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку земельного участка</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-zemelnogo-uchastka/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-zemelnogo-uchastka/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка земельного участка — это серьёзное вложение, которое может стать началом строительства дома мечты или выгодным инвестиционным проектом. Однако многие не знают, что государство предоставляет возможность вернуть часть потраченных средств через налоговый вычет. В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за покупку земельного участка, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="кто-может-получить-налоговый-вычет-за-покупку-земельного-участка">Кто может получить налоговый вычет за покупку земельного участка&lt;/h3>
&lt;p>Чтобы иметь право на налоговый вычет при покупке земельного участка, необходимо соответствовать нескольким условиям:&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за обучение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie/</link><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире образование — это не просто ключ к успешной карьере, но и инвестиция в себя. Однако затраты на обучение могут быть значительными. Один из способов частично компенсировать эти расходы — получить налоговый вычет. В этой статье мы подробно рассмотрим, как это сделать, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-налоговый-вычет-за-обучение">Что такое налоговый вычет за обучение?&lt;/h2>
&lt;h3 id="определение-налогового-вычета">Определение налогового вычета&lt;/h3>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу по НДФЛ. Проще говоря, это возможность вернуть часть уплаченного налога на доходы физических лиц (НДФЛ).&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за ДМС</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dms/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dms/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте: вы оплачиваете полис добровольного медицинского страхования (ДМС) и вдруг осознаёте, что часть этих расходов можно вернуть благодаря налоговому вычету. Звучит как хорошая новость, не так ли? В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за ДМС, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить. Мы также рассмотрим преимущества и недостатки этого процесса, поделимся реальными примерами и дадим советы по оптимизации расходов на страхование.&lt;/p>
&lt;p>По данным ФНС, количество граждан, воспользовавшихся налоговым вычетом за ДМС, растёт с каждым годом. Это говорит о том, что всё больше людей осознают преимущества этого механизма и активно используют его для снижения налоговой нагрузки.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку контрольно-кассовой техники</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка контрольно-кассовой техники (ККТ) — это не просто приобретение оборудования, но и возможность оптимизировать налоговые расходы. В условиях жёсткой конкуренции и постоянно меняющегося законодательства, знание о налоговом вычете при покупке ККТ может стать настоящим спасением для предпринимателей и организаций. Эта статья поможет вам разобраться в процедуре получения налогового вычета и максимально эффективно использовать предоставленные государством возможности.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-правовая-основа-налогового-вычета-за-покупку-контрольно-кассовой-техники">Раздел 1: Правовая основа налогового вычета за покупку контрольно-кассовой техники&lt;/h3>
&lt;h4 id="основные-законодательные-акты-регулирующие-вопрос">Основные законодательные акты, регулирующие вопрос&lt;/h4>
&lt;p>Налоговое законодательство Российской Федерации предусматривает возможность получения вычета за покупку ККТ. Основные положения закреплены в Налоговом кодексе РФ, а также в постановлениях Правительства и приказах Министерства финансов. Важно отметить, что условия и порядок получения вычета могут меняться, поэтому необходимо следить за актуальными версиями нормативных актов.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку автомобиля для инвалида</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-avtomobilya-dlya-invalida/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 19:00:00 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-avtomobilya-dlya-invalida/</guid><description>&lt;h2 id="как-получить-налоговый-вычет-за-покупку-автомобиля-для-инвалида-подробное-руководство">Как получить налоговый вычет за покупку автомобиля для инвалида: подробное руководство&lt;/h2>
&lt;p>Покупка автомобиля для человека с ограниченными возможностями — это не просто приобретение транспортного средства, это возможность обрести независимость и свободу передвижения. Однако такие покупки могут быть финансово обременительными. В этой статье мы рассмотрим, как можно воспользоваться налоговым вычетом при покупке автомобиля для инвалида и какие шаги необходимо предпринять для получения этого вычета.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-налоговый-вычет-за-покупку-автомобиля-для-инвалида">Что такое налоговый вычет за покупку автомобиля для инвалида?&lt;/h3>
&lt;p>Налоговый вычет за покупку автомобиля для инвалида — это мера государственной поддержки, позволяющая снизить налоговую нагрузку на граждан, приобретающих автомобили для лиц с ограниченными возможностями. Эта мера направлена на то, чтобы сделать жизнь людей с инвалидностью более комфортной и доступной.&lt;/p></description></item><item><title>Советы по налоговому планированию для самозанятых</title><link>https://finted.ru/sovety-po-nalogovomu-planirovaniyu-dlya-samozanyatykh/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/sovety-po-nalogovomu-planirovaniyu-dlya-samozanyatykh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире всё больше людей выбирают путь самозанятости, обретая свободу и гибкость в работе. Однако вместе с преимуществами приходит и ответственность за собственное финансовое благополучие, включая налоговое планирование. В этой статье мы рассмотрим, как самозанятым эффективно управлять своими налогами, чтобы обеспечить финансовую стабильность и избежать неприятных сюрпризов.&lt;/p>
&lt;h3 id="почему-налоговое-планирование-важно-для-самозанятых">Почему налоговое планирование важно для самозанятых?&lt;/h3>
&lt;p>Налоговое планирование — это не просто уплата налогов, это стратегия, которая помогает минимизировать налоговую нагрузку и оптимизировать финансовые потоки. Для самозанятых, которые часто работают с переменным доходом и расходами, правильное налоговое планирование может стать ключом к финансовой устойчивости.&lt;/p></description></item><item><title>Как заполнить декларацию о доходах (3-НДФЛ)</title><link>https://finted.ru/kak-zapolnit-deklaratsiyu-o-dokhodakh-3-ndfl/</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zapolnit-deklaratsiyu-o-dokhodakh-3-ndfl/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы сидите за столом, перед вами бланк декларации 3-НДФЛ, и в голове крутится только одна мысль: «Где моя шапка, я кажется, её потерял!». Не паникуйте, это всего лишь декларация о доходах, и мы здесь, чтобы помочь вам разобраться в этом документе без лишних нервов.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Что такое декларация 3-НДФЛ?&lt;/strong> Это документ, который позволяет отчитаться перед государством о ваших доходах и расходах, а также воспользоваться налоговыми вычетами. Проще говоря, это ваш шанс показать, что вы честный налогоплательщик, и при этом сэкономить немного денег.&lt;/p></description></item><item><title>Расчет налоговой нагрузки для бизнеса в 2025 году</title><link>https://finted.ru/raschet-nalogovoy-nagruzki-dlya-biznesa-v-2025-godu/</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/raschet-nalogovoy-nagruzki-dlya-biznesa-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире бизнес сталкивается с множеством вызовов, и одним из ключевых является налоговая нагрузка. В 2025 году ожидаются значительные изменения в налоговом законодательстве, которые могут существенно повлиять на финансовое положение компаний. В этой статье мы рассмотрим, как рассчитать налоговую нагрузку для бизнеса в 2025 году, какие изменения ждут налогоплательщиков и какие стратегии оптимизации можно использовать.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-налоговой-нагрузки-для-бизнеса-в-2025-году">Актуальность темы налоговой нагрузки для бизнеса в 2025 году&lt;/h3>
&lt;p>Налоговая нагрузка — это один из важнейших показателей финансового состояния бизнеса. Она определяет, какую часть доходов компания должна направить на уплату налогов. В условиях экономической нестабильности и постоянных изменений в законодательстве, важно понимать, как рассчитать налоговую нагрузку и какие факторы на неё влияют.&lt;/p></description></item><item><title>Как подготовить бизнес к налоговым изменениям 2025 года</title><link>https://finted.ru/kak-podgotovit-biznes-k-nalogovym-izmeneniyam-2025-goda/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-podgotovit-biznes-k-nalogovym-izmeneniyam-2025-goda/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Налоговые изменения — это всегда событие, которое волнует бизнес-сообщество. В 2025 году нас ждут значительные перемены в налоговом законодательстве, которые могут повлиять на финансовое положение компаний и их стратегию развития. Важно быть готовым к этим изменениям, чтобы минимизировать риски и использовать новые возможности.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-предстоящих-налоговых-изменений">Причины предстоящих налоговых изменений&lt;/h3>
&lt;h4 id="экономические-предпосылки-изменений">Экономические предпосылки изменений&lt;/h4>
&lt;p>Экономическая ситуация в стране и мире постоянно меняется. Государства ищут новые способы стимулирования экономического роста, поддержки бизнеса и социальной защиты населения. Налоговая политика является одним из инструментов, с помощью которого можно достичь этих целей.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку медицинских изделий</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-meditsinskikh-izdeliy/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-meditsinskikh-izdeliy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе ситуацию: вы потратили значительную сумму на медицинские изделия, которые необходимы для вашего здоровья или здоровья ваших близких. Но знаете ли вы, что государство может частично компенсировать эти расходы через налоговый вычет? В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за покупку медицинских изделий, и почему это может быть выгодно для вас.&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет за покупку медицинских изделий — это возможность вернуть часть уплаченного НДФЛ (налога на доходы физических лиц), потраченного на определённые медицинские товары. Это не просто финансовая льгота, это поддержка от государства для тех, кто заботится о своём здоровье.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за спорт</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-sport/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-sport/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Забота о здоровье становится не только модным трендом, но и вполне реальным способом сэкономить на налогах. Вы когда-нибудь задумывались, что ваши спортивные увлечения могут обернуться финансовыми выгодами? В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за занятия спортом и какие преимущества это может принести.&lt;/p>
&lt;h2 id="правовая-основа-налогового-вычета-за-спорт">Правовая основа налогового вычета за спорт&lt;/h2>
&lt;h3 id="определение-налогового-вычета-и-его-виды">Определение налогового вычета и его виды&lt;/h3>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу, то есть размер дохода, с которого взимается налог. Существуют различные виды налоговых вычетов, включая социальные, имущественные, инвестиционные и другие.&lt;/p></description></item><item><title>Как изменится налогообложение инвестиций в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-izmenitsya-nalogooblozhenie-investitsiy-v-2025-godu/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-izmenitsya-nalogooblozhenie-investitsiy-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Инвестиции — это не только возможность приумножить свой капитал, но и ответственность перед государством в виде уплаты налогов. В 2025 году нас ждут значительные изменения в налогообложении инвестиций, которые могут повлиять на доходность и стратегии инвестирования. Понимание этих изменений критически важно для всех, кто планирует свои финансовые шаги на будущее.&lt;/p>
&lt;p>Текущая система налогообложения инвестиций в России предусматривает различные ставки налога на доходы от разных видов инвестиций. Например, доходы от продажи ценных бумаг облагаются налогом в размере 13%, а доходы от сдачи недвижимости в аренду — налогом на доходы физических лиц (НДФЛ). Однако уже скоро всё может измениться.&lt;/p></description></item><item><title>НДС для упрощенки: как подготовиться</title><link>https://finted.ru/nds-dlya-uproshchenki-kak-podgotovitsya/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nds-dlya-uproshchenki-kak-podgotovitsya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире бизнеса налоги — это не просто неизбежное зло, а сложная система правил, знание которых может существенно повлиять на успех вашего предприятия. Особенно актуально это для предпринимателей, работающих на упрощённой системе налогообложения (УСН). В этой статье мы рассмотрим, почему важно знать о налоге на добавленную стоимость (НДС) при УСН, и как правильно подготовиться к работе с этим налогом.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-принципы-работы-ндс-и-усн">Основные принципы работы НДС и УСН&lt;/h3>
&lt;h4 id="условия-перехода-на-усн-и-критерии-выбора-системы-налогообложения">Условия перехода на УСН и критерии выбора системы налогообложения&lt;/h4>
&lt;p>Упрощённая система налогообложения (УСН) — это специальный налоговый режим, который позволяет малым и средним предприятиям платить налоги по льготным ставкам. Чтобы перейти на УСН, необходимо соответствовать определённым критериям, таким как объём доходов, количество сотрудников и другие. Выбор системы налогообложения зависит от многих факторов, включая специфику бизнеса, его масштабы и финансовые показатели.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку квартиры в ипотеку</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kvartiry-v-ipoteku/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kvartiry-v-ipoteku/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка квартиры в ипотеку — это серьёзное финансовое решение, которое требует не только значительных денежных вложений, но и знания некоторых тонкостей, связанных с налогами. Одним из таких моментов является возможность получения налогового вычета при покупке квартиры. В этой статье мы рассмотрим, как работает налоговый вычет, какие условия необходимо выполнить для его получения и какие документы потребуются.&lt;/p>
&lt;h3 id="основы-налогового-вычета-за-покупку-квартиры">Основы налогового вычета за покупку квартиры&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение налогового вычета&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу по НДФЛ. Проще говоря, это деньги, которые вы можете вернуть из бюджета, если вы уплатили НДФЛ.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку лекарств</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-lekarstv/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-lekarstv/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье становится не только приоритетом каждого человека, но и значительной статьёй расходов. Покупка лекарств может ощутимо ударить по кошельку, однако многие не знают, что существует возможность частично компенсировать эти затраты через налоговый вычет. В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за покупку лекарств, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-условия-для-получения-налогового-вычета-за-лекарства">Основные условия для получения налогового вычета за лекарства&lt;/h3>
&lt;h4 id="кто-имеет-право-на-налоговый-вычет">Кто имеет право на налоговый вычет&lt;/h4>
&lt;p>Право на получение налогового вычета за покупку лекарств имеют налоговые резиденты Российской Федерации, которые оплачивают НДФЛ. Это касается как работающих граждан, так и пенсионеров, если они имеют налогооблагаемый доход.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за спорт в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-sport-v-2025-godu/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-sport-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В преддверии 2025 года многие из нас задумываются о том, как оптимизировать свои расходы и воспользоваться всеми возможными налоговыми льготами. Одним из таких способов является налоговый вычет за занятия спортом. Это не только отличная возможность сэкономить, но и стимул вести здоровый образ жизни. Давайте разберёмся, как получить этот вычет и какие изменения в законодательстве нас ждут.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-условия-получения-налогового-вычета-за-спорт">Основные понятия и условия получения налогового вычета за спорт&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Что такое налоговый вычет?&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за лечение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-lechenie/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 19:00:10 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-lechenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте: вы потратили значительную сумму на лечение, а государство возвращает вам часть денег. Звучит как сказка? Отнюдь! Налоговый вычет за лечение — это реальная возможность сэкономить. В этой статье мы разберёмся, как получить этот вычет, какие документы нужны и какие подводные камни могут встретиться на пути.&lt;/p>
&lt;p>По данным налоговых служб, многие граждане не используют своё право на налоговый вычет, хотя могли бы вернуть ощутимую сумму. Мы хотим изменить эту ситуацию и помочь вам разобраться в теме.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за обучение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире образование играет ключевую роль в карьерном росте и личном развитии. Однако обучение может быть дорогостоящим, и многие из нас задумываются о том, как оптимизировать свои расходы. Один из способов сэкономить — это получить налоговый вычет за обучение. В этой статье мы подробно рассмотрим, как это сделать.&lt;/p>
&lt;h3 id="кто-может-получить-налоговый-вычет-за-обучение">Кто может получить налоговый вычет за обучение?&lt;/h3>
&lt;h4 id="11-категории-граждан-имеющих-право-на-налоговый-вычет">1.1 Категории граждан, имеющих право на налоговый вычет&lt;/h4>
&lt;p>Налоговый вычет за обучение доступен для широкого круга лиц, включая:&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благотворительные взносы</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnye-vznosy/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnye-vznosy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Благотворительность — это не только способ помочь тем, кто в этом нуждается, но и возможность получить налоговый вычет. В условиях экономической нестабильности и роста социальных проблем, благотворительные взносы становятся не просто актом доброты, но и способом поддержать общественные инициативы и проекты. Однако многие до сих пор не знают, как правильно оформить налоговый вычет за благотворительные взносы и какие условия необходимо выполнить.&lt;/p>
&lt;p>В России существует ряд законодательных актов, регулирующих порядок предоставления налоговых вычетов за благотворительные взносы. Основные положения закреплены в Налоговом кодексе РФ, который определяет условия и ограничения для получения вычета, а также виды благотворительных взносов, за которые можно получить вычет.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку контрольно-кассовой техники</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире бизнеса каждая копейка на счету, и налоговые вычеты — это не просто слова в законодательстве, а реальный шанс сэкономить. Особенно актуально это для предпринимателей, которые столкнулись с необходимостью покупки контрольно-кассовой техники (ККТ). В этой статье мы подробно разберём, как можно получить налоговый вычет за покупку ККТ и какие шаги для этого необходимо предпринять.&lt;/p>
&lt;h3 id="кто-может-претендовать-на-налоговый-вычет-за-покупку-ккт">Кто может претендовать на налоговый вычет за покупку ККТ&lt;/h3>
&lt;p>Право на налоговый вычет за покупку ККТ предоставляется определённым категориям налогоплательщиков. В первую очередь, это индивидуальные предприниматели и юридические лица, которые перешли на упрощённую систему налогообложения (УСН) или единый налог на вменённый доход (ЕНВД).&lt;/p></description></item><item><title>Налог на проценты по вкладам: новые правила</title><link>https://finted.ru/nalog-na-protsenty-po-vkladam-novye-pravila/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalog-na-protsenty-po-vkladam-novye-pravila/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире финансов мало что может вызвать такой же интерес и беспокойство, как изменения в налоговой политике. Особенно когда речь идёт о налогах на проценты по вкладам. Эти изменения могут существенно повлиять на доходы и стратегии сбережений многих людей. В этой статье мы разберёмся, почему были введены новые правила налогообложения процентов по вкладам, как они работают, и что это значит для обычных вкладчиков.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-введения-налога-на-проценты-по-вкладам">Причины введения налога на проценты по вкладам&lt;/h3>
&lt;h4 id="экономические-предпосылки">Экономические предпосылки&lt;/h4>
&lt;p>Одним из ключевых факторов, побудивших власти ввести налог на проценты по вкладам, является инфляция. Когда инфляция растёт, процентные ставки по вкладам могут не успевать за ростом цен, что снижает реальную доходность вкладов. Кроме того, высокие процентные ставки могут стимулировать «серые» схемы, когда деньги выводятся из легального оборота. Борьба с такими схемами и стабилизация финансовой системы — ещё одна причина введения налога.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за добровольное медицинское страхование</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте, что вы платите за добровольное медицинское страхование (ДМС), и вдруг узнаете, что можете вернуть часть этих расходов через налоговый вычет. Звучит как хорошая новость, не так ли? В этой статье мы подробно разберём, как работает налоговый вычет за ДМС, кто может его получить и какие шаги нужно предпринять для оформления. Эта информация актуальна для всех, кто заботится о своём здоровье и хочет оптимизировать свои расходы.&lt;/p>
&lt;h2 id="основы-налогового-вычета-за-дмс">Основы налогового вычета за ДМС&lt;/h2>
&lt;h3 id="что-такое-дмс-и-его-виды">Что такое ДМС и его виды&lt;/h3>
&lt;p>Добровольное медицинское страхование (ДМС) — это вид страхования, который позволяет получать медицинские услуги в частных клиниках без дополнительных расходов. Существует несколько видов ДМС: базовое, расширенное, семейное и корпоративное. Каждый вид имеет свои особенности и условия предоставления услуг.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благоустройство жилья</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagoustroystvo-zhilya/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagoustroystvo-zhilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья — это всегда значительные финансовые вложения. Но что если мы скажем, что часть этих затрат можно вернуть? Речь идёт о налоговом вычете за благоустройство жилья, который позволяет компенсировать расходы на ремонт и улучшение жилищных условий. В этой статье мы подробно разберём, как получить этот вычет, какие расходы можно включить, какие документы необходимы и какие подводные камни могут встретиться на пути.&lt;/p>
&lt;h3 id="законодательная-база">Законодательная база&lt;/h3>
&lt;p>Основные нормативные акты, регулирующие налоговые вычеты, включают Налоговый кодекс Российской Федерации. За последние годы в законодательство были внесены изменения, расширяющие возможности для получения вычетов. Например, с 2021 года упрощён порядок оформления вычетов через личный кабинет налогоплательщика на сайте ФНС.&lt;/p></description></item><item><title>Советы по налоговому планированию для самозанятых</title><link>https://finted.ru/sovety-po-nalogovomu-planirovaniyu-dlya-samozanyatykh/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/sovety-po-nalogovomu-planirovaniyu-dlya-samozanyatykh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире всё больше людей выбирают путь самозанятости, обретая свободу и независимость в работе. Однако вместе с преимуществами такой формы занятости приходят и определённые сложности, в том числе в области налогового планирования. Понимание основ налогообложения и умение эффективно управлять своими финансами — ключевые навыки для финансовой стабильности самозанятых.&lt;/p>
&lt;p>Согласно данным Федеральной налоговой службы, количество зарегистрированных самозанятых в России продолжает расти. Это свидетельствует о том, что всё больше людей предпочитают гибкий формат работы, который позволяет им самостоятельно планировать свой график и выбирать проекты. Однако с ростом числа самозанятых возрастает и необходимость в грамотном налоговом планировании.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за обучение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Каждый год тысячи россиян инвестируют значительные суммы в своё образование — от школьных репетиторов до высшего образования и профессиональных курсов. Но знаете ли вы, что государство предоставляет возможность вернуть часть этих расходов через налоговый вычет? В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за обучение, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="кто-может-получить-налоговый-вычет-за-обучение">Кто может получить налоговый вычет за обучение&lt;/h3>
&lt;p>Налоговый вычет за обучение доступен налоговым резидентам России, которые оплачивают обучение за себя, своих детей, братьев или сестёр. Важно, чтобы образовательное учреждение имело лицензию на осуществление образовательной деятельности.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</link><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья в ипотеку — это серьёзное финансовое обязательство, которое может растянуться на долгие годы. Однако государство предоставляет возможность облегчить бремя ипотечных платежей через налоговый вычет за ипотечные проценты. Это не просто очередная налоговая хитрость, а реальная возможность сэкономить значительную сумму денег.&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет за ипотечные проценты позволяет вернуть часть уплаченных налогов на доходы физических лиц (НДФЛ), которые были направлены на погашение процентов по ипотечному кредиту. Это не только помогает снизить финансовую нагрузку, но и делает процесс приобретения жилья более доступным.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при продаже квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</link><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте: вы продаете квартиру и вдруг осознаете, что государство может потребовать свою долю в виде налогов. Но не все так плохо! Налоговый вычет — это как волшебный щит, который может значительно уменьшить вашу налоговую нагрузку. Давайте разберемся, как его получить и почему это важно.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-условия-получения-налогового-вычета">Основные понятия и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Что такое налоговый вычет?&lt;/strong> Это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу при продаже имущества. Существует несколько видов налоговых вычетов, но мы сосредоточимся на тех, которые касаются продажи квартиры.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за обучение в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie-v-2025-godu/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году многие россияне смогут воспользоваться налоговым вычетом за обучение. Это отличная возможность вернуть часть денег, потраченных на образование. Но как именно получить этот вычет, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить? В этой статье мы подробно разберём все аспекты налогового вычета за обучение, чтобы вы могли без проблем воспользоваться этой льготой.&lt;/p>
&lt;h3 id="кто-может-получить-налоговый-вычет-за-обучение">Кто может получить налоговый вычет за обучение?&lt;/h3>
&lt;p>Право на налоговый вычет за обучение имеют следующие категории граждан:&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за инвестиции в ИИС</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</link><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где финансовые рынки становятся всё более доступными для частных инвесторов, индивидуальные инвестиционные счета (ИИС) выделяются как инструмент, позволяющий не только приумножить капитал, но и сэкономить на налогах. Налоговый вычет за инвестиции в ИИС — это не просто ещё одно преимущество, а реальный способ увеличить доходность своих вложений. Давайте разберёмся, как это работает и как вы можете воспользоваться этой возможностью.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-налоговый-вычет-за-инвестиции-в-иис">Что такое налоговый вычет за инвестиции в ИИС&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение налогового вычета и его виды&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за пенсионные взносы</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pensionnye-vznosy/</link><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pensionnye-vznosy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте: вы вносите деньги на пенсионный счёт, а государство возвращает часть уплаченных налогов. Звучит как финансовая магия, не так ли? На самом деле, это не что иное, как налоговый вычет за пенсионные взносы — инструмент, который может помочь вам сэкономить и приумножить ваши накопления на пенсию. В этой статье мы подробно разберём, как работает налоговый вычет, какие условия необходимо выполнить, чтобы его получить, и какие подводные камни могут встретиться на вашем пути.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благотворительность</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</link><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Благотворительность — это не только возможность помочь тем, кто в этом нуждается, но и способ снизить свою налоговую нагрузку. Налоговый вычет за благотворительность позволяет уменьшить сумму налогов, которую вы должны заплатить государству, на сумму пожертвований, сделанных в пользу благотворительных организаций.&lt;/p>
&lt;p>Это не просто финансовая выгода, это возможность сделать свой вклад в развитие общества и поддержать важные социальные инициативы. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет за благотворительность, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p></description></item><item><title>Новая система НДФЛ в 2025 году: как рассчитать налоги</title><link>https://finted.ru/novaya-sistema-ndfl-v-2025-godu-kak-rasschitat-nalogi/</link><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/novaya-sistema-ndfl-v-2025-godu-kak-rasschitat-nalogi/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году система налогообложения доходов физических лиц (НДФЛ) претерпит значительные изменения. Эти реформы не просто коснутся цифр в налоговых декларациях, но и могут повлиять на финансовое поведение миллионов граждан и предпринимателей. Давайте разберёмся, что ждёт нас в новой системе НДФЛ и как к ней подготовиться.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-изменения-в-системе-ндфл-с-2025-года">Основные изменения в системе НДФЛ с 2025 года&lt;/h3>
&lt;p>С 2025 года система НДФЛ изменится следующим образом:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Новые ставки НДФЛ и их применение:&lt;/strong> вместо привычной плоской ставки в 13% (и повышенной 15% для высоких доходов) вводится прогрессивная шкала. Теперь ставки будут варьироваться от 13% до 22% в зависимости от уровня дохода.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Категории налогоплательщиков и их особенности:&lt;/strong> новые правила предусматривают различные условия для резидентов и нерезидентов, а также особые условия для отдельных категорий граждан, например, для многодетных семей.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Примеры расчёта налогов по новым ставкам:&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</link><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья в ипотеку — это серьёзное финансовое обязательство, которое может растянуться на долгие годы. Однако государство предоставляет заёмщикам возможность частично компенсировать расходы на проценты по ипотечному кредиту в виде налогового вычета. В этой статье мы подробно разберём, как работает налоговый вычет за ипотечные проценты, какие условия необходимо выполнить для его получения и какие нюансы стоит учитывать.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовые-основы-налогового-вычета-за-ипотечные-проценты">Правовые основы налогового вычета за ипотечные проценты&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Что такое налоговый вычет?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу по НДФЛ. В России существует несколько видов налоговых вычетов, включая стандартные, социальные, инвестиционные и имущественные. Налоговый вычет за ипотечные проценты относится к имущественным вычетам.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благоустройство жилья</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagoustroystvo-zhilya/</link><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 19:00:11 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagoustroystvo-zhilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте: вы вкладываете средства в ремонт квартиры, а государство возвращает часть потраченных денег. Звучит как сказка, не так ли? На самом деле, это реальность для тех, кто знает о налоговом вычете за благоустройство жилья. В этой статье мы подробно разберём, как получить этот вычет, какие расходы можно учесть, и что нужно для оформления.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-налоговый-вычет-за-благоустройство-жилья">Что такое налоговый вычет за благоустройство жилья&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение и основные понятия&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет за благоустройство жилья — это возможность вернуть часть налога на доходы физических лиц (НДФЛ), уплаченного в бюджет, при условии, что вы понесли расходы на улучшение своего жилья. Это может быть как ремонт, так и строительство.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при покупке квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-pokupke-kvartiry/</link><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-pokupke-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка квартиры — это не только радостное событие, но и серьёзное финансовое вложение. Многие не знают, что государство предоставляет возможность вернуть часть потраченных средств через налоговые вычеты. В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет при покупке квартиры, какие виды вычетов существуют и какие условия необходимо выполнить для их получения.&lt;/p>
&lt;h3 id="право-на-налоговый-вычет-кто-может-получить-и-в-каких-случаях">Право на налоговый вычет: кто может получить и в каких случаях&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Условия получения налогового вычета&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Чтобы получить налоговый вычет при покупке квартиры, необходимо соответствовать нескольким условиям:&lt;/p></description></item><item><title>Налоговые вычеты, о которых вы не знали</title><link>https://finted.ru/nalogovye-vychety-o-kotorykh-vy-ne-znali/</link><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovye-vychety-o-kotorykh-vy-ne-znali/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Каждый год миллионы людей по всему миру сталкиваются с необходимостью уплаты налогов. Однако не все знают, что налоговая система предоставляет множество возможностей для снижения налогового бремени. В этой статье мы рассмотрим налоговые вычеты, о которых вы, возможно, не знали. Мы познакомим вас с малоизвестными налоговыми вычетами, которые могут помочь вам сэкономить деньги и оптимизировать свои финансовые потоки.&lt;/p>
&lt;h2 id="основные-виды-налоговых-вычетов-о-которых-знают-не-все">Основные виды налоговых вычетов, о которых знают не все&lt;/h2>
&lt;h3 id="медицинские-услуги-и-лекарства">Медицинские услуги и лекарства&lt;/h3>
&lt;p>Одним из наиболее распространённых видов налоговых вычетов являются вычеты за медицинские услуги и лекарства. Если вы или ваши близкие лечились в течение года, вы можете получить вычет за расходы на лечение, лекарства и медицинские услуги. Для этого вам необходимо сохранить все чеки и квитанции, а также документы, подтверждающие расходы.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за дорогостоящее лечение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dorogostoyashchee-lechenie/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dorogostoyashchee-lechenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире здоровье становится не только главной ценностью, но и значительным финансовым вложением. Дорогостоящее лечение может ощутимо ударить по карману, однако государство предоставляет возможность частично компенсировать эти расходы через налоговые вычеты. В этой статье мы подробно рассмотрим, как можно вернуть часть средств, потраченных на медицинские услуги, и какие шаги необходимо предпринять для этого.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовые-основы-получения-налогового-вычета-за-лечение">Правовые основы получения налогового вычета за лечение&lt;/h3>
&lt;p>Получение налогового вычета за лечение регулируется Налоговым кодексом Российской Федерации, а именно статьей 219. Согласно этой статье, налогоплательщики имеют право на вычет за расходы на лечение, включая дорогостоящие виды медицинских услуг. Основные условия для получения вычета включают:&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку медицинских изделий</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-meditsinskikh-izdeliy/</link><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-meditsinskikh-izdeliy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье становится не только приоритетом каждого человека, но и значимым аспектом финансового планирования. Одним из способов оптимизации расходов на медицинские услуги и товары является налоговый вычет за покупку медицинских изделий. Эта мера поддержки позволяет вернуть часть уплаченных налогов и сделать лечение более доступным. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет за покупку медицинских изделий, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за пенсионные взносы</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pensionnye-vznosy/</link><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pensionnye-vznosy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где финансовые вопросы становятся всё более актуальными, многие из нас задумываются о том, как оптимизировать свои расходы и увеличить доходы. Одним из способов достижения этой цели является получение налогового вычета за пенсионные взносы. В этой статье мы рассмотрим, как это сделать, какие преимущества это может принести и какие подводные камни могут встретиться на пути.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-термины">Основные понятия и термины&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Налоговый вычет&lt;/strong> — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу. Другими словами, это возможность вернуть часть уплаченных налогов или не платить их вовсе.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за детский сад в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-detskiy-sad-v-2025-godu/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-detskiy-sad-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году родители столкнутся с новыми возможностями оптимизации своих расходов на дошкольное образование благодаря изменениям в налоговом законодательстве. Налоговый вычет за детский сад становится более доступным и выгодным, что делает его актуальной темой для обсуждения.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-вопроса-налоговых-вычетов-за-детский-сад-в-2025-году">Актуальность вопроса налоговых вычетов за детский сад в 2025 году&lt;/h3>
&lt;p>С ростом стоимости образовательных услуг, вопрос налоговых вычетов становится всё более актуальным для многих семей. В 2025 году ожидаются значительные изменения в налоговом законодательстве, которые позволят родителям сэкономить на оплате детского сада. Это не только поможет снизить финансовую нагрузку, но и сделает дошкольное образование более доступным.&lt;/p></description></item><item><title>Налоговые вычеты для физических лиц</title><link>https://finted.ru/nalogovye-vychety-dlya-fizicheskikh-lits/</link><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovye-vychety-dlya-fizicheskikh-lits/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы платите налоги, и вдруг оказывается, что часть этих денег можно вернуть или не платить вовсе! Звучит как сказка, но это реальность — налоговые вычеты для физических лиц. В этой статье мы разберёмся, что это такое, какие виды вычетов существуют и как их получить.&lt;/p>
&lt;p>Налоговые вычеты — это суммы, которые уменьшают налогооблагаемую базу по НДФЛ (налогу на доходы физических лиц). Они позволяют вернуть часть уплаченных налогов или не платить их вовсе в определённых ситуациях. Это как если бы государство сказало: «Мы знаем, что вы тратите деньги на важные вещи, поэтому давайте сделаем так, чтобы вы платили меньше налогов».&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благотворительность</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Благотворительность — это не только возможность помочь тем, кто в этом нуждается, но и способ получить налоговый вычет. В этой статье мы рассмотрим, как работает механизм получения налогового вычета за благотворительность, кто может на него претендовать, как его рассчитать и оформить.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы налоговых вычетов за благотворительность обусловлена растущим интересом к благотворительной деятельности и желанием налогоплательщиков оптимизировать свои налоговые обязательства. Налоговый вычет за благотворительность позволяет частично компенсировать пожертвования, сделанные на благотворительные цели, что стимулирует граждан к участию в благотворительных программах.&lt;/p></description></item><item><title>Стратегии минимизации налогов при инвестициях</title><link>https://finted.ru/strategii-minimizatsii-nalogov-pri-investitsiyakh/</link><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/strategii-minimizatsii-nalogov-pri-investitsiyakh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где инвестиции становятся всё более популярными, важно не только уметь выбирать правильные инструменты для вложения средств, но и знать, как минимизировать налоговые обязательства. Стратегии минимизации налогов при инвестициях позволяют не только сохранить, но и приумножить капитал. В этой статье мы рассмотрим основные принципы налоговой оптимизации, виды инвестиций и их налоговую нагрузку, а также стратегии минимизации налогов для различных типов инвесторов.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-термины">Основные понятия и термины&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Налоги&lt;/strong> — обязательные платежи в пользу государства, которые взимаются с физических и юридических лиц.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за лечение в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-lechenie-v-2025-godu/</link><pubDate>Sun, 06 Jul 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-lechenie-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы потратили значительную сумму на лечение, и вдруг выясняется, что государство готово вернуть часть этих средств в виде налогового вычета. Звучит как сказка, не так ли? Однако это реальность, и в 2025 году возможность получить налоговый вычет за лечение становится ещё более актуальной. Давайте разберёмся, как это работает и как вы можете воспользоваться этим правом.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовые-основы-получения-налогового-вычета-за-лечение">Правовые основы получения налогового вычета за лечение&lt;/h3>
&lt;p>Получение налогового вычета за лечение регулируется рядом законов и нормативных актов. В первую очередь, это Налоговый кодекс Российской Федерации, который определяет условия и порядок получения вычета. Согласно статье 219 НК РФ, налогоплательщики имеют право на вычет по расходам на лечение, включая собственное лечение, лечение супруга, детей и родителей.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при строительстве дома</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка земельного участка и строительство дома — это не только большая финансовая инвестиция, но и возможность оптимизировать свои налоговые обязательства. В этой статье мы рассмотрим, как можно получить налоговый вычет при строительстве дома. Это не только сэкономит ваши деньги, но и позволит более эффективно управлять личными финансами.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-правовая-основа-и-условия-получения-налогового-вычета">Раздел 1: Правовая основа и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;h4 id="определение-налогового-вычета-и-его-виды">Определение налогового вычета и его виды&lt;/h4>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу по НДФЛ. Существует несколько видов налоговых вычетов, включая стандартные, социальные, имущественные и инвестиционные. В контексте строительства дома наиболее интересен имущественный налоговый вычет.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за лечение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-lechenie/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 15:00:08 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-lechenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье становится не только вопросом личного благополучия, но и значительными финансовыми вложениями. Однако многие не знают, что часть затрат на лечение можно вернуть благодаря налоговым вычетам. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет за лечение, какие расходы подлежат возмещению и какие шаги необходимо предпринять для оформления вычета.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-налоговый-вычет-за-лечение-и-кто-может-его-получить">Что такое налоговый вычет за лечение и кто может его получить?&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Налоговый вычет за лечение&lt;/strong> — это сумма, которую государство возвращает налогоплательщикам за расходы на медицинские услуги и лекарства. Это своего рода компенсация за затраты на здоровье, которые могут быть значительными.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благотворительность</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</link><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 19:00:36 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Благотворительность — это не только возможность помочь тем, кто в этом нуждается, но и способ получить налоговый вычет. В этой статье мы рассмотрим, как работает налоговый вычет за благотворительность, кто может его получить и какие шаги необходимо предпринять для его оформления.&lt;/p>
&lt;p>Согласно статистике, в последние годы количество людей, делающих благотворительные взносы, неуклонно растёт. Это свидетельствует о том, что всё больше людей осознают важность помощи тем, кто в ней нуждается. Однако многие не знают, что при совершении благотворительных взносов можно получить налоговый вычет, который позволит частично компенсировать расходы.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за пенсионные взносы</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pensionnye-vznosy/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pensionnye-vznosy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте, что вы можете вернуть часть денег, которые потратили на будущее пенсионное обеспечение. Звучит как хорошая идея, не так ли? Налоговый вычет за пенсионные взносы — это именно такая возможность. Это своего рода бонус от государства, который позволяет снизить налоговую нагрузку на ваши доходы, если вы заботитесь о своей пенсии.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность этой темы не вызывает сомнений: в условиях экономической нестабильности и неопределённости будущее пенсионное обеспечение становится всё более важным фактором финансового планирования. И налоговый вычет — это не просто способ сэкономить, но и стимул для более активного участия в пенсионных программах.&lt;/p></description></item><item><title>Налоговые вычеты 2025: полный гид</title><link>https://finted.ru/nalogovye-vychety-2025-polnyy-gid/</link><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovye-vychety-2025-polnyy-gid/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году система налоговых вычетов в России претерпит значительные изменения, которые затронут интересы миллионов налогоплательщиков. Понимание новых правил и возможностей налоговых вычетов становится ключевым фактором для оптимизации личных финансов и снижения налоговой нагрузки.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы налоговых вычетов обусловлена их влиянием на финансовое положение граждан и предприятий. Изменения в законодательстве могут открыть новые возможности для получения вычетов, а также ужесточить условия их предоставления. Цель этой статьи — предоставить читателям полный гид по налоговым вычетам 2025 года, разъяснить основные понятия, принципы и виды вычетов, а также дать практические советы по их получению.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку земельного участка</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-zemelnogo-uchastka/</link><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-zemelnogo-uchastka/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка земельного участка — это серьёзное финансовое вложение, которое может стать основой для строительства дома, ведения хозяйства или просто выгодным инвестиционным решением. Однако многие не знают, что при покупке земельного участка можно получить налоговый вычет, который позволит вернуть часть потраченных средств. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет за покупку земельного участка, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы налогового вычета за покупку земельного участка обусловлена растущим интересом к приобретению недвижимости и земельных участков. Многие граждане стремятся инвестировать в землю, чтобы обеспечить себе и своей семье комфортное будущее. Налоговый вычет в этом случае становится дополнительным стимулом для приобретения земельных участков и строительства жилья.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за спорт</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-sport/</link><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-sport/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье становится не просто модным трендом, а необходимостью. Спортивные клубы, фитнес-центры и различные спортивные услуги предлагают широкий спектр возможностей для поддержания физической формы и улучшения здоровья. Однако многие не знают, что государство предоставляет возможность получить налоговый вычет за расходы на спорт. В этой статье мы подробно рассмотрим, как воспользоваться этой льготой и какие шаги необходимо предпринять для успешного оформления налогового вычета.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-вопроса-налоговых-вычетов-за-спортивные-услуги">Актуальность вопроса налоговых вычетов за спортивные услуги&lt;/h3>
&lt;p>С каждым годом всё больше людей осознают важность физической активности и здоровья. Спортивные услуги становятся доступнее, и государство стимулирует граждан к здоровому образу жизни, предоставляя налоговые вычеты. Это не только помогает сэкономить деньги, но и способствует популяризации спорта и здорового образа жизни.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за лекарства в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-lekarstva-v-2025-godu/</link><pubDate>Sat, 31 May 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-lekarstva-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы тратите немалую сумму на лекарства, а потом вдруг узнаете, что государство готово вернуть вам часть этих денег в виде налогового вычета. Звучит как сказка, не так ли? Однако это реальность, и в 2025 году возможность получить налоговый вычет за лекарства становится ещё более актуальной. Давайте разберёмся, как это работает и как вы можете воспользоваться этой возможностью.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовая-основа-налогового-вычета-за-лекарства">Правовая основа налогового вычета за лекарства&lt;/h3>
&lt;p>Налоговый вычет за лекарства регулируется рядом законодательных актов, среди которых особое место занимает Налоговый кодекс Российской Федерации. Основные условия и требования для получения вычета прописаны в статье 219 НК РФ. Согласно этой статье, налогоплательщики имеют право на социальный налоговый вычет в размере фактически произведённых расходов на лечение, включая покупку лекарственных препаратов.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку автомобиля для инвалида</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-avtomobilya-dlya-invalida/</link><pubDate>Mon, 26 May 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-avtomobilya-dlya-invalida/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка автомобиля для человека с ограниченными возможностями — это не просто приобретение транспортного средства, а зачастую вопрос независимости и возможности вести активный образ жизни. Однако такие покупки могут быть финансово обременительными. В этом контексте налоговые вычеты становятся настоящим спасением, позволяя частично компенсировать затраты. Давайте разберёмся, как можно воспользоваться этим правом и какие шаги необходимо предпринять.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовая-основа-налогового-вычета">Правовая основа налогового вычета&lt;/h3>
&lt;p>Налоговое законодательство предусматривает возможность получения вычета за покупку автомобиля для инвалидов. Основные положения закреплены в Налоговом кодексе РФ, а именно в статье 218. Согласно этой статье, инвалиды имеют право на стандартные налоговые вычеты, которые могут быть увеличены в зависимости от группы инвалидности.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благотворительные взносы</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnye-vznosy/</link><pubDate>Sun, 25 May 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnye-vznosy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Благотворительность — это не только возможность помочь тем, кто в этом нуждается, но и способ получить налоговый вычет. В этой статье мы рассмотрим, как работает налоговый вычет за благотворительные взносы, какие условия необходимо выполнить для его получения, и дадим практические советы по оформлению заявления.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы налоговых вычетов за благотворительные взносы обусловлена растущим интересом граждан к благотворительной деятельности и желанием оптимизировать свои налоговые обязательства. Цель статьи — предоставить читателям подробную информацию о том, как получить налоговый вычет за благотворительные взносы, и помочь им сделать процесс максимально эффективным.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за дорогостоящее лечение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dorogostoyashchee-lechenie/</link><pubDate>Sat, 24 May 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dorogostoyashchee-lechenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье становится не только вопросом личного благополучия, но и значительным финансовым вложением. Расходы на лечение, особенно дорогостоящее, могут ощутимо ударить по кошельку. Однако многие не знают, что государство предоставляет возможность частично компенсировать эти затраты через налоговые вычеты. В этой статье мы подробно рассмотрим, как можно вернуть часть средств, потраченных на медицинские услуги.&lt;/p>
&lt;h3 id="право-на-налоговый-вычет-за-лечение">Право на налоговый вычет за лечение&lt;/h3>
&lt;h4 id="кто-имеет-право-на-налоговый-вычет">Кто имеет право на налоговый вычет&lt;/h4>
&lt;p>Право на получение налогового вычета за лечение имеют налоговые резиденты России, которые оплачивают НДФЛ. Это касается как тех, кто работает по найму, так и индивидуальных предпринимателей на общей системе налогообложения.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при строительстве дома</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</link><pubDate>Sat, 24 May 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Строительство собственного дома — это не только воплощение мечты о собственном уголке, но и значительные финансовые вложения. Однако государство предоставляет возможность частично компенсировать эти расходы через налоговый вычет. В этой статье мы подробно рассмотрим, как можно получить налоговый вычет при строительстве дома, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовая-база-и-условия-получения-налогового-вычета">Правовая база и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;h4 id="законодательные-акты-регулирующие-налоговые-вычеты-при-строительстве">Законодательные акты, регулирующие налоговые вычеты при строительстве&lt;/h4>
&lt;p>Основным законодательным актом, регулирующим налоговые вычеты при строительстве, является Налоговый кодекс Российской Федерации. В частности, статья 220 НК РФ предусматривает возможность получения налогового вычета при строительстве или приобретении жилья.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при продаже квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Продажа квартиры — это не только важное жизненное событие, но и серьёзная финансовая операция, которая может повлечь за собой налоговые обязательства. Однако многие не знают, что при продаже недвижимости можно получить налоговый вычет, который поможет снизить налоговую нагрузку. В этой статье мы подробно разберём, как работает налоговый вычет при продаже квартиры, какие условия необходимо выполнить, чтобы его получить, и как правильно рассчитать и оформить вычет.&lt;/p>
&lt;p>По данным ФНС, в России ежегодно тысячи налогоплательщиков оформляют налоговые вычеты при продаже недвижимости. Это говорит о том, что механизм работает и может быть полезен многим.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку квартиры в ипотеку</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kvartiry-v-ipoteku/</link><pubDate>Sun, 18 May 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kvartiry-v-ipoteku/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка квартиры в ипотеку — это серьёзное финансовое решение, которое может занять большую часть вашей жизни. Однако государство предоставляет возможность облегчить этот процесс через налоговые вычеты. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет за покупку квартиры в ипотеку, и какие нюансы следует учитывать.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-налоговый-вычет-и-кто-имеет-право-на-его-получение">Что такое налоговый вычет и кто имеет право на его получение&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение налогового вычета&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу при расчёте налога на доходы физических лиц (НДФЛ). Это не возврат денег, а возможность не платить налог с определённой суммы или вернуть уже уплаченный налог.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за инвестиции в ИИС</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</link><pubDate>Sat, 17 May 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире инвестиции становятся не просто способом приумножить капитал, но и возможностью оптимизировать налоговые выплаты. Один из таких инструментов — индивидуальный инвестиционный счёт (ИИС), который позволяет не только инвестировать средства, но и получать налоговые вычеты. В этой статье мы подробно рассмотрим, как работает налоговый вычет за инвестиции в ИИС, какие виды вычетов существуют и как их получить.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-индивидуальный-инвестиционный-счёт-иис">Что такое индивидуальный инвестиционный счёт (ИИС)?&lt;/h3>
&lt;p>Индивидуальный инвестиционный счёт (ИИС) — это специальный счёт, который позволяет инвесторам получать налоговые льготы при вложении средств в финансовые инструменты. ИИС может быть двух видов: брокерский и управляемый.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</link><pubDate>Fri, 09 May 2025 15:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</guid><description>&lt;h2 id="как-получить-налоговый-вычет-за-ипотечные-проценты">Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты&lt;/h2>
&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Привет, друзья! Сегодня мы поговорим о том, как получить налоговый вычет за проценты по ипотеке. Это важная тема для многих из нас, ведь ипотека — это долгосрочное обязательство, которое может длиться несколько лет или даже десятилетий. И каждый рубль, который можно вернуть в свой карман, будет приятным бонусом.&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, на которую уменьшается налогооблагаемая база. То есть, вы платите меньше налогов с зарплаты или других доходов. В случае с ипотечным вычетом, вы можете вернуть часть уплаченных процентов. Актуальность этой темы обусловлена тем, что многие из нас берут ипотеку, и каждый хочет максимально эффективно использовать свои деньги.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благотворительность</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</link><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 19:00:00 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</guid><description>&lt;h2 id="как-получить-налоговый-вычет-за-благотворительность">Как получить налоговый вычет за благотворительность&lt;/h2>
&lt;h3 id="введение-почему-это-важно">Введение: почему это важно?&lt;/h3>
&lt;p>В современном мире, где каждый день мы сталкиваемся с множеством проблем и вызовов, благотворительность становится не просто актом милосердия, но и возможностью сделать мир лучше. Однако многие из нас даже не задумываются о том, что благотворительные пожертвования могут стать ещё и выгодным вложением.&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет за благотворительность — это возможность вернуть часть уплаченных налогов, если вы сделали пожертвование на благое дело. Звучит заманчиво, не правда ли? В этой статье мы подробно разберём, как получить этот вычет и какие нюансы стоит учесть.&lt;/p></description></item></channel></rss>