<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Финансовое Моделирование on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in Финансовое Моделирование on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 15:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовое моделирование при слияниях и поглощениях</title><link>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-sliyaniyakh-i-pogloshcheniyakh/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-sliyaniyakh-i-pogloshcheniyakh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире бизнеса слияния и поглощения (М&amp;amp;А) являются неотъемлемой частью стратегического развития компаний. Финансовое моделирование при М&amp;amp;А — это не просто набор цифр и формул, а искусство предвидеть будущее, анализируя прошлое и настоящее. Оно помогает определить стоимость компаний, прогнозировать денежные потоки и минимизировать риски.&lt;/p>
&lt;p>Краткая история М&amp;amp;А показывает, что эти сделки всегда были актуальны. От крупных корпораций до стартапов — все ищут возможности для роста и развития. Однако успех таких сделок зависит от многих факторов, и финансовое моделирование играет в этом процессе ключевую роль.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое моделирование при внедрении новых продуктов</title><link>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-vnedrenii-novykh-produktov/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-vnedrenii-novykh-produktov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире бизнеса успех или провал нового продукта зачастую зависит от того, насколько грамотно компания подходит к процессу его запуска. Одним из ключевых инструментов, помогающих предсказать будущее продукта на рынке, является финансовое моделирование. Это не просто набор цифр и формул, а мощный инструмент, позволяющий предвидеть финансовые результаты и минимизировать риски.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-финансовое-моделирование">Что такое финансовое моделирование?&lt;/h3>
&lt;p>Финансовое моделирование — это процесс создания математической модели, которая имитирует финансовые аспекты бизнеса или проекта. Оно помогает оценить потенциальную прибыльность нового продукта, определить необходимые инвестиции и спрогнозировать денежные потоки.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое моделирование для принятия бизнес-решений</title><link>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-dlya-prinyatiya-biznes-resheniy/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-dlya-prinyatiya-biznes-resheniy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире бизнеса каждое решение имеет значение, а правильный выбор может стать ключом к успеху или привести к провалу. Финансовое моделирование — это не просто набор цифр и формул, это искусство предсказывать будущее вашего бизнеса, опираясь на данные и аналитику. В этой статье мы погрузимся в мир финансового моделирования, рассмотрим его основы, процесс создания моделей, их применение в бизнесе, а также инструменты и технологии, которые помогут вам принимать обоснованные решения.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое моделирование при выходе на новые рынки</title><link>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-vykhode-na-novye-rynki/</link><pubDate>Fri, 09 May 2025 19:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-vykhode-na-novye-rynki/</guid><description>&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>В современном мире глобализации и постоянно меняющихся экономических условий, выход компании на новые рынки становится не просто возможностью для расширения бизнеса, но и необходимостью для выживания. Однако этот процесс сопряжён с рядом рисков и сложностей, которые могут стать препятствием на пути к успеху.&lt;/p>
&lt;p>Одним из ключевых инструментов, помогающих компаниям преодолеть эти трудности, является финансовое моделирование. Оно позволяет оценить перспективы выхода на новый рынок, проанализировать риски и возможности, а также принять обоснованные решения на основе точных данных.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое моделирование при разработке стратегии</title><link>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-razrabotke-strategii/</link><pubDate>Mon, 05 May 2025 15:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-razrabotke-strategii/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Финансовое моделирование при разработке стратегии: как принимать обоснованные решения&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>В мире бизнеса, где изменения — единственная постоянная, важно иметь надёжные инструменты для прогнозирования и планирования. Одним из таких инструментов является финансовое моделирование — метод, позволяющий оценить будущие финансовые показатели компании на основе исторических данных и текущих тенденций. В этой статье мы рассмотрим, как финансовое моделирование может помочь вам разработать эффективную стратегию развития.&lt;/p>
&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Финансовое моделирование — это не просто набор формул и цифр, это искусство предвидения будущего. Оно позволяет увидеть, какие результаты могут быть достигнуты при реализации той или иной стратегии, и принять обоснованные решения на основе фактов, а не интуиции. В условиях неопределённости и быстро меняющегося рынка финансовое моделирование становится незаменимым инструментом для любого бизнеса.&lt;/p></description></item></channel></rss>