<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Финансовая безопасность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/finansovaya-bezopasnost/</link><description>Recent content in Финансовая безопасность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/finansovaya-bezopasnost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовые инструменты для защиты интеллектуальной собственности</title><link>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-intellektualnoy-sobstvennosti/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-intellektualnoy-sobstvennosti/</guid><description>&lt;p>В современном мире интеллектуальная собственность (ИС) стала ключевым активом для многих компаний. Она включает в себя авторские права, патенты, товарные знаки и другие нематериальные активы, которые могут приносить значительную прибыль. Однако защита ИС — это не только юридическая, но и финансовая задача. В этой статье мы рассмотрим, какие финансовые инструменты могут помочь защитить интеллектуальную собственность и минимизировать риски.&lt;/p>
&lt;h2 id="основные-понятия-и-виды-интеллектуальной-собственности">Основные понятия и виды интеллектуальной собственности&lt;/h2>
&lt;p>Интеллектуальная собственность — это результаты интеллектуальной деятельности и средства индивидуализации, которые признаются и защищаются законом. К основным видам ИС относятся:&lt;/p></description></item><item><title>Как правильно составить завещание на имущество</title><link>https://finted.ru/kak-pravilno-sostavit-zaveshchanie-na-imushchestvo/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pravilno-sostavit-zaveshchanie-na-imushchestvo/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Составление завещания — это не просто юридическая формальность, а важный шаг для обеспечения будущего ваших близких. В современном мире, где имущество может быть разнообразным и сложным для распределения, завещание становится ключевым инструментом для реализации вашей воли и защиты интересов наследников.&lt;/p>
&lt;p>Основные понятия и термины:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Завещание&lt;/strong> — это документ, в котором вы указываете, как должно быть распределено ваше имущество после смерти.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Наследники&lt;/strong> — лица, которые получат ваше имущество согласно завещанию или закону.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Имущество&lt;/strong> — всё, что принадлежит вам: недвижимость, автомобили, драгоценности, банковские счета и т. д.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="1-причины-и-необходимость-составления-завещания">1. Причины и необходимость составления завещания&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Правовые аспекты и защита интересов наследодателя&lt;/strong>
Составление завещания позволяет вам чётко определить, кто и в каких долях получит ваше имущество. Это помогает избежать правовых споров и конфликтов между наследниками, которые могут возникнуть при отсутствии завещания.&lt;/p></description></item><item><title>Цифровой детокс: как избежать импульсивных онлайн-покупок</title><link>https://finted.ru/tsifrovoy-detoks-kak-izbezhat-impulsivnykh-onlayn-pokupok/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/tsifrovoy-detoks-kak-izbezhat-impulsivnykh-onlayn-pokupok/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий, когда интернет и мобильные приложения стали неотъемлемой частью нашей жизни, мы всё чаще сталкиваемся с проблемой импульсивных онлайн-покупок. Цифровой детокс — это временное отключение от цифровых устройств и интернета с целью снижения стресса, улучшения концентрации и повышения осознанности. Но как он связан с импульсивными покупками?&lt;/p>
&lt;p>Импульсивные покупки — это спонтанные решения о приобретении товаров или услуг, которые часто приводят к финансовым потерям и эмоциональному разочарованию. В этой статье мы рассмотрим причины и последствия импульсивных онлайн-покупок, а также стратегии цифрового детокса, которые помогут вам избежать ненужных трат и улучшить финансовое благополучие.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить свои сбережения от инфляции в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-sberezheniya-ot-inflyatsii-v-2025-godu/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-sberezheniya-ot-inflyatsii-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экономика меняется быстрее, чем мы успеваем следить за новостями, инфляция становится не просто экономическим термином, а реальностью, влияющей на наши кошельки. В 2025 году вопрос защиты личных сбережений от обесценивания стоит особенно остро. Понимание механизмов инфляции и способов её преодоления — ключ к финансовой безопасности каждого.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-инфляции-и-её-виды">Причины инфляции и её виды&lt;/h3>
&lt;p>Инфляция — это не случайность, а результат множества факторов. Основные причины инфляции включают увеличение денежной массы в обращении, рост государственных расходов, снижение производительности труда и повышение издержек производства. Важно понимать, что инфляция может быть открытой и скрытой, ожидаемой и неожидаемой.&lt;/p></description></item><item><title>Управление валютными рисками в 2025 году</title><link>https://finted.ru/upravlenie-valyutnymi-riskami-v-2025-godu/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/upravlenie-valyutnymi-riskami-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где валюты взлетают и падают, как листья на ветру, управление валютными рисками становится не просто финансовой задачей, а искусством выживания для бизнеса и частных лиц. Валютный риск — это вероятность финансовых потерь из-за колебаний обменных курсов. В 2025 году этот риск остаётся актуальным как никогда, учитывая нестабильность мировой экономики и геополитические факторы.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-возникновения-валютных-рисков">Причины возникновения валютных рисков&lt;/h3>
&lt;h4 id="макроэкономические-факторы">Макроэкономические факторы&lt;/h4>
&lt;p>Макроэкономические факторы, такие как экономические кризисы, политические события и изменения в мировой экономике, оказывают значительное влияние на валютные риски. Например, экономические кризисы могут привести к резкому падению курса национальной валюты, что, в свою очередь, может вызвать финансовые потери для компаний и частных лиц.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые инструменты для защиты от репутационных рисков</title><link>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-reputatsionnykh-riskov/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-reputatsionnykh-riskov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире репутация компании — это не просто набор положительных отзывов и оценок, но и важный актив, который может существенно влиять на финансовые показатели. Репутационные риски, возникающие из-за скандалов, кризисных ситуаций или просто негативных отзывов в социальных сетях, могут привести к потере клиентов, снижению прибыли и даже к банкротству.&lt;/p>
&lt;p>Финансовые инструменты для защиты от репутационных рисков становятся всё более актуальными. Они позволяют компаниям минимизировать потенциальные убытки и сохранить свою репутацию. В этой статье мы рассмотрим, какие инструменты существуют, как они работают и какие результаты можно ожидать от их использования.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить свои сбережения от инфляции</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-sberezheniya-ot-inflyatsii/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-sberezheniya-ot-inflyatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Инфляция — это как невидимый вор, который каждую ночь забирается в ваш кошелёк и потихоньку вынимает оттуда деньги. Нет, это не сюжет из детективного романа, а суровая реальность, с которой сталкиваются многие из нас. Когда цены на товары и услуги растут, а покупательная способность денег падает, наши сбережения начинают медленно, но верно обесцениваться. Поэтому так важно знать, как защитить свои накопления от инфляции.&lt;/p>
&lt;p>По данным Росстата, уровень инфляции в России за 2023 год составил 7,42%. Это значит, что если у вас был вклад под 5% годовых, то ваши деньги фактически потеряли в стоимости. Чтобы сохранить и приумножить свои сбережения, нужно быть на шаг впереди инфляции.&lt;/p></description></item><item><title>Услуги банкротства и списания долгов: что нужно знать</title><link>https://finted.ru/uslugi-bankrotstva-i-spisaniya-dolgov-chto-nuzhno-znat/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/uslugi-bankrotstva-i-spisaniya-dolgov-chto-nuzhno-znat/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где финансовые рынки колеблются, а экономические кризисы становятся всё более частыми, вопросы банкротства и списания долгов становятся актуальными как никогда. Многие люди и компании сталкиваются с финансовыми трудностями, которые могут привести к накоплению долгов и, в конечном итоге, к банкротству. В этой статье мы рассмотрим основные аспекты банкротства и списания долгов, а также дадим советы по управлению финансами и планированию бюджета.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-банкротства-и-накопления-долгов">Причины банкротства и накопления долгов&lt;/h3>
&lt;p>Банкротство может быть вызвано различными факторами, как экономическими, так и личными. Экономические факторы включают в себя:&lt;/p></description></item><item><title>Управление денежными потоками в условиях экономической нестабильности</title><link>https://finted.ru/upravlenie-denezhnymi-potokami-v-usloviyakh-ekonomicheskoy-nestabilnosti/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/upravlenie-denezhnymi-potokami-v-usloviyakh-ekonomicheskoy-nestabilnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В условиях экономической нестабильности управление денежными потоками становится не просто задачей финансового отдела, а ключевым фактором выживания и развития бизнеса. Как корабль в шторм, предприятие должно умело маневрировать, чтобы не только устоять перед волнами кризиса, но и выйти из него с минимальными потерями. В этой статье мы рассмотрим, как эффективно управлять денежными потоками в условиях неопределённости, какие стратегии использовать и на какие примеры ориентироваться.&lt;/p>
&lt;h3 id="понятие-и-виды-денежных-потоков">Понятие и виды денежных потоков&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Денежные потоки&lt;/strong> — это движение денег в компании, которое можно разделить на три основных вида:&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить свои активы от инфляции</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-aktivy-ot-inflyatsii/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-aktivy-ot-inflyatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Инфляция — это не просто экономическое понятие, это невидимый вор, который может незаметно украсть часть вашего благосостояния. Когда цены растут, а покупательная способность денег падает, ваши активы могут потерять в стоимости. Как же защитить свои сбережения и инвестиции от этого коварного явления? В этой статье мы рассмотрим основные методы и стратегии, которые помогут сохранить и приумножить ваше богатство в условиях инфляции.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-инфляции">Причины инфляции&lt;/h3>
&lt;h4 id="экономические-факторы-влияющие-на-инфляцию">Экономические факторы, влияющие на инфляцию&lt;/h4>
&lt;p>Инфляция может быть вызвана различными экономическими факторами, такими как рост спроса, снижение предложения, увеличение издержек производства и т. д. Например, если спрос на товары и услуги растёт быстрее, чем их производство, это может привести к повышению цен. Также инфляция может быть вызвана увеличением государственных расходов или снижением курса национальной валюты.&lt;/p></description></item><item><title>Как защититься от финансовых мошенников в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-zashchititsya-ot-finansovykh-moshennikov-v-2025-godu/</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchititsya-ot-finansovykh-moshennikov-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовые мошенничества становятся всё более изощрёнными и масштабными. С развитием технологий и усложнением финансовых систем мошенники находят новые способы обмана людей и извлечения из этого прибыли. В 2025 году проблема финансовых мошенничеств остаётся актуальной как никогда. По данным правоохранительных органов, количество случаев финансового мошенничества продолжает расти, а суммы убытков достигают астрономических величин.&lt;/p>
&lt;p>Основные виды финансовых мошенничеств включают фишинг, мошенничество с банковскими картами, инвестиционные мошенничества, мошенничества с криптовалютами и телефонное мошенничество. Эти схемы обмана могут привести к серьёзным финансовым потерям, эмоциональному стрессу и даже юридическим последствиям для пострадавших.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые инструменты для защиты от кибер-рисков</title><link>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-kiber-riskov/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-kiber-riskov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где цифровые технологии стали неотъемлемой частью нашей жизни, кибер-риски представляют собой серьёзную угрозу для финансовой безопасности. Хакерские атаки, мошенничество и утечки данных могут привести к значительным финансовым потерям и нанести ущерб репутации компаний и частных лиц.&lt;/p>
&lt;p>Согласно отчёту компании &lt;em>Cybersecurity Ventures&lt;/em>, к 2025 году общий ущерб от киберпреступлений может достичь 10,5 триллионов долларов. Эти цифры подчёркивают актуальность проблемы и необходимость разработки эффективных финансовых инструментов для защиты от кибер-рисков.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить свои активы от инфляции?</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-aktivy-ot-inflyatsii/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-aktivy-ot-inflyatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В условиях экономической нестабильности и роста цен вопрос защиты активов от инфляции становится особенно актуальным. Инфляция, как процесс обесценивания денег, может серьёзно повлиять на стоимость и покупательную способность ваших накоплений и инвестиций. В этой статье мы рассмотрим, что такое инфляция, какие риски она несёт, и как можно защитить свои активы от её негативного воздействия.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-инфляция-и-как-она-влияет-на-активы">Что такое инфляция и как она влияет на активы&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение инфляции и её виды&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Инфляция — это устойчивое повышение общего уровня цен на товары и услуги в экономике. Она может быть вызвана различными факторами, такими как увеличение денежной массы, дефицит бюджета, рост цен на сырьё и т. д. В зависимости от темпов роста цен инфляция может быть умеренной, галопирующей или гиперинфляцией.&lt;/p></description></item><item><title>Кибербезопасность в финансовом секторе</title><link>https://finted.ru/kiberbezopasnost-v-finansovom-sektore/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kiberbezopasnost-v-finansovom-sektore/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий кибербезопасность стала не просто модным словом, а жизненной необходимостью для финансового сектора. С каждым годом киберугрозы становятся всё более изощрёнными и масштабными, угрожая не только финансовой стабильности отдельных организаций, но и всей экономике в целом. По данным исследования, в 2023 году количество кибератак на финансовые учреждения увеличилось на 30% по сравнению с предыдущим годом. Это тревожный сигнал, который подчёркивает актуальность и важность проблемы.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-угрозы-кибербезопасности-в-финансовом-секторе">Основные угрозы кибербезопасности в финансовом секторе&lt;/h3>
&lt;h4 id="виды-киберугроз">Виды киберугроз&lt;/h4>
&lt;p>Киберугрозы в финансовом секторе многообразны и постоянно эволюционируют. Среди наиболее распространённых можно выделить:&lt;/p></description></item><item><title>Риски экономического кризиса: как защитить свои активы</title><link>https://finted.ru/riski-ekonomicheskogo-krizisa-kak-zashchitit-svoi-aktivy/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 15:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/riski-ekonomicheskogo-krizisa-kak-zashchitit-svoi-aktivy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В условиях экономической нестабильности вопрос защиты активов становится как никогда актуальным. История учит нас, что экономические кризисы — это не просто временные трудности, а неизбежная часть цикла развития экономики. Они могут привести к значительным потерям для инвесторов и обычных граждан, которые не успели или не смогли адаптироваться к новым условиям.&lt;/p>
&lt;p>Рассмотрим основные экономические кризисы последних десятилетий и их влияние на активы. Великая рецессия 2008 года, долговой кризис в Европе, финансовый кризис в России 1998 года — все эти события оставили свой след в истории и показали, насколько уязвимы могут быть даже самые надёжные активы.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые инструменты для защиты от технологических рисков</title><link>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-tekhnologicheskikh-riskov/</link><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-tekhnologicheskikh-riskov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации и стремительного развития технологий финансовые рынки сталкиваются с новыми вызовами — технологическими рисками. Эти риски, от кибератак до сбоев в работе критически важных систем, могут привести к значительным финансовым потерям и даже банкротству компаний. В этой статье мы рассмотрим, как финансовые инструменты могут помочь защитить бизнес и инвестиции от негативных последствий технологических рисков.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-технологические-риски">Что такое технологические риски?&lt;/h3>
&lt;p>Технологические риски — это потенциальные угрозы, связанные с использованием технологий, которые могут привести к финансовым потерям. Они включают в себя:&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить деньги от мошенников</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-dengi-ot-moshennikov/</link><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-dengi-ot-moshennikov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовые мошенничества становятся всё более изощрёнными и распространёнными. По данным МВД России, в 2023 году было зарегистрировано более 600 тысяч случаев киберпреступлений, значительная часть которых связана с финансовым мошенничеством. Эти преступления не только наносят материальный ущерб, но и подрывают доверие к финансовой системе в целом.&lt;/p>
&lt;p>Цель этой статьи — предоставить читателям практические советы и рекомендации по защите своих денег от мошенников. Мы рассмотрим основные виды финансового мошенничества, научимся распознавать потенциально мошеннические схемы, обсудим важность защиты личных данных и дадим рекомендации по безопасному использованию банковских услуг и инвестиционной деятельности.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые риски цифровой трансформации</title><link>https://finted.ru/finansovye-riski-tsifrovoy-transformatsii/</link><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-riski-tsifrovoy-transformatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации бизнес-процессов цифровая трансформация стала не просто трендом, а необходимостью для компаний, стремящихся сохранить конкурентоспособность. Она открывает новые горизонты для оптимизации операций, улучшения клиентского опыта и создания инновационных продуктов. Однако вместе с возможностями цифровая трансформация приносит и значительные финансовые риски. В этой статье мы рассмотрим, какие финансовые вызовы могут возникнуть на пути цифровой трансформации и как их можно минимизировать.&lt;/p>
&lt;h2 id="основные-финансовые-риски-цифровой-трансформации">Основные финансовые риски цифровой трансформации&lt;/h2>
&lt;h3 id="описание-ключевых-финансовых-рисков">Описание ключевых финансовых рисков&lt;/h3>
&lt;p>Цифровая трансформация требует значительных инвестиций в технологии, инфраструктуру и обучение персонала. Основные финансовые риски включают:&lt;/p></description></item><item><title>Квантово-устойчивая криптография в финансах</title><link>https://finted.ru/kvantovo-ustoychivaya-kriptografiya-v-finansakh/</link><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 15:00:26 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kvantovo-ustoychivaya-kriptografiya-v-finansakh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где цифровые технологии становятся неотъемлемой частью нашей жизни, вопросы безопасности данных выходят на первый план. Особенно это касается финансовой сферы, где каждая транзакция должна быть защищена от возможных угроз. Однако с развитием квантовых вычислений традиционные методы криптографии могут оказаться уязвимыми. Именно поэтому важно обсуждать квантово-устойчивую криптографию и её роль в обеспечении безопасности финансовых систем.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы">Актуальность темы&lt;/h3>
&lt;p>Квантовые компьютеры представляют собой новую эру в вычислительной технике. Их способность обрабатывать огромные объёмы данных с невероятной скоростью может привести к тому, что многие существующие алгоритмы шифрования станут легко поддающимися взлому. Это создаёт серьёзные риски для финансовой системы, где конфиденциальность и целостность данных имеют критическое значение.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать банковскую карту для путешествий</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-bankovskuyu-kartu-dlya-puteshestviy/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 15:00:42 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-bankovskuyu-kartu-dlya-puteshestviy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху глобализации и растущей мобильности людей вопрос выбора правильной банковской карты для путешествий становится всё более актуальным. Отправляясь в поездку, каждый из нас хочет быть уверен, что финансовые операции будут проводиться без лишних хлопот и финансовых потерь. Но как среди многообразия предложений выбрать ту самую карту, которая станет надёжным спутником в путешествиях?&lt;/p>
&lt;p>Основные критерии выбора банковской карты включают тип карты, валютные условия, комиссии, безопасность, бонусные программы и опыт других путешественников. Давайте рассмотрим каждый из этих аспектов подробнее.&lt;/p></description></item><item><title>Как правильно составить завещание на имущество</title><link>https://finted.ru/kak-pravilno-sostavit-zaveshchanie-na-imushchestvo/</link><pubDate>Sat, 31 May 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pravilno-sostavit-zaveshchanie-na-imushchestvo/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы сидите в уютном кресле, попиваете чай и вдруг осознаёте, что не написали завещание. Не самое приятное чувство, правда? Завещание — это не просто документ, это ваш голос из будущего, который обеспечит порядок наследования вашего имущества. В этой статье мы разберём, как правильно составить завещание, чтобы ваши пожелания были исполнены, а наследники не оказались в запутанной юридической ситуации.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовые-основы-составления-завещания">Правовые основы составления завещания&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение понятия завещания и его юридическая сила&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Финансовая подушка безопасности: сколько нужно откладывать</title><link>https://finted.ru/finansovaya-podushka-bezopasnosti-skolko-nuzhno-otkladyvat/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 19:00:08 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovaya-podushka-bezopasnosti-skolko-nuzhno-otkladyvat/</guid><description>&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Представьте, что вы проснулись утром и обнаружили, что ваш кот случайно перегрыз провод холодильника. А ещё через пару часов вам позвонили с работы и сообщили, что на заводе случилась авария, и вас срочно вызывают на смену. И вот вы уже мчитесь в магазин бытовой техники, чтобы купить новый холодильник, а потом — на работу, где предстоит разбираться с последствиями аварии. Всё это звучит как сценарий к фильму, но в реальной жизни такие ситуации могут произойти с каждым.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить свои деньги от мошенников в интернете</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-dengi-ot-moshennikov-v-internete/</link><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-dengi-ot-moshennikov-v-internete/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий, когда наша жизнь всё больше перемещается в интернет, вопрос защиты финансов становится особенно актуальным. Кибермошенники не дремлют и придумывают всё новые способы обмана доверчивых пользователей.&lt;/p>
&lt;p>По данным отчёта об угрозах безопасности за 2023 год от компании Positive Technologies, количество кибератак на российские организации и бизнес выросло более чем в два раза по сравнению с предыдущим годом. А что уж говорить о простых пользователях!&lt;/p>
&lt;p>Финансовые потери от действий мошенников могут быть весьма значительными, а психологическое состояние пострадавших — серьёзно нарушенным. Поэтому так важно знать основные правила финансовой безопасности в интернете и следовать им.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить деньги от мошенников</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-dengi-ot-moshennikov/</link><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 20:01:56 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-dengi-ot-moshennikov/</guid><description>&lt;h2 id="как-защитить-деньги-от-мошенников-руководство-для-тех-кто-ценит-свою-безопасность">Как защитить деньги от мошенников: руководство для тех, кто ценит свою безопасность&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий финансовое мошенничество стало настоящей эпидемией. По данным Банка России, только за первое полугодие 2024 года от действий аферистов пострадало более 250 тыс. россиян. Но знаете что? 90% этих случаев можно было предотвратить, соблюдая простые правила цифровой гигиены. Давайте разберемся, как не стать жертвой современных кардеров и фишеров.&lt;/p>
&lt;h3 id="технологический-щит-ваша-первая-линия-обороны">Технологический щит: ваша первая линия обороны&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>1. Обновления — не прихоть, а необходимость&lt;/strong>
Устаревшее ПО — как открытая дверь для взломщиков. Устанавливайте патчи безопасности сразу после их выхода. Особое внимание — антивирусам и банковским приложениям. Как показывает практика, 67% успешных атак происходят через уязвимости в непропатченных системах.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые инструменты для защиты от регуляторных рисков</title><link>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-regulyatornykh-riskov/</link><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 18:45:16 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-regulyatornykh-riskov/</guid><description>&lt;h3 id="финансовые-инструменты-для-защиты-от-регуляторных-рисков-как-обезопасить-свои-инвестиции">Финансовые инструменты для защиты от регуляторных рисков: как обезопасить свои инвестиции&lt;/h3>
&lt;p>В мире финансов всегда есть место для рисков. Но что, если эти риски не связаны с колебаниями рынка или экономическими кризисами? Речь идёт о регуляторных рисках — угрозах, которые могут возникнуть из-за изменений в законодательстве, регулировании финансовых рынков и других подобных факторов.&lt;/p>
&lt;h4 id="что-такое-регуляторные-риски">Что такое регуляторные риски?&lt;/h4>
&lt;p>Регуляторные риски — это потенциальные угрозы, связанные с изменениями в законодательстве и регулировании финансовых рынков. Они могут привести к потере инвестиций, снижению доходности и другим негативным последствиям.&lt;/p></description></item></channel></rss>