<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Юридические Советы on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%8E%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><description>Recent content in Юридические Советы on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 29 Jun 2025 19:00:36 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%8E%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить налоговый вычет за благотворительность</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</link><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 19:00:36 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Благотворительность — это не только возможность помочь тем, кто в этом нуждается, но и способ получить налоговый вычет. В этой статье мы рассмотрим, как работает налоговый вычет за благотворительность, кто может его получить и какие шаги необходимо предпринять для его оформления.&lt;/p>
&lt;p>Согласно статистике, в последние годы количество людей, делающих благотворительные взносы, неуклонно растёт. Это свидетельствует о том, что всё больше людей осознают важность помощи тем, кто в ней нуждается. Однако многие не знают, что при совершении благотворительных взносов можно получить налоговый вычет, который позволит частично компенсировать расходы.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благотворительные взносы</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnye-vznosy/</link><pubDate>Sun, 25 May 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnye-vznosy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Благотворительность — это не только возможность помочь тем, кто в этом нуждается, но и способ получить налоговый вычет. В этой статье мы рассмотрим, как работает налоговый вычет за благотворительные взносы, какие условия необходимо выполнить для его получения, и дадим практические советы по оформлению заявления.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы налоговых вычетов за благотворительные взносы обусловлена растущим интересом граждан к благотворительной деятельности и желанием оптимизировать свои налоговые обязательства. Цель статьи — предоставить читателям подробную информацию о том, как получить налоговый вычет за благотворительные взносы, и помочь им сделать процесс максимально эффективным.&lt;/p></description></item></channel></rss>