<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Недвижимость on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in Недвижимость on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 15:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить налоговый вычет при продаже квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Продажа квартиры — это не только важное жизненное событие, но и серьёзный финансовый шаг, который может повлечь за собой налоговые обязательства. Однако многие не знают, что при продаже недвижимости можно получить налоговый вычет, который поможет снизить налоговую нагрузку. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет при продаже квартиры, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-правовая-основа-и-условия-получения-налогового-вычета">Раздел 1: Правовая основа и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;h4 id="11-определение-налогового-вычета-и-его-виды">1.1 Определение налогового вычета и его виды&lt;/h4>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу. В России существует несколько видов налоговых вычетов, включая стандартные, социальные, инвестиционные и имущественные. Имущественный налоговый вычет предоставляется при покупке или продаже недвижимости.&lt;/p></description></item><item><title>Как правильно оформить дарственную на квартиру</title><link>https://finted.ru/kak-pravilno-oformit-darstvennuyu-na-kvartiru/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pravilno-oformit-darstvennuyu-na-kvartiru/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы решили передать квартиру близкому человеку. Как сделать это правильно и без лишних хлопот? В этом случае на помощь приходит дарственная на квартиру — документ, который позволяет передать недвижимость в дар. Но как правильно оформить такую сделку, чтобы избежать юридических подводных камней и налоговых ловушек? В этой статье мы разберём все аспекты оформления дарственной на квартиру, от подготовки документов до налоговых последствий и юридических нюансов.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовые-аспекты-дарственной-на-квартиру">Правовые аспекты дарственной на квартиру&lt;/h3>
&lt;p>Дарственная сделка — это особый вид сделки с недвижимостью, при которой одна сторона (даритель) безвозмездно передаёт другой стороне (одаряемому) право собственности на квартиру. Важно понимать, что дарственная отличается от других видов сделок, таких как купля-продажа или мена, тем, что она не предполагает встречной передачи имущества или денег.&lt;/p></description></item><item><title>Как правильно торговаться при покупке квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-pravilno-torgovatsya-pri-pokupke-kvartiry/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pravilno-torgovatsya-pri-pokupke-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка квартиры — это не просто выбор подходящего варианта из множества предложений, но и искусство торговли, которое может существенно повлиять на итоговую стоимость и условия сделки. В условиях современного рынка недвижимости, где цены могут варьироваться в зависимости от множества факторов, умение правильно торговаться становится ключевым навыком для покупателя.&lt;/p>
&lt;h3 id="почему-это-важно">Почему это важно?&lt;/h3>
&lt;p>Согласно статистике, около 70% сделок по покупке недвижимости сопровождаются торгами, при этом средняя скидка составляет от 5% до 15% от первоначальной цены. Это означает, что умелое ведение переговоров может сэкономить вам значительные суммы денег.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать выгодную ипотеку</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-vygodnuyu-ipoteku/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-vygodnuyu-ipoteku/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка собственного жилья — это важный шаг в жизни каждого человека. Однако не всегда удаётся накопить достаточно средств для приобретения квартиры или дома. В этом случае на помощь приходит ипотека — долгосрочный кредит под залог недвижимости. Но как выбрать выгодную ипотеку и не попасть в долговую яму? В этой статье мы рассмотрим основные аспекты, которые помогут вам принять взвешенное решение.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-ипотека-и-как-она-работает">Что такое ипотека и как она работает&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Ипотека&lt;/strong> — это кредит, который выдаётся банком под залог недвижимости. Заёмщик получает возможность приобрести жильё и выплачивать его стоимость в течение длительного срока с процентами.&lt;/p></description></item><item><title>Инвестиции в недвижимость: плюсы и минусы</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-nedvizhimost-plyusy-i-minusy/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:00:00 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-nedvizhimost-plyusy-i-minusy/</guid><description>&lt;h2 id="в-поисках-надёжности-инвестиции-в-недвижимость">В поисках надёжности: инвестиции в недвижимость&lt;/h2>
&lt;p>Недвижимость всегда была и остаётся одним из самых привлекательных активов для инвесторов. В отличие от волатильных акций или криптовалют, недвижимость кажется более надёжной и стабильной инвестицией. Но так ли это на самом деле? В этой статье мы рассмотрим плюсы и минусы инвестиций в недвижимость, а также попробуем разобраться, стоит ли вкладываться в этот актив.&lt;/p>
&lt;h3 id="плюсы-инвестиций-в-недвижимость">Плюсы инвестиций в недвижимость&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Стабильный доход&lt;/strong> — один из главных аргументов в пользу инвестиций в недвижимость. Если у вас есть квартира или дом, которые вы сдаёте в аренду, вы получаете стабильный ежемесячный доход. Это особенно актуально в крупных городах, где спрос на аренду жилья постоянно растёт.&lt;/p></description></item><item><title>Как рассчитать ипотеку самостоятельно</title><link>https://finted.ru/kak-rasschitat-ipoteku-samostoyatelno/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-rasschitat-ipoteku-samostoyatelno/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья в ипотеку — это серьёзный шаг, который требует тщательного планирования и подготовки. В условиях современного рынка недвижимости, где цены на жильё постоянно растут, многие люди рассматривают ипотеку как единственный способ приобрести собственное жильё. Однако перед тем как взять ипотеку, необходимо разобраться в её основных принципах и научиться самостоятельно рассчитывать платежи.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы заключается в том, что понимание механизмов ипотечного кредитования позволяет заёмщикам принимать более обоснованные решения и избегать возможных финансовых трудностей в будущем. В этой статье мы рассмотрим основные понятия и термины, связанные с ипотечным кредитованием, а также дадим практические советы по расчёту ипотеки.&lt;/p></description></item><item><title>Инвестиции в недвижимость: основы для новичков</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-nedvizhimost-osnovy-dlya-novichkov/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-nedvizhimost-osnovy-dlya-novichkov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где финансовые рынки колеблются, а криптовалюты вызывают больше вопросов, чем ответов, инвестиции в недвижимость остаются одним из наиболее традиционных и надёжных способов приумножить капитал. Но как не попасть в ловушку и не потерять деньги? Давайте разберёмся вместе.&lt;/p>
&lt;h3 id="основы-инвестирования-в-недвижимость">Основы инвестирования в недвижимость&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Что такое инвестиции в недвижимость?&lt;/strong> Это вложение средств в объекты недвижимости с целью получения дохода. Это может быть аренда, перепродажа или использование объекта для бизнеса. Существует несколько видов инвестиций: жилую, коммерческую и зарубежную недвижимость.&lt;/p></description></item><item><title>Как правильно оформить дарственную на квартиру</title><link>https://finted.ru/kak-pravilno-oformit-darstvennuyu-na-kvartiru/</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pravilno-oformit-darstvennuyu-na-kvartiru/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Оформление дарственной на квартиру — процесс, который может показаться простым только на первый взгляд. В этой статье мы подробно рассмотрим все этапы оформления дарственной, начиная от подготовки документов и заканчивая налоговыми аспектами. Мы также обсудим возможные риски и способы их минимизации, а также дадим практические советы и рекомендации.&lt;/p>
&lt;p>Дарственная сделка — это не просто передача недвижимости от одного человека к другому. Это сложный юридический процесс, который требует внимательного подхода и соблюдения всех формальностей. В этой статье вы найдёте всю необходимую информацию, чтобы успешно оформить дарственную на квартиру.&lt;/p></description></item><item><title>Инвестиции в недвижимость: плюсы и минусы</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-nedvizhimost-plyusy-i-minusy/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-nedvizhimost-plyusy-i-minusy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Инвестиции в недвижимость — это не просто покупка квартиры или дома. Это стратегический шаг, который может принести стабильный доход, стать основой для пассивного заработка или даже обеспечить финансовую независимость. Однако, как и любые инвестиции, вложения в недвижимость сопряжены с рисками и требуют тщательного анализа. В этой статье мы рассмотрим плюсы и минусы инвестиций в недвижимость, факторы, влияющие на их успешность, а также дадим советы и рекомендации для потенциальных инвесторов.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования недвижимости</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Недвижимость — это не только место, где мы живём или ведём бизнес, но и значительная часть нашего финансового благосостояния. Однако владение недвижимостью сопряжено с различными рисками, такими как пожары, наводнения, кражи и другие непредвиденные события. Именно поэтому страхование недвижимости становится не просто дополнительной услугой, а необходимостью.&lt;/p>
&lt;p>Согласно статистике, более 60% владельцев недвижимости сталкивались с ситуациями, когда страхование помогло им минимизировать финансовые потери. Но как выбрать подходящую программу страхования? Давайте разберёмся вместе.&lt;/p></description></item><item><title>Как правильно торговаться при покупке квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-pravilno-torgovatsya-pri-pokupke-kvartiry/</link><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pravilno-torgovatsya-pri-pokupke-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка квартиры — это не просто выбор подходящего объекта, но и искусство успешного торга. В условиях современного рынка недвижимости, где цены могут варьироваться в зависимости от множества факторов, умение грамотно вести переговоры может существенно снизить затраты и сделать сделку более выгодной. Давайте разберёмся, как правильно торговаться при покупке квартиры и какие стратегии использовать для достижения наилучшего результата.&lt;/p>
&lt;h3 id="подготовка-к-покупке-и-торгам">Подготовка к покупке и торгам&lt;/h3>
&lt;p>Первым шагом на пути к успешной сделке является тщательная подготовка. Она включает в себя несколько ключевых аспектов:&lt;/p></description></item><item><title>Ипотечный стандарт 2025: что нужно знать заемщикам</title><link>https://finted.ru/ipotechnyy-standart-2025-chto-nuzhno-znat-zaemshchikam/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/ipotechnyy-standart-2025-chto-nuzhno-znat-zaemshchikam/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья в ипотеку — это не просто сделка, это целая история, в которой переплетаются мечты о собственном уголке и финансовые стратегии. В 2025 году на сцену выходит новый игрок — ипотечный стандарт, который обещает переписать правила игры. Давайте разберёмся, что это значит для будущих и нынешних заёмщиков.&lt;/p>
&lt;p>Ипотечное кредитование в России пережило немало перемен. От первых робких шагов в 90-х до бурного роста в 2000-х и последующих лет. Рынок адаптировался к кризисам, банковским реформам и изменениям в законодательстве. И вот теперь, на пороге 2025 года, нас ждёт новый этап — внедрение ипотечного стандарта.&lt;/p></description></item><item><title>Льготная ипотека: кому положена в 2025</title><link>https://finted.ru/lgotnaya-ipoteka-komu-polozhena-v-2025/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/lgotnaya-ipoteka-komu-polozhena-v-2025/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году рынок недвижимости продолжает оставаться актуальным для многих граждан, и льготная ипотека остаётся одним из ключевых инструментов для реализации мечты о собственном жилье. Программа льготной ипотеки претерпела ряд изменений, которые делают её ещё более привлекательной для определённых категорий граждан. Давайте разберёмся, кто может претендовать на эту поддержку и какие условия ждут потенциальных заёмщиков.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-и-развитие-льготной-ипотеки-в-россии">История и развитие льготной ипотеки в России&lt;/h3>
&lt;p>Льготная ипотека в России имеет долгую историю, начиная с первых программ поддержки в начале 2000-х годов. Основные этапы развития можно выделить следующим образом:&lt;/p></description></item><item><title>Как правильно торговаться при покупке квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-pravilno-torgovatsya-pri-pokupke-kvartiry/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pravilno-torgovatsya-pri-pokupke-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка квартиры — это не просто выбор подходящего объекта, но и искусство торговли. В условиях современного рынка недвижимости, где цены могут варьироваться в зависимости от множества факторов, умение правильно торговаться становится ключевым навыком для покупателя. Актуальность этого вопроса обусловлена не только возможностью сэкономить средства, но и необходимостью защитить свои интересы в процессе сделки.&lt;/p>
&lt;p>Основные принципы и стратегии торговли при покупке квартиры включают анализ рынка, определение бюджета, изучение мотивации продавца и подготовку необходимых документов. Важно понимать, что успешная торговля требует не только финансовых знаний, но и психологической готовности к переговорам.&lt;/p></description></item><item><title>Руководство по созданию пассивного дохода через недвижимость</title><link>https://finted.ru/rukovodstvo-po-sozdaniyu-passivnogo-dokhoda-cherez-nedvizhimost/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/rukovodstvo-po-sozdaniyu-passivnogo-dokhoda-cherez-nedvizhimost/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где финансовая стабильность становится всё более ценной, пассивный доход через недвижимость привлекает внимание многих. Это не просто способ приумножить капитал, но и возможность обеспечить себе финансовую независимость. В этой статье мы рассмотрим, как можно создать пассивный доход через инвестиции в недвижимость, и какие преимущества это может принести.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-пассивного-дохода-через-недвижимость">Актуальность темы пассивного дохода через недвижимость&lt;/h3>
&lt;p>Пассивный доход — это мечта многих. Он позволяет получать деньги без необходимости постоянного участия в процессе. Инвестирование в недвижимость — один из самых надёжных способов создать такой доход. Это особенно актуально в условиях экономической нестабильности, когда традиционные способы инвестирования могут быть рискованными.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку квартиры в ипотеку</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kvartiry-v-ipoteku/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kvartiry-v-ipoteku/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка квартиры в ипотеку — это серьёзное финансовое решение, которое требует не только значительных денежных вложений, но и знания некоторых тонкостей, связанных с налогами. Одним из таких моментов является возможность получения налогового вычета при покупке квартиры. В этой статье мы рассмотрим, как работает налоговый вычет, какие условия необходимо выполнить для его получения и какие документы потребуются.&lt;/p>
&lt;h3 id="основы-налогового-вычета-за-покупку-квартиры">Основы налогового вычета за покупку квартиры&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение налогового вычета&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу по НДФЛ. Проще говоря, это деньги, которые вы можете вернуть из бюджета, если вы уплатили НДФЛ.&lt;/p></description></item><item><title>Топ ошибок при оформлении ипотеки, которых стоит избегать</title><link>https://finted.ru/top-oshibok-pri-oformlenii-ipoteki-kotorykh-stoit-izbegat/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/top-oshibok-pri-oformlenii-ipoteki-kotorykh-stoit-izbegat/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Ипотека — это не просто кредит, это серьёзное финансовое обязательство, которое может определить ваше будущее. В России ипотека остаётся одним из самых популярных способов приобретения жилья, но вместе с тем она сопряжена с множеством подводных камней. Ошибки при оформлении ипотеки могут стоить вам не только денег, но и времени, нервов и даже жилья. В этой статье мы рассмотрим топ ошибок, которых стоит избегать при оформлении ипотеки.&lt;/p>
&lt;h3 id="ошибка-1-недостаточная-подготовка-и-изучение-условий">Ошибка №1: недостаточная подготовка и изучение условий&lt;/h3>
&lt;p>Ипотека — это не то, что можно оформить наспех. Недостаточная подготовка и изучение условий ипотечного кредитования могут привести к серьёзным финансовым потерям. Перед тем как подавать заявку на ипотеку, необходимо тщательно изучить все условия и требования банков.&lt;/p></description></item><item><title>Как правильно оформить дарственную на квартиру</title><link>https://finted.ru/kak-pravilno-oformit-darstvennuyu-na-kvartiru/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pravilno-oformit-darstvennuyu-na-kvartiru/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где недвижимость является одним из самых ценных активов, вопрос оформления дарственной на квартиру становится всё более актуальным. Дарственная — это документ, который позволяет передать право собственности на недвижимость от одного человека к другому. Но как правильно оформить такую сделку, чтобы избежать юридических ошибок и налоговых последствий? В этой статье мы подробно разберём все этапы оформления дарственной на квартиру, а также рассмотрим юридические аспекты, риски и советы от экспертов.&lt;/p></description></item><item><title>Страхование недвижимости: что нужно знать владельцам жилья</title><link>https://finted.ru/strakhovanie-nedvizhimosti-chto-nuzhno-znat-vladeltsam-zhilya/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/strakhovanie-nedvizhimosti-chto-nuzhno-znat-vladeltsam-zhilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы возвращаетесь домой после долгого рабочего дня, предвкушая уют и спокойствие своего жилища. Но вдруг осознаёте, что спокойствие это может быть нарушено непредвиденными событиями — от банального затопления до стихийных бедствий. Именно здесь на сцену выходит страхование недвижимости, становясь не просто бумажкой, а надёжным щитом для вашего имущества.&lt;/p>
&lt;p>Страхование недвижимости — это не просто финансовая услуга, это инвестиция в безопасность вашего дома и имущества. В современном мире, где риски становятся всё более разнообразными и непредсказуемыми, страхование помогает владельцам жилья защитить себя от финансовых потерь, связанных с повреждением или утратой недвижимости.&lt;/p></description></item><item><title>Ипотека или аренда: что выгоднее?</title><link>https://finted.ru/ipoteka-ili-arenda-chto-vygodnee/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/ipoteka-ili-arenda-chto-vygodnee/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире вопрос выбора между ипотекой и арендой жилья становится всё более актуальным. С одной стороны, собственное жильё — это символ стабильности и уверенности в завтрашнем дне. С другой стороны, аренда предлагает гибкость и свободу передвижения. Как же определиться, что выгоднее?&lt;/p>
&lt;p>Основные факторы, влияющие на решение, включают финансовые возможности, личные предпочтения, а также текущую ситуацию на рынке недвижимости. В этой статье мы рассмотрим все аспекты ипотеки и аренды, чтобы помочь вам принять взвешенное решение.&lt;/p></description></item><item><title>Страхование недвижимости: что нужно знать владельцам жилья</title><link>https://finted.ru/strakhovanie-nedvizhimosti-chto-nuzhno-znat-vladeltsam-zhilya/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/strakhovanie-nedvizhimosti-chto-nuzhno-znat-vladeltsam-zhilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы возвращаетесь домой после долгого рабочего дня, предвкушая уют и покой своего жилища. Но вдруг выясняется, что ваш дом пострадал от пожара или затопления. Страшно, правда? Именно в такие моменты приходит осознание важности страхования недвижимости. В этой статье мы подробно разберём, что нужно знать владельцам жилья, чтобы защитить своё имущество и нервы.&lt;/p>
&lt;h3 id="виды-страхования-недвижимости">Виды страхования недвижимости&lt;/h3>
&lt;p>Страхование недвижимости можно разделить на обязательное и добровольное. В России обязательное страхование касается в основном ипотечного жилья, а добровольное — это выбор каждого владельца.&lt;/p></description></item><item><title>Ипотечный кредит: условия получения в 2025</title><link>https://finted.ru/ipotechnyy-kredit-usloviya-polucheniya-v-2025/</link><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/ipotechnyy-kredit-usloviya-polucheniya-v-2025/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году ипотека продолжает оставаться одним из наиболее популярных способов приобретения жилья. С учётом постоянно меняющегося рынка недвижимости и финансовых условий, важно быть в курсе последних тенденций и требований для успешного оформления ипотечного кредита. За последние годы условия ипотечного кредитования претерпели значительные изменения, и понимание этих изменений критически важно для потенциальных заёмщиков.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-термины">Основные понятия и термины&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Ипотечный кредит&lt;/strong> — это долгосрочный кредит под залог недвижимости, который позволяет приобрести жильё, не имея полной суммы на его покупку. Существует несколько видов ипотечных кредитов, включая кредиты на первичное и вторичное жильё, а также программы рефинансирования, которые позволяют заёмщикам снизить процентные ставки или изменить условия существующего кредита.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования недвижимости</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</link><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 15:00:23 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Страхование недвижимости — это не просто ещё один пункт в списке финансовых обязательств, это инвестиция в спокойствие и защиту вашего имущества. В современном мире, где риски природных катастроф, техногенных аварий и криминала становятся всё более актуальными, вопрос страхования недвижимости выходит на первый план.&lt;/p>
&lt;p>Недвижимость — одно из самых значительных вложений в жизни человека. Будь то квартира, дом или коммерческая недвижимость, потеря или повреждение такого актива может привести к серьёзным финансовым и эмоциональным потрясениям. Именно поэтому важно заранее позаботиться о защите своего имущества.&lt;/p></description></item><item><title>Инвестиции в недвижимость: с чего начать</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-nedvizhimost-s-chego-nachat/</link><pubDate>Sun, 01 Jun 2025 19:00:00 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-nedvizhimost-s-chego-nachat/</guid><description>&lt;h2 id="инвестиции-в-недвижимость-с-чего-начать">Инвестиции в недвижимость: с чего начать&lt;/h2>
&lt;h3 id="почему-недвижимость--это-интересно">Почему недвижимость — это интересно?&lt;/h3>
&lt;p>Недвижимость всегда была и остаётся привлекательным активом для инвесторов. Она не только обеспечивает стабильный доход, но и служит надёжным средством сохранения капитала. Однако, как и в любой сфере, здесь есть свои нюансы и подводные камни. Давайте разберёмся, с чего начать, чтобы ваши инвестиции были успешными.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>«Недвижимость — это единственный способ для среднего человека стать богатым». — Роберт Кийосаки&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="шаг-1-определите-свои-цели-и-бюджет">Шаг 1: Определите свои цели и бюджет&lt;/h3>
&lt;p>Первый шаг на пути к успешным инвестициям в недвижимость — определение ваших целей и бюджета. Что вы хотите получить от своих инвестиций? Это может быть стабильный доход от аренды, рост стоимости объекта или комбинация обоих факторов.&lt;/p></description></item><item><title>Как правильно оформить дарственную на квартиру</title><link>https://finted.ru/kak-pravilno-oformit-darstvennuyu-na-kvartiru/</link><pubDate>Thu, 29 May 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pravilno-oformit-darstvennuyu-na-kvartiru/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы стоите перед выбором — как передать квартиру близкому человеку. В голове крутятся мысли о наследстве, купле-продаже, и, конечно же, дарственной. Дарственная на квартиру — это не просто красивый жест, это юридический акт, который требует внимательного подхода и понимания всех нюансов. Давайте разберёмся, как правильно оформить дарственную, чтобы избежать подводных камней и юридических казусов.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-термины">Основные понятия и термины&lt;/h3>
&lt;p>Дарственная, или договор дарения — это документ, который подтверждает передачу недвижимости от одного лица (дарителя) другому (одаряемому) безвозмездно. Важно понимать, что дарственная отличается от других способов передачи недвижимости, таких как купля-продажа или наследство.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при продаже квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Продажа квартиры — это не только важное жизненное событие, но и серьёзная финансовая операция, которая может повлечь за собой налоговые обязательства. Однако многие не знают, что при продаже недвижимости можно получить налоговый вычет, который поможет снизить налоговую нагрузку. В этой статье мы подробно разберём, как работает налоговый вычет при продаже квартиры, какие условия необходимо выполнить, чтобы его получить, и как правильно рассчитать и оформить вычет.&lt;/p>
&lt;p>По данным ФНС, в России ежегодно тысячи налогоплательщиков оформляют налоговые вычеты при продаже недвижимости. Это говорит о том, что механизм работает и может быть полезен многим.&lt;/p></description></item><item><title>Как правильно торговаться при покупке квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-pravilno-torgovatsya-pri-pokupke-kvartiry/</link><pubDate>Wed, 14 May 2025 07:00:08 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pravilno-torgovatsya-pri-pokupke-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="как-правильно-торговаться-при-покупке-квартиры">Как правильно торговаться при покупке квартиры&lt;/h2>
&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Умение торговаться — это не просто способ сэкономить деньги, но и навык, который может помочь вам получить лучшее предложение на рынке недвижимости. В этой статье мы рассмотрим основные принципы и стратегии торга при покупке квартиры, а также дадим практические советы, которые помогут вам добиться успеха.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Почему важно уметь торговаться?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Покупка квартиры — это серьёзное вложение средств, которое требует тщательного подхода. Умение торговаться позволяет вам получить более выгодные условия сделки, снизить цену и избежать лишних расходов. Однако многие люди считают, что торг — это признак жадности или неуважения к продавцу. На самом деле, торг — это всего лишь способ договориться о цене, которая будет выгодна обеим сторонам.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования недвижимости</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 15:00:10 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</guid><description>&lt;h2 id="как-выбрать-программу-страхования-недвижимости">Как выбрать программу страхования недвижимости&lt;/h2>
&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Привет, друзья! Сегодня мы поговорим о том, как выбрать правильную программу страхования недвижимости. Это важный вопрос, который может спасти вас от многих проблем в будущем.&lt;/p>
&lt;p>Когда дело касается нашего дома или квартиры, мы хотим быть уверены, что они в безопасности. Но как быть, если случится пожар, затопление или кража? Именно здесь на помощь приходит страхование недвижимости.&lt;/p>
&lt;p>В этой статье мы разберёмся, какие виды программ страхования существуют, какие факторы влияют на стоимость страховки и как выбрать надёжного страховщика. Поехали!&lt;/p></description></item><item><title>Руководство по созданию пассивного дохода через недвижимость</title><link>https://finted.ru/rukovodstvo-po-sozdaniyu-passivnogo-dokhoda-cherez-nedvizhimost/</link><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 16:24:55 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/rukovodstvo-po-sozdaniyu-passivnogo-dokhoda-cherez-nedvizhimost/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Введение&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Пассивный доход — это заработок, который поступает регулярно и не требует активного участия в его получении. Он позволяет вам получать деньги, даже когда вы занимаетесь другими делами или отдыхаете. Пассивный доход может стать источником финансовой стабильности и свободы, позволяя вам достичь ваших финансовых целей.&lt;/p>
&lt;p>Одним из популярных способов создания пассивного дохода является инвестирование в недвижимость. Недвижимость может приносить стабильный доход от аренды, продажи или управления. Однако, как и любой другой вид инвестиций, инвестирование в недвижимость имеет свои преимущества и риски.&lt;/p></description></item></channel></rss>