<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Финансовая Устойчивость on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in Финансовая Устойчивость on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 19:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовые метрики для оценки устойчивости бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovye-metriki-dlya-otsenki-ustoychivosti-biznesa/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-metriki-dlya-otsenki-ustoychivosti-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где экономические условия меняются с невероятной скоростью, вопрос финансовой устойчивости бизнеса становится как никогда актуальным. Компании, которые умеют эффективно управлять своими финансами и адаптироваться к изменениям, имеют больше шансов на выживание и успех. В этой статье мы рассмотрим ключевые финансовые метрики, которые помогают оценить устойчивость бизнеса, и дадим советы по их улучшению.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-принципы-оценки-финансовой-устойчивости-бизнеса">Основные понятия и принципы оценки финансовой устойчивости бизнеса&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение финансовой устойчивости&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Финансовая устойчивость — это способность компании сохранять стабильность своего финансового положения в условиях изменяющейся внешней и внутренней среды. Она зависит от многих факторов, включая качество управления, структуру капитала, эффективность операций и способность адаптироваться к изменениям.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать надежный банк для хранения сбережений</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-nadezhnyy-bank-dlya-khraneniya-sberezheniy/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-nadezhnyy-bank-dlya-khraneniya-sberezheniy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где финансовые рынки колеблются, а экономические кризисы становятся всё более частыми, вопрос выбора надёжного банка для хранения сбережений становится особенно актуальным. От правильного выбора банка зависит не только сохранность ваших средств, но и возможность их приумножения. В этой статье мы рассмотрим основные критерии выбора банка, проанализируем финансовую устойчивость банков, сравним условия по депозитам и дополнительные услуги, а также дадим советы по выбору надёжного банка.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-критерии-выбора-банка">Основные критерии выбора банка&lt;/h3>
&lt;p>При выборе банка для хранения сбережений важно учитывать несколько ключевых критериев:&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать страховую компанию в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-v-2025-godu/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Выбор правильной страховой компании — это не просто формальность, а важный шаг к финансовой безопасности и уверенности в завтрашнем дне. В 2025 году, когда рынок страховых услуг продолжает развиваться и адаптироваться к новым условиям, вопрос выбора надёжного страховщика становится ещё более актуальным. Основные риски при выборе ненадёжной страховой компании могут включать задержки в выплатах, сложности с оформлением документов и даже потерю средств в случае банкротства компании. Поэтому важно знать, как правильно выбрать страховую компанию, чтобы избежать этих проблем.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать НПФ в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-npf-v-2025-godu/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-npf-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году вопрос выбора негосударственного пенсионного фонда (НПФ) становится особенно актуальным. С учётом изменений в пенсионной системе и растущего интереса граждан к дополнительным источникам пенсионного дохода, выбор надёжного и эффективного НПФ может существенно повлиять на ваше будущее финансовое благополучие.&lt;/p>
&lt;p>Рынок НПФ в России продолжает развиваться, предлагая всё более разнообразные условия и сервисы. Однако, как и в любой сфере финансовых услуг, важно тщательно проанализировать рынок и выбрать фонд, который наилучшим образом соответствует вашим потребностям и ожиданиям.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать негосударственный пенсионный фонд</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-negosudarstvennyy-pensionnyy-fond/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-negosudarstvennyy-pensionnyy-fond/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Выбор негосударственного пенсионного фонда (НПФ) — это не просто формальность, а важный шаг на пути к финансовой независимости в старости. В условиях нестабильности экономической ситуации и постоянных изменений в пенсионной системе, вопрос о том, как выбрать надёжный НПФ, становится всё более актуальным.&lt;/p>
&lt;p>Основные факторы, влияющие на выбор НПФ, включают его финансовую устойчивость, репутацию, условия вступления и выхода, а также инвестиционные стратегии. Цель этой статьи — помочь вам разобраться в тонкостях работы НПФ и сделать осознанный выбор.&lt;/p></description></item><item><title>Управление денежными потоками в условиях экономической нестабильности</title><link>https://finted.ru/upravlenie-denezhnymi-potokami-v-usloviyakh-ekonomicheskoy-nestabilnosti/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/upravlenie-denezhnymi-potokami-v-usloviyakh-ekonomicheskoy-nestabilnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В условиях экономической нестабильности управление денежными потоками становится не просто задачей финансового отдела, а ключевым фактором выживания и развития бизнеса. Как корабль в шторм, предприятие должно умело маневрировать, чтобы не только устоять перед волнами кризиса, но и выйти из него с минимальными потерями. В этой статье мы рассмотрим, как эффективно управлять денежными потоками в условиях неопределённости, какие стратегии использовать и на какие примеры ориентироваться.&lt;/p>
&lt;h3 id="понятие-и-виды-денежных-потоков">Понятие и виды денежных потоков&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Денежные потоки&lt;/strong> — это движение денег в компании, которое можно разделить на три основных вида:&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать страховую компанию: ключевые критерии</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-klyuchevye-kriterii/</link><pubDate>Sun, 14 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-klyuchevye-kriterii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Выбор страховой компании — это не просто формальность, а важный шаг к защите ваших финансовых интересов. В современном мире, где риски подстерегают нас на каждом шагу, страхование становится неотъемлемой частью жизни. Однако, как выбрать надёжного страховщика, который не подведёт в трудную минуту?&lt;/p>
&lt;p>Основные проблемы, с которыми сталкиваются клиенты при выборе страховой, включают:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Недостаток информации о финансовом состоянии и репутации компаний.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Сложность сравнения условий и тарифов различных страховщиков.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Непонимание важности качественного сервиса и обслуживания клиентов.&lt;/strong>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="основные-критерии-выбора-страховой-компании">Основные критерии выбора страховой компании&lt;/h2>
&lt;h3 id="финансовая-устойчивость-и-надёжность-страховщика">Финансовая устойчивость и надёжность страховщика&lt;/h3>
&lt;p>Финансовая устойчивость — один из ключевых факторов, на который следует обратить внимание при выборе страховой компании. Надёжный страховщик должен иметь стабильное финансовое положение, что гарантирует выполнение обязательств перед клиентами.&lt;/p></description></item></channel></rss>