<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>УСН on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%83%D1%81%D0%BD/</link><description>Recent content in УСН on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%83%D1%81%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>НДС для упрощенки: как подготовиться</title><link>https://finted.ru/nds-dlya-uproshchenki-kak-podgotovitsya/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nds-dlya-uproshchenki-kak-podgotovitsya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире бизнеса налоги — это не просто неизбежное зло, а сложная система правил, знание которых может существенно повлиять на успех вашего предприятия. Особенно актуально это для предпринимателей, работающих на упрощённой системе налогообложения (УСН). В этой статье мы рассмотрим, почему важно знать о налоге на добавленную стоимость (НДС) при УСН, и как правильно подготовиться к работе с этим налогом.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-принципы-работы-ндс-и-усн">Основные принципы работы НДС и УСН&lt;/h3>
&lt;h4 id="условия-перехода-на-усн-и-критерии-выбора-системы-налогообложения">Условия перехода на УСН и критерии выбора системы налогообложения&lt;/h4>
&lt;p>Упрощённая система налогообложения (УСН) — это специальный налоговый режим, который позволяет малым и средним предприятиям платить налоги по льготным ставкам. Чтобы перейти на УСН, необходимо соответствовать определённым критериям, таким как объём доходов, количество сотрудников и другие. Выбор системы налогообложения зависит от многих факторов, включая специфику бизнеса, его масштабы и финансовые показатели.&lt;/p></description></item></channel></rss>