<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Экономическая Политика on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><description>Recent content in Экономическая Политика on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Пятиступенчатая система налогообложения: что изменится</title><link>https://finted.ru/pyatistupenchataya-sistema-nalogooblozheniya-chto-izmenitsya/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/pyatistupenchataya-sistema-nalogooblozheniya-chto-izmenitsya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире постоянных экономических изменений налоги остаются одной из самых обсуждаемых тем. Понимание системы налогообложения — это не просто вопрос финансовой грамотности, это необходимость для каждого гражданина и бизнеса. Актуальность темы обусловлена предстоящими изменениями в системе налогообложения, которые могут существенно повлиять на финансовое положение различных групп населения и предприятий.&lt;/p>
&lt;p>Сегодня мы живём в условиях, когда налоговые ставки и правила могут меняться, отражая экономические реалии и политические решения. Понимание этих изменений критически важно для всех, кто хочет эффективно управлять своими финансами.&lt;/p></description></item><item><title>Как изменится налогообложение инвестиций в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-izmenitsya-nalogooblozhenie-investitsiy-v-2025-godu/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-izmenitsya-nalogooblozhenie-investitsiy-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Инвестиции — это не только возможность приумножить свой капитал, но и ответственность перед государством в виде уплаты налогов. В 2025 году нас ждут значительные изменения в налогообложении инвестиций, которые могут повлиять на доходность и стратегии инвестирования. Понимание этих изменений критически важно для всех, кто планирует свои финансовые шаги на будущее.&lt;/p>
&lt;p>Текущая система налогообложения инвестиций в России предусматривает различные ставки налога на доходы от разных видов инвестиций. Например, доходы от продажи ценных бумаг облагаются налогом в размере 13%, а доходы от сдачи недвижимости в аренду — налогом на доходы физических лиц (НДФЛ). Однако уже скоро всё может измениться.&lt;/p></description></item></channel></rss>