<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Риски on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link><description>Recent content in Риски on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 15:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Инвестиции в недвижимость: плюсы и минусы</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-nedvizhimost-plyusy-i-minusy/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:00:00 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-nedvizhimost-plyusy-i-minusy/</guid><description>&lt;h2 id="в-поисках-надёжности-инвестиции-в-недвижимость">В поисках надёжности: инвестиции в недвижимость&lt;/h2>
&lt;p>Недвижимость всегда была и остаётся одним из самых привлекательных активов для инвесторов. В отличие от волатильных акций или криптовалют, недвижимость кажется более надёжной и стабильной инвестицией. Но так ли это на самом деле? В этой статье мы рассмотрим плюсы и минусы инвестиций в недвижимость, а также попробуем разобраться, стоит ли вкладываться в этот актив.&lt;/p>
&lt;h3 id="плюсы-инвестиций-в-недвижимость">Плюсы инвестиций в недвижимость&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Стабильный доход&lt;/strong> — один из главных аргументов в пользу инвестиций в недвижимость. Если у вас есть квартира или дом, которые вы сдаёте в аренду, вы получаете стабильный ежемесячный доход. Это особенно актуально в крупных городах, где спрос на аренду жилья постоянно растёт.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые показатели эффективности инвестиций в AI</title><link>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-investitsiy-v-ai/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-investitsiy-v-ai/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Искусственный интеллект (AI) стал не просто технологической новинкой, а неотъемлемой частью современного бизнеса. Инвестиции в AI растут с каждым годом, привлекая внимание как крупных корпораций, так и частных инвесторов. В этой статье мы рассмотрим ключевые финансовые показатели эффективности инвестиций в AI, проанализируем текущие тенденции рынка и предложим стратегии для успешного инвестирования.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-инвестиций-в-ai">Актуальность инвестиций в AI&lt;/h3>
&lt;p>AI трансформирует отрасли, от здравоохранения до финансов, предлагая новые возможности для оптимизации процессов и создания инновационных продуктов. Инвестиции в эту область не только обещают высокую доходность, но и способствуют технологическому прогрессу.&lt;/p></description></item><item><title>Инвестиции в стартапы: риски и возможности</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-startapy-riski-i-vozmozhnosti/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-startapy-riski-i-vozmozhnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где инновации становятся новым стандартом, инвестиции в стартапы представляют собой не просто финансовую операцию, а настоящее приключение. Это возможность не только приумножить капитал, но и стать частью чего-то великого, поддержать идею, которая может изменить мир. Однако, как и любое приключение, инвестиции в стартапы сопряжены с рисками. В этой статье мы рассмотрим, что такое стартапы, какие риски и возможности они предлагают, и как правильно оценивать их потенциал.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-основы-инвестирования-в-стартапы">1. Основы инвестирования в стартапы&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Что такое стартапы и почему они привлекают инвесторов?&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Инвестиции в недвижимость: плюсы и минусы</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-nedvizhimost-plyusy-i-minusy/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-nedvizhimost-plyusy-i-minusy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Инвестиции в недвижимость — это не просто покупка квартиры или дома. Это стратегический шаг, который может принести стабильный доход, стать основой для пассивного заработка или даже обеспечить финансовую независимость. Однако, как и любые инвестиции, вложения в недвижимость сопряжены с рисками и требуют тщательного анализа. В этой статье мы рассмотрим плюсы и минусы инвестиций в недвижимость, факторы, влияющие на их успешность, а также дадим советы и рекомендации для потенциальных инвесторов.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое моделирование при внедрении новых продуктов</title><link>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-vnedrenii-novykh-produktov/</link><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-vnedrenii-novykh-produktov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире бизнеса успех или провал нового продукта зачастую зависит от того, насколько грамотно компания подходит к процессу его запуска. Одним из ключевых инструментов, помогающих предсказать будущее продукта на рынке, является финансовое моделирование. Это не просто набор цифр и формул, а мощный инструмент, позволяющий предвидеть финансовые результаты и минимизировать риски.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-финансовое-моделирование">Что такое финансовое моделирование?&lt;/h3>
&lt;p>Финансовое моделирование — это процесс создания математической модели, которая имитирует финансовые аспекты бизнеса или проекта. Оно помогает оценить потенциальную прибыльность нового продукта, определить необходимые инвестиции и спрогнозировать денежные потоки.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое диверсификация портфеля и зачем она нужна</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-diversifikatsiya-portfelya-i-zachem-ona-nuzhna/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-diversifikatsiya-portfelya-i-zachem-ona-nuzhna/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе сад, где растут только розы. Они красивы, но что случится, если налетит болезнь, специфичная именно для роз? Весь сад окажется под угрозой. Теперь представьте сад, где есть и розы, и лилии, и яблони, и кусты смородины. Даже если одна часть растений пострадает, остальные продолжат радовать вас. Именно так работает диверсификация портфеля — она помогает защитить ваши инвестиции от потрясений и повысить шансы на успех.&lt;/p>
&lt;p>Диверсификация — это не просто модный термин из мира финансов, это основа основ для любого, кто хочет сохранить и приумножить свои средства. В этой статье мы разберём, что такое диверсификация портфеля, зачем она нужна и как её правильно применять.&lt;/p></description></item><item><title>Инвестиции в технологические стартапы</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-tekhnologicheskie-startapy/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-tekhnologicheskie-startapy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где технологии развиваются с головокружительной скоростью, инвестиции в технологические стартапы становятся не просто модным трендом, а необходимостью для тех, кто хочет оставаться на плаву и приумножить свой капитал. Эта статья погрузит вас в захватывающий мир технологических инноваций и покажет, как инвестиции в стартапы могут стать ключом к финансовому успеху.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-технологические-стартапы">Что такое технологические стартапы&lt;/h3>
&lt;p>Технологические стартапы — это молодые компании, которые разрабатывают и внедряют новые технологии или инновационные решения в существующие рынки. Они отличаются от традиционных бизнесов своей ориентацией на инновации, быстрым ростом и потенциалом для масштабирования. Примеры успешных технологических стартапов включают такие компании, как Airbnb, Uber и SpaceX, которые изменили правила игры в своих отраслях.&lt;/p></description></item><item><title>Инвестиции в стартапы: риски и возможности</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-startapy-riski-i-vozmozhnosti/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-startapy-riski-i-vozmozhnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире финансов инвестиции в стартапы стали чем-то вроде дикого запада — место, где можно как разбогатеть, так и потерять всё до последнего цента. Но что же такое стартапы и почему они привлекают столько внимания? В этой статье мы погрузимся в мир стартапов, рассмотрим их особенности, риски и возможности, которые они предоставляют инвесторам.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность вопроса инвестиций в стартапы в современных экономических условиях обусловлена стремительным развитием технологий и изменением потребительских предпочтений. Стартапы, как правило, фокусируются на инновационных решениях, которые могут кардинально изменить существующие рынки или создать новые. Это делает их привлекательными для инвесторов, ищущих высокую доходность.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое облигации и как на них заработать?</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-obligatsii-i-kak-na-nikh-zarabotat/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-obligatsii-i-kak-na-nikh-zarabotat/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Облигации — это не просто слово из финансового лексикона, а мощный инструмент для тех, кто хочет приумножить свои средства. Они занимают важное место на финансовом рынке, предоставляя инвесторам возможность получать стабильный доход. Но что же такое облигации и как на них заработать?&lt;/p>
&lt;h3 id="краткий-исторический-обзор">Краткий исторический обзор&lt;/h3>
&lt;p>Первые облигации появились ещё в Средние века, когда государства и города выпускали долговые расписки для финансирования войн и строительства. С тех пор рынок облигаций претерпел значительные изменения, но его основная идея осталась прежней: заёмщик получает деньги, а инвестор — регулярные выплаты и возврат номинальной стоимости по окончании срока.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое планирование при выходе на IPO</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-pri-vykhode-na-ipo/</link><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-pri-vykhode-na-ipo/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Выход на IPO (Initial Public Offering) — это важный шаг для любой компании, который открывает новые горизонты для развития, но также сопряжён с серьёзными вызовами. Финансовое планирование в этом контексте становится ключевым фактором успеха, поскольку оно помогает компании не только подготовиться к публичному размещению акций, но и эффективно управлять своими финансами в долгосрочной перспективе.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы финансового планирования при выходе на IPO обусловлена несколькими факторами:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Увеличение прозрачности и ответственности перед инвесторами.&lt;/strong> Публичные компании подвергаются более строгому контролю со стороны регуляторов и инвесторов.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Необходимость привлечения капитала.&lt;/strong> IPO позволяет компании привлечь значительные средства для расширения бизнеса, но требует тщательного планирования бюджета и управления денежными потоками.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Сложность процесса.&lt;/strong> Подготовка к IPO включает множество этапов, от финансового моделирования до оптимизации структуры капитала, что требует глубоких знаний и опыта.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>В этой статье мы рассмотрим основные аспекты финансового планирования при выходе на IPO, включая подготовку компании, управление рисками, роль финансовых аналитиков и консультантов, а также примеры успешных и неудачных IPO.&lt;/p></description></item><item><title>Что лучше: накопительный счет или инвестиции?</title><link>https://finted.ru/chto-luchshe-nakopitelnyy-schet-ili-investitsii/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-luchshe-nakopitelnyy-schet-ili-investitsii/</guid><description>&lt;p>Накопительный счёт или инвестиции: что выбрать?&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Введение&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>В современном мире, где финансовые возможности становятся всё более разнообразными, вопрос о том, как лучше распорядиться своими средствами, становится особенно актуальным. Накопительные счета и инвестиции — два популярных инструмента, которые могут помочь достичь финансовых целей. Но какой из них выбрать? В этой статье мы рассмотрим основные различия между накопительным счётом и инвестициями, их преимущества и недостатки, а также дадим рекомендации по выбору оптимального инструмента в зависимости от ваших финансовых целей и рисков.&lt;/p></description></item><item><title>Основы криптовалютных инвестиций</title><link>https://finted.ru/osnovy-kriptovalyutnykh-investitsiy/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/osnovy-kriptovalyutnykh-investitsiy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В последние годы криптовалютные инвестиции стали настоящим феноменом, привлекая внимание как опытных инвесторов, так и новичков. Эта сфера обещает высокую доходность, но вместе с тем несёт в себе значительные риски. В этой статье мы подробно рассмотрим основы криптовалютных инвестиций, их преимущества и потенциальные опасности, а также дадим советы начинающим инвесторам.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-криптовалютных-инвестиций">Актуальность темы криптовалютных инвестиций&lt;/h3>
&lt;p>Криптовалюты, такие как Bitcoin и Ethereum, уже не просто технологические новинки — они становятся неотъемлемой частью мировой финансовой системы. Их популярность растёт с каждым днём, привлекая всё больше инвесторов, желающих заработать на волатильности рынка.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое облигации и как на них заработать</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-obligatsii-i-kak-na-nikh-zarabotat/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-obligatsii-i-kak-na-nikh-zarabotat/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире финансов существует множество инструментов, которые могут помочь вам достичь ваших финансовых целей. Один из таких инструментов — облигации. Они представляют собой долговые ценные бумаги, которые выпускаются компаниями или государством для привлечения капитала. В этой статье мы рассмотрим, что такое облигации, как они работают и как на них заработать.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы инвестирования в облигации обусловлена их относительной стабильностью и предсказуемостью доходности. Облигации могут стать отличным дополнением к вашему инвестиционному портфелю, особенно если вы ищете более надёжные и менее волатильные инструменты, чем акции.&lt;/p></description></item><item><title>Руководство по составлению инвестиционного портфеля</title><link>https://finted.ru/rukovodstvo-po-sostavleniyu-investitsionnogo-portfelya/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/rukovodstvo-po-sostavleniyu-investitsionnogo-portfelya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе корабль, плывущий по бурному морю финансовых рынков. Его цель — достичь берега процветания и стабильности. Но как ему это сделать? Ответ прост: с помощью хорошо спланированного курса — инвестиционного портфеля.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Инвестиционный портфель&lt;/strong> — это набор финансовых инструментов, таких как акции, облигации, ETF и другие активы, которые инвестор собирает для достижения своих финансовых целей. Грамотно сформированный портфель помогает не только сохранить, но и приумножить капитал, минимизируя риски.&lt;/p>
&lt;p>Почему это важно? Потому что без чёткого плана и стратегии даже самые перспективные инвестиции могут обернуться финансовыми потерями. Как сказал Уоррен Баффет: «Риск приходит от неведения того, что вы делаете».&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования недвижимости</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</link><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 15:00:23 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Страхование недвижимости — это не просто ещё один пункт в списке финансовых обязательств, это инвестиция в спокойствие и защиту вашего имущества. В современном мире, где риски природных катастроф, техногенных аварий и криминала становятся всё более актуальными, вопрос страхования недвижимости выходит на первый план.&lt;/p>
&lt;p>Недвижимость — одно из самых значительных вложений в жизни человека. Будь то квартира, дом или коммерческая недвижимость, потеря или повреждение такого актива может привести к серьёзным финансовым и эмоциональным потрясениям. Именно поэтому важно заранее позаботиться о защите своего имущества.&lt;/p></description></item><item><title>Цифровые финансовые активы (ЦФА) в России</title><link>https://finted.ru/tsifrovye-finansovye-aktivy-tsfa-v-rossii/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/tsifrovye-finansovye-aktivy-tsfa-v-rossii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Цифровые финансовые активы (ЦФА) стали неотъемлемой частью современной финансовой системы России, открывая новые горизонты для инвесторов и эмитентов. В условиях стремительной цифровизации экономики понимание ЦФА становится не просто полезным, но и необходимым навыком для тех, кто хочет оставаться на волне финансовых инноваций.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Определение ЦФА и их роль в современной финансовой системе России&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>ЦФА — это цифровые права на финансовые активы, которые существуют в виде записей в распределённых реестрах или информационных системах. Они включают токенизированные активы, утилитарные цифровые права и другие виды цифровых инструментов. Эти активы открывают новые возможности для инвестирования, торговли и управления финансами, делая процесс более доступным и прозрачным.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое моделирование при выходе на новые рынки</title><link>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-vykhode-na-novye-rynki/</link><pubDate>Fri, 09 May 2025 19:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-modelirovanie-pri-vykhode-na-novye-rynki/</guid><description>&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>В современном мире глобализации и постоянно меняющихся экономических условий, выход компании на новые рынки становится не просто возможностью для расширения бизнеса, но и необходимостью для выживания. Однако этот процесс сопряжён с рядом рисков и сложностей, которые могут стать препятствием на пути к успеху.&lt;/p>
&lt;p>Одним из ключевых инструментов, помогающих компаниям преодолеть эти трудности, является финансовое моделирование. Оно позволяет оценить перспективы выхода на новый рынок, проанализировать риски и возможности, а также принять обоснованные решения на основе точных данных.&lt;/p></description></item><item><title>Ипотека на квартиру без первоначального взноса</title><link>https://finted.ru/ipoteka-na-kvartiru-bez-pervonachalnogo-vznosa/</link><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 15:00:10 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/ipoteka-na-kvartiru-bez-pervonachalnogo-vznosa/</guid><description>&lt;h2 id="ипотека-на-квартиру-без-первоначального-взноса-плюсы-и-минусы">Ипотека на квартиру без первоначального взноса: плюсы и минусы&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Введение&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Привет, друзья! Сегодня мы поговорим об ипотеке на квартиру без первоначального взноса. Это одна из самых обсуждаемых тем в сфере недвижимости и финансов. С одной стороны, ипотека без первоначального взноса может показаться заманчивой идеей, особенно для молодых семей и тех, кто не имеет достаточно средств для покупки жилья. Но с другой стороны, такая ипотека сопряжена с определёнными рисками и сложностями.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования недвижимости</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 15:00:10 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</guid><description>&lt;h2 id="как-выбрать-программу-страхования-недвижимости">Как выбрать программу страхования недвижимости&lt;/h2>
&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Привет, друзья! Сегодня мы поговорим о том, как выбрать правильную программу страхования недвижимости. Это важный вопрос, который может спасти вас от многих проблем в будущем.&lt;/p>
&lt;p>Когда дело касается нашего дома или квартиры, мы хотим быть уверены, что они в безопасности. Но как быть, если случится пожар, затопление или кража? Именно здесь на помощь приходит страхование недвижимости.&lt;/p>
&lt;p>В этой статье мы разберёмся, какие виды программ страхования существуют, какие факторы влияют на стоимость страховки и как выбрать надёжного страховщика. Поехали!&lt;/p></description></item></channel></rss>