<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Строительство Дома on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B0/</link><description>Recent content in Строительство Дома on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить налоговый вычет при строительстве дома</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Строительство дома — это не только воплощение мечты о собственном уголке, но и значительное финансовое вложение. Однако государство предоставляет возможность частично компенсировать расходы через налоговые вычеты. В этой статье мы подробно рассмотрим, как можно получить налоговый вычет при строительстве дома, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-правовая-основа-налоговых-вычетов-при-строительстве-дома">1. Правовая основа налоговых вычетов при строительстве дома&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение налогового вычета и его видов&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу. В России существует несколько видов налоговых вычетов, включая имущественные, социальные, стандартные и инвестиционные. При строительстве дома можно получить имущественный налоговый вычет.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при строительстве дома</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка земельного участка и строительство дома — это не только большая финансовая инвестиция, но и возможность оптимизировать свои налоговые обязательства. В этой статье мы рассмотрим, как можно получить налоговый вычет при строительстве дома. Это не только сэкономит ваши деньги, но и позволит более эффективно управлять личными финансами.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-правовая-основа-и-условия-получения-налогового-вычета">Раздел 1: Правовая основа и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;h4 id="определение-налогового-вычета-и-его-виды">Определение налогового вычета и его виды&lt;/h4>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу по НДФЛ. Существует несколько видов налоговых вычетов, включая стандартные, социальные, имущественные и инвестиционные. В контексте строительства дома наиболее интересен имущественный налоговый вычет.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при строительстве дома</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</link><pubDate>Sat, 24 May 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Строительство собственного дома — это не только воплощение мечты о собственном уголке, но и значительные финансовые вложения. Однако государство предоставляет возможность частично компенсировать эти расходы через налоговый вычет. В этой статье мы подробно рассмотрим, как можно получить налоговый вычет при строительстве дома, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовая-база-и-условия-получения-налогового-вычета">Правовая база и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;h4 id="законодательные-акты-регулирующие-налоговые-вычеты-при-строительстве">Законодательные акты, регулирующие налоговые вычеты при строительстве&lt;/h4>
&lt;p>Основным законодательным актом, регулирующим налоговые вычеты при строительстве, является Налоговый кодекс Российской Федерации. В частности, статья 220 НК РФ предусматривает возможность получения налогового вычета при строительстве или приобретении жилья.&lt;/p></description></item></channel></rss>