<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ROI on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/roi/</link><description>Recent content in ROI on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/roi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовые показатели эффективности автоматизации</title><link>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-avtomatizatsii/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-avtomatizatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире автоматизация становится неотъемлемой частью финансового сектора. Она позволяет компаниям оптимизировать процессы, сократить издержки и повысить эффективность работы. В этой статье мы рассмотрим финансовые показатели эффективности автоматизации и их влияние на бизнес.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-автоматизации-в-финансовом-секторе">Актуальность темы автоматизации в финансовом секторе&lt;/h3>
&lt;p>Автоматизация в финансовом секторе — это не просто модное слово, а необходимость. Она помогает компаниям адаптироваться к быстро меняющимся условиям рынка, соответствовать требованиям регуляторов и предоставлять высококачественные услуги клиентам.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые показатели эффективности цифрового маркетинга</title><link>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-tsifrovogo-marketinga/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-tsifrovogo-marketinga/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире цифровой маркетинг стал неотъемлемой частью бизнеса. Компании всё больше инвестируют в онлайн-продвижение, и вопрос оценки эффективности этих инвестиций становится ключевым. Финансовые показатели играют важную роль в оценке успешности маркетинговых кампаний и помогают принимать обоснованные решения. В этой статье мы рассмотрим основные финансовые показатели в цифровом маркетинге, их влияние на стратегии, инструменты для их отслеживания, а также примеры успешного применения.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-финансовые-показатели-в-цифровом-маркетинге">Основные финансовые показатели в цифровом маркетинге&lt;/h3>
&lt;p>Ключевые показатели эффективности (KPI) в цифровом маркетинге позволяют оценить эффективность инвестиций и оптимизировать маркетинговые стратегии. Среди наиболее важных KPI можно выделить:&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые показатели эффективности маркетинга</title><link>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-marketinga/</link><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:25:51 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-marketinga/</guid><description>&lt;h1 id="финансовые-показатели-эффективности-маркетинга-компас-для-капитана-бизнес-корабля">Финансовые показатели эффективности маркетинга: компас для капитана бизнес-корабля&lt;/h1>
&lt;p>Представьте, что маркетолог — капитан корабля. Без навигационных приборов (показателей) он рискует проплыть мимо цели, потратив весь бюджет на ром для команды. Давайте вооружимся финансовыми метриками — они покажут, куда плыть и когда пора менять курс.&lt;/p>
&lt;h2 id="roi-термометр-для-бюджета">ROI: Термометр для бюджета&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Return on Investment&lt;/strong> — классика жанра. Показывает, сколько копеек с каждого рубля приносит маркетинговая активность. Формула проще пареной репы:&lt;/p>
&lt;p>[\ ROI = \frac{(Доход - Затраты)}{Затраты} \times 100% ]&lt;/p></description></item></channel></rss>