<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Платежи on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B6%D0%B8/</link><description>Recent content in Платежи on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 19:00:06 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B6%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Что такое кредитная история и как её улучшить</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnaya-istoriya-i-kak-eyo-uluchshit/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnaya-istoriya-i-kak-eyo-uluchshit/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовая репутация человека играет ключевую роль. Одним из основных её компонентов является кредитная история — документ, который отражает вашу платёжную дисциплину и финансовое поведение. Хорошая кредитная история открывает двери к выгодным кредитам и займам, в то время как плохая может стать серьёзным препятствием на пути к финансовой стабильности.&lt;/p>
&lt;p>Кредитная история — это не просто список ваших долгов и платежей. Это комплексный документ, который учитывает множество факторов: от своевременности погашения кредитов до количества запросов на получение займа. Понимание того, как формируется и оценивается кредитная история, является важным шагом на пути к финансовому благополучию.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое цифровой рубль и как он изменит наши финансы</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-tsifrovoy-rubl-i-kak-on-izmenit-nashi-finansy/</link><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-tsifrovoy-rubl-i-kak-on-izmenit-nashi-finansy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире финансов происходят стремительные изменения, и одной из самых заметных тенденций последних лет стало развитие цифровых валют. От биткоина до стейблкоинов, электронные деньги всё активнее входят в нашу жизнь. Но что же такое цифровой рубль, и как он может изменить наши финансы?&lt;/p>
&lt;p>Сегодня мы видим, что цифровые валюты становятся неотъемлемой частью мировой финансовой системы. В России также активно обсуждаются перспективы внедрения цифрового рубля. Но зачем он нужен, и какие задачи призван решить?&lt;/p></description></item><item><title>Что такое кредитный рейтинг и как его улучшить</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnyy-reyting-i-kak-ego-uluchshit/</link><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 19:00:15 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnyy-reyting-i-kak-ego-uluchshit/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе мир, где ваша финансовая репутация — это ваш пропуск к лучшим предложениям по кредитам, ипотеке и даже к выгодным условиям аренды жилья. В этом мире кредитный рейтинг становится не просто цифрой, а вашим финансовым паспортом. Но что же такое кредитный рейтинг и почему он так важен?&lt;/p>
&lt;p>Кредитный рейтинг — это числовое выражение вашей кредитоспособности, основанное на вашей кредитной истории. Он помогает банкам и финансовым учреждениям оценить риск предоставления вам кредита. Чем выше ваш рейтинг, тем больше шансов получить кредит на выгодных условиях.&lt;/p></description></item></channel></rss>