<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Цифровизация on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in Цифровизация on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 07:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Цифровизация страхового рынка</title><link>https://finted.ru/tsifrovizatsiya-strakhovogo-rynka/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/tsifrovizatsiya-strakhovogo-rynka/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий страховой рынок не остаётся в стороне. Цифровизация становится не просто трендом, а необходимостью для выживания и развития страховых компаний. Современные технологии открывают новые горизонты для оптимизации процессов, улучшения клиентского опыта и повышения эффективности бизнеса.&lt;/p>
&lt;p>Согласно отчёту McKinsey &amp;amp; Company, страховые компании, активно внедряющие цифровые технологии, демонстрируют рост доходов на 15–20% выше среднего по отрасли. Это подтверждает актуальность и значимость цифровизации для страхового рынка.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-предпосылки-и-причины-цифровизации-страхового-рынка">Раздел 1: Предпосылки и причины цифровизации страхового рынка&lt;/h3>
&lt;h4 id="экономические-факторы-способствующие-цифровизации">Экономические факторы, способствующие цифровизации&lt;/h4>
&lt;p>Одним из ключевых факторов, стимулирующих цифровизацию страхового рынка, является стремление компаний снизить издержки. Автоматизация процессов и использование онлайн-платформ позволяют существенно сократить расходы на операционную деятельность. Кроме того, цифровизация открывает доступ к новым сегментам рынка и позволяет более эффективно конкурировать с другими игроками.&lt;/p></description></item><item><title>Национальная цифровая инфраструктура</title><link>https://finted.ru/natsionalnaya-tsifrovaya-infrastruktura/</link><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/natsionalnaya-tsifrovaya-infrastruktura/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации национальная цифровая инфраструктура становится не просто набором технологий, а основой для развития экономики и общества. Она включает в себя сети связи, дата-центры, облачные сервисы и другие элементы, которые обеспечивают бесперебойную работу цифровых систем. В этой статье мы рассмотрим, что такое национальная цифровая инфраструктура, почему она важна и какие вызовы стоят на её пути.&lt;/p>
&lt;h3 id="исторический-контекст-и-предпосылки-развития">Исторический контекст и предпосылки развития&lt;/h3>
&lt;p>Национальная цифровая инфраструктура не возникла из ниоткуда. Её формирование проходило в несколько этапов, начиная с появления первых компьютерных сетей и заканчивая современными облачными сервисами. Глобализация и технологические тренды также оказали значительное влияние на её развитие.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовая грамотность в эпоху цифровизации</title><link>https://finted.ru/finansovaya-gramotnost-v-epokhu-tsifrovizatsii/</link><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 19:00:44 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovaya-gramotnost-v-epokhu-tsifrovizatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации финансы стали доступнее, но и сложнее. С одной стороны, мы можем совершать покупки и переводы в пару кликов, с другой — риски мошенничества и потери денег возросли. Финансовая грамотность в таких условиях становится не просто полезной, а необходимой навыком.&lt;/p>
&lt;p>По данным исследования, проведённого Центром финансовой грамотности, около 60% россиян испытывают трудности с управлением личными финансами. Это говорит о том, что многие люди не обладают достаточными знаниями и навыками для эффективного использования цифровых финансовых инструментов.&lt;/p></description></item><item><title>Глобальные экономические темы для блога</title><link>https://finted.ru/globalnye-ekonomicheskie-temy-dlya-bloga/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 19:00:10 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/globalnye-ekonomicheskie-temy-dlya-bloga/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире экономика постоянно меняется и развивается. Глобализация, цифровизация, изменение климата — все эти факторы оказывают огромное влияние на нашу жизнь и бизнес. В этой статье мы рассмотрим основные глобальные экономические тенденции и их последствия для нас.&lt;/p>
&lt;p>Понимание глобальных экономических процессов важно для всех, кто хочет быть успешным в бизнесе или просто принимать осознанные финансовые решения. Мы разберёмся в причинах роста инфляции, влиянии глобализации и цифровизации, а также в том, как изменение климата влияет на экономику.&lt;/p></description></item></channel></rss>