<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Оформление on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in Оформление on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как правильно оформить дарственную на квартиру</title><link>https://finted.ru/kak-pravilno-oformit-darstvennuyu-na-kvartiru/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pravilno-oformit-darstvennuyu-na-kvartiru/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы решили передать квартиру близкому человеку. Как сделать это правильно и без лишних хлопот? В этом случае на помощь приходит дарственная на квартиру — документ, который позволяет передать недвижимость в дар. Но как правильно оформить такую сделку, чтобы избежать юридических подводных камней и налоговых ловушек? В этой статье мы разберём все аспекты оформления дарственной на квартиру, от подготовки документов до налоговых последствий и юридических нюансов.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовые-аспекты-дарственной-на-квартиру">Правовые аспекты дарственной на квартиру&lt;/h3>
&lt;p>Дарственная сделка — это особый вид сделки с недвижимостью, при которой одна сторона (даритель) безвозмездно передаёт другой стороне (одаряемому) право собственности на квартиру. Важно понимать, что дарственная отличается от других видов сделок, таких как купля-продажа или мена, тем, что она не предполагает встречной передачи имущества или денег.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</link><pubDate>Fri, 09 May 2025 15:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</guid><description>&lt;h2 id="как-получить-налоговый-вычет-за-ипотечные-проценты">Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты&lt;/h2>
&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Привет, друзья! Сегодня мы поговорим о том, как получить налоговый вычет за проценты по ипотеке. Это важная тема для многих из нас, ведь ипотека — это долгосрочное обязательство, которое может длиться несколько лет или даже десятилетий. И каждый рубль, который можно вернуть в свой карман, будет приятным бонусом.&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, на которую уменьшается налогооблагаемая база. То есть, вы платите меньше налогов с зарплаты или других доходов. В случае с ипотечным вычетом, вы можете вернуть часть уплаченных процентов. Актуальность этой темы обусловлена тем, что многие из нас берут ипотеку, и каждый хочет максимально эффективно использовать свои деньги.&lt;/p></description></item></channel></rss>