<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Устойчивое Развитие on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in Устойчивое Развитие on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 19:00:06 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ESG-инвестирование: тренды 2025 года</title><link>https://finted.ru/esg-investirovanie-trendy-2025-goda/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/esg-investirovanie-trendy-2025-goda/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экологические проблемы, социальные вызовы и корпоративные скандалы становятся всё более заметными, инвесторы ищут новые пути для вложения средств. ESG-инвестирование, учитывающее экологические (Environmental), социальные (Social) и управленческие (Governance) аспекты, выходит на первый план. В 2025 году этот подход не просто моден — он необходим для устойчивого развития и долгосрочных успехов.&lt;/p>
&lt;p>Почему ESG-инвестиции становятся всё популярнее? Ответ прост: инвесторы осознают, что компании, заботящиеся о своих сотрудниках, окружающей среде и прозрачности управления, не только создают более устойчивую бизнес-модель, но и приносят более высокую доходность в долгосрочной перспективе.&lt;/p></description></item><item><title>Зеленые инвестиции и экология в финансах</title><link>https://finted.ru/zelenye-investitsii-i-ekologiya-v-finansakh/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:00:10 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/zelenye-investitsii-i-ekologiya-v-finansakh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экологические проблемы становятся всё более актуальными, зелёные инвестиции выступают не просто как модное течение, а как насущная необходимость. Они представляют собой финансовые вложения в проекты, направленные на улучшение экологической ситуации и устойчивое развитие. В этой статье мы рассмотрим, что такое зелёные инвестиции, почему они важны, и как они могут повлиять на будущее нашей планеты и экономики.&lt;/p>
&lt;h3 id="понятие-и-виды-зелёных-инвестиций">Понятие и виды зелёных инвестиций&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Зелёные инвестиции&lt;/strong> — это финансовые средства, направляемые на проекты, которые способствуют снижению негативного воздействия на окружающую среду, повышению энергоэффективности и развитию экологически чистых технологий. Они могут принимать различные формы, включая:&lt;/p></description></item><item><title>Тренды в корпоративных финансах 2025 года</title><link>https://finted.ru/trendy-v-korporativnykh-finansakh-2025-goda/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/trendy-v-korporativnykh-finansakh-2025-goda/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире корпоративные финансы переживают настоящую революцию. Технологические инновации, устойчивое развитие, глобализация и изменения в налоговой политике — всё это ключевые тренды, которые формируют будущее финансового сектора. В этой статье мы рассмотрим, как эти факторы влияют на финансовые стратегии компаний и какие шаги необходимо предпринять для успешной адаптации к новым реалиям.&lt;/p>
&lt;h3 id="цифровизация-и-инновации-в-корпоративных-финансах">Цифровизация и инновации в корпоративных финансах&lt;/h3>
&lt;p>Технологические изменения оказывают значительное влияние на финансовые процессы в компаниях. Цифровизация позволяет автоматизировать рутинные задачи, повысить эффективность и снизить затраты. Одним из ярких примеров успешного внедрения цифровых решений является использование искусственного интеллекта для анализа больших данных и прогнозирования финансовых трендов.&lt;/p></description></item><item><title>Социально ответственное инвестирование: что это?</title><link>https://finted.ru/sotsialno-otvetstvennoe-investirovanie-chto-eto/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/sotsialno-otvetstvennoe-investirovanie-chto-eto/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где финансовые решения всё чаще рассматриваются не только через призму прибыли, но и с учётом их социального и экологического воздействия, социально ответственное инвестирование (SRI) выходит на первый план. SRI — это не просто модное течение, а целостная стратегия, которая объединяет финансовую выгоду с этическими принципами. Давайте разберёмся, что стоит за этим термином и почему он становится всё более актуальным.&lt;/p>
&lt;h3 id="принципы-социально-ответственного-инвестирования">Принципы социально ответственного инвестирования&lt;/h3>
&lt;p>Социально ответственное инвестирование основывается на трёх ключевых критериях отбора инвестиций: социальных, экологических и корпоративных управления (так называемая тройка ESG — Environmental, Social, and Governance). Эти принципы помогают инвесторам выбирать компании и проекты, которые не только приносят прибыль, но и способствуют общественному благу.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое ESG-инвестирование и почему это важно</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-esg-investirovanie-i-pochemu-eto-vazhno/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-esg-investirovanie-i-pochemu-eto-vazhno/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экологические катастрофы, социальное неравенство и корпоративные скандалы становятся всё более частыми, инвесторы ищут новые пути для вложения средств. Одно из таких направлений — ESG-инвестирование, которое учитывает не только финансовые показатели компаний, но и их воздействие на окружающую среду, социальную сферу и корпоративное управление. В этой статье мы подробно разберём, что такое ESG-инвестирование, почему оно важно и как начать инвестировать с учётом ESG-факторов.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-esg-инвестирование">Что такое ESG-инвестирование?&lt;/h2>
&lt;h3 id="определение-и-основные-принципы">Определение и основные принципы&lt;/h3>
&lt;p>ESG-инвестирование (Environmental, Social, and Governance) — это подход к инвестированию, который учитывает экологические, социальные и корпоративные аспекты деятельности компаний. Этот метод позволяет инвесторам не только получать прибыль, но и способствовать решению глобальных проблем, таких как изменение климата, неравенство и коррупция.&lt;/p></description></item><item><title>Социально ответственное инвестирование: что это</title><link>https://finted.ru/sotsialno-otvetstvennoe-investirovanie-chto-eto/</link><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/sotsialno-otvetstvennoe-investirovanie-chto-eto/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где деньги и мораль часто кажутся противоположностями, социально ответственное инвестирование (SRI) выступает как мост между финансовой выгодой и этическими принципами. Что же такое SRI и почему оно становится всё более популярным?&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Определение социально ответственного инвестирования (SRI)&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Социально ответственное инвестирование — это подход, при котором инвесторы выбирают компании не только по их финансовым показателям, но и по их вкладу в общество и окружающей среде. Это не просто вложение денег, это инвестирование с целью сделать мир лучше.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые бизнес-идеи, актуальные в 2025 году</title><link>https://finted.ru/finansovye-biznes-idei-aktualnye-v-2025-godu/</link><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-biznes-idei-aktualnye-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где технологии развиваются с головокружительной скоростью, а экономические условия меняются быстрее, чем прогнозы погоды, финансовые бизнес-идеи становятся не просто возможностью заработать, но и необходимостью для выживания на рынке. 2025 год обещает быть годом новых вызовов и возможностей, и те, кто готов адаптироваться и внедрять инновации, будут в выигрыше.&lt;/p>
&lt;p>Основные тенденции, которые будут влиять на рынок в 2025 году, включают цифровизацию, экологические инициативы и изменения в потребительском поведении. Эти факторы создают новые ниши для бизнеса и требуют от предпринимателей гибкости и стратегического мышления.&lt;/p></description></item><item><title>Зеленые инвестиции и экология в финансах</title><link>https://finted.ru/zelenye-investitsii-i-ekologiya-v-finansakh/</link><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/zelenye-investitsii-i-ekologiya-v-finansakh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экологические вызовы становятся всё более ощутимыми, а климатические изменения — неизбежными, зелёные инвестиции выступают не просто как модное течение, но как необходимый шаг к устойчивому будущему. Что же такое зелёные инвестиции и почему они приобретают всё большее значение?&lt;/p>
&lt;p>Зелёные инвестиции — это финансовые вложения в проекты, направленные на улучшение экологической ситуации, снижение негативного воздействия на окружающую среду и продвижение устойчивого развития. Они охватывают широкий спектр секторов, от возобновляемой энергетики до экологически чистых технологий и устойчивого сельского хозяйства.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые показатели устойчивого развития бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-ustoychivogo-razvitiya-biznesa/</link><pubDate>Thu, 01 May 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-ustoychivogo-razvitiya-biznesa/</guid><description>&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Устойчивость — это не просто модный тренд, а необходимость для современного бизнеса. В условиях растущей конкуренции и изменяющегося рынка компании, которые хотят выжить и процветать, должны учитывать не только финансовые показатели, но и социальные и экологические аспекты своей деятельности.&lt;/p>
&lt;p>В этой статье мы рассмотрим, как устойчивое развитие может помочь вашему бизнесу достичь долгосрочного успеха и какие финансовые показатели стоит учитывать при оценке устойчивости.&lt;/p>
&lt;h2 id="основные-финансовые-показатели-устойчивого-развития">Основные финансовые показатели устойчивого развития&lt;/h2>
&lt;p>Устойчивое развитие — это подход, который учитывает не только экономические, но и экологические и социальные аспекты деятельности компании. Оно позволяет создать более справедливое и гармоничное общество, а также способствует долгосрочному успеху бизнеса.&lt;/p></description></item><item><title>Глобальные экономические темы для блога</title><link>https://finted.ru/globalnye-ekonomicheskie-temy-dlya-bloga/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 19:00:10 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/globalnye-ekonomicheskie-temy-dlya-bloga/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире экономика постоянно меняется и развивается. Глобализация, цифровизация, изменение климата — все эти факторы оказывают огромное влияние на нашу жизнь и бизнес. В этой статье мы рассмотрим основные глобальные экономические тенденции и их последствия для нас.&lt;/p>
&lt;p>Понимание глобальных экономических процессов важно для всех, кто хочет быть успешным в бизнесе или просто принимать осознанные финансовые решения. Мы разберёмся в причинах роста инфляции, влиянии глобализации и цифровизации, а также в том, как изменение климата влияет на экономику.&lt;/p></description></item></channel></rss>