<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Пенсии on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B8%D0%B8/</link><description>Recent content in Пенсии on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 19:00:03 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как выбрать банк для открытия счета для пенсионера</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-dlya-pensionera/</link><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 19:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-dlya-pensionera/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Выбор банка для открытия счета — это важный шаг для каждого пенсионера. От правильного выбора зависит не только удобство использования финансовых услуг, но и сохранность сбережений. В этой статье мы рассмотрим основные критерии выбора банка, виды банковских счетов, а также дополнительные услуги и льготы для пенсионеров.&lt;/p>
&lt;h3 id="виды-банковских-счетов-для-пенсионеров">Виды банковских счетов для пенсионеров&lt;/h3>
&lt;p>Существует несколько видов банковских счетов, которые могут быть интересны пенсионерам:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Текущие счета&lt;/strong> — предназначены для повседневных операций, таких как оплата товаров и услуг, переводы и т.д.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Сберегательные счета&lt;/strong> — позволяют накапливать средства и получать проценты на остаток.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Вклады&lt;/strong> — предлагают более высокие процентные ставки, но требуют размещения средств на определенный срок.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>При выборе счета важно учитывать условия открытия и обслуживания, а также возможные комиссии и ограничения.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать негосударственный пенсионный фонд</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-negosudarstvennyy-pensionnyy-fond/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-negosudarstvennyy-pensionnyy-fond/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Выбор негосударственного пенсионного фонда (НПФ) — это не просто формальность, а важный шаг на пути к финансовой независимости в старости. В условиях нестабильности экономической ситуации и постоянных изменений в пенсионной системе, вопрос о том, как выбрать надёжный НПФ, становится всё более актуальным.&lt;/p>
&lt;p>Основные факторы, влияющие на выбор НПФ, включают его финансовую устойчивость, репутацию, условия вступления и выхода, а также инвестиционные стратегии. Цель этой статьи — помочь вам разобраться в тонкостях работы НПФ и сделать осознанный выбор.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое финансовая грамотность для пенсионеров</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-finansovaya-gramotnost-dlya-pensionerov/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-finansovaya-gramotnost-dlya-pensionerov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовая грамотность становится не просто полезным навыком, а жизненной необходимостью, особенно для пенсионеров. С учетом постоянно меняющихся экономических условий, роста цен и усложнения финансовых продуктов, умение правильно управлять своими средствами становится ключевым фактором обеспечения достойного уровня жизни в пожилом возрасте.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-принципы-финансовой-грамотности">Основные понятия и принципы финансовой грамотности&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Финансовая грамотность&lt;/strong> — это знание и понимание финансовых принципов и инструментов, которые позволяют эффективно управлять своими деньгами. Для пенсионеров это особенно важно, поскольку они часто сталкиваются с ограниченным доходом и необходимостью растянуть свои сбережения на длительный период.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое планирование для пожилых людей и пенсионеров</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-dlya-pozhilykh-lyudey-i-pensionerov/</link><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-dlya-pozhilykh-lyudey-i-pensionerov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Пожилой возраст — это не только время мудрости и жизненного опыта, но и период, когда вопросы финансового благополучия становятся особенно актуальными. В условиях постоянно меняющейся экономической ситуации, пожилые люди и пенсионеры сталкиваются с необходимостью адаптации своих финансовых стратегий к новым реалиям. В этой статье мы рассмотрим основные аспекты финансового планирования для пожилых людей, а также дадим практические советы и рекомендации, которые помогут обеспечить финансовую стабильность и уверенность в будущем.&lt;/p></description></item></channel></rss>