<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Финансовые Рынки on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D1%8B%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><description>Recent content in Финансовые Рынки on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D1%8B%D0%BD%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Тренды финансовых технологий (FinTech) в 2025 году</title><link>https://finted.ru/trendy-finansovykh-tekhnologiy-fintech-v-2025-godu/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/trendy-finansovykh-tekhnologiy-fintech-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Финансовые технологии (FinTech) стремительно меняют облик современного мира, превращая сложные финансовые процессы в удобные и интуитивно понятные сервисы. От мобильных платежей до робо-консультантов — инновации в этой сфере не только упрощают нашу жизнь, но и открывают новые горизонты для бизнеса и инвестиций. В этой статье мы рассмотрим ключевые тренды в FinTech, которые будут определять развитие отрасли в 2025 году, и обсудим, как они повлияют на финансовые рынки, экономику и нашу повседневную жизнь.&lt;/p></description></item><item><title>Токенизация реальных активов</title><link>https://finted.ru/tokenizatsiya-realnykh-aktivov/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/tokenizatsiya-realnykh-aktivov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном финансовом мире происходят стремительные изменения, и одной из самых захватывающих тенденций является токенизация реальных активов. Эта инновационная концепция позволяет преобразовывать права на реальные активы в цифровые токены, открывая новые горизонты для инвесторов и финансовых институтов.&lt;/p>
&lt;p>Токенизация — это процесс, при котором права на актив представляются в виде цифрового токена на блокчейне. Это не просто перевод активов в цифровой формат, а создание новой формы ликвидности и доступности для глобальных рынков. С помощью токенизации можно дробить активы, делая их более доступными для широкого круга инвесторов, что ранее было невозможно из-за высоких порогов входа.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать брокера для инвестиций</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-brokera-dlya-investitsiy/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-brokera-dlya-investitsiy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире инвестиций выбор брокера — это не просто формальность, а ключевой шаг, который может определить успех или провал ваших финансовых начинаний. Брокер — это посредник между вами и финансовыми рынками, и от его надёжности, условий работы и качества услуг зависит многое. В этой статье мы рассмотрим, как выбрать брокера для инвестиций, чтобы ваши деньги работали на вас, а не наоборот.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-выбора-брокера-для-инвестиций">Актуальность выбора брокера для инвестиций&lt;/h3>
&lt;p>Выбор брокера — это не выбор между чёрным и белым, а скорее поиск того самого оттенка серого, который подойдёт именно вам. Рынок финансовых услуг пестрит предложениями, и каждый брокер пытается заманить клиентов своими условиями. Но за красивыми словами и обещаниями могут скрываться подводные камни, которые важно учитывать.&lt;/p></description></item></channel></rss>