<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блокчейн on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%87%D0%B5%D0%B9%D0%BD/</link><description>Recent content in Блокчейн on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%87%D0%B5%D0%B9%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовые технологии для международных переводов</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-mezhdunarodnykh-perevodov/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-mezhdunarodnykh-perevodov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где границы становятся всё более проницаемыми, а глобализация набирает обороты, финансовые технологии для международных переводов играют ключевую роль. Они не только упрощают процесс отправки денег за рубеж, но и делают его более доступным и быстрым. В этой статье мы рассмотрим, как работают эти технологии, какие преимущества и недостатки они имеют, а также какие инновации ждут нас в будущем.&lt;/p>
&lt;h3 id="краткий-обзор-исторического-развития-международных-переводов">Краткий обзор исторического развития международных переводов&lt;/h3>
&lt;p>Если в прошлом международные переводы были сложным и долгим процессом, требующим посещения банка и заполнения множества документов, то сегодня всё изменилось. С развитием финансовых технологий и цифровизацией экономики отправить деньги за границу можно буквально в несколько кликов мыши.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления изменениями</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-izmeneniyami/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-izmeneniyami/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовые технологии (финтех) стали неотъемлемой частью нашей жизни. Они не только упрощают финансовые операции, но и открывают новые возможности для бизнеса и индивидуальных пользователей. Финтех позволяет управлять изменениями более эффективно, адаптируясь к новым условиям и требованиям рынка.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы финансовых технологий обусловлена их быстрым развитием и широким применением в различных сферах. Они помогают оптимизировать бизнес-процессы, улучшать клиентский опыт и повышать безопасность финансовых операций. Однако вместе с возможностями финтех приносит и новые вызовы, такие как технические, юридические и этические проблемы.&lt;/p></description></item><item><title>Тренды финансовых технологий (FinTech) в 2025 году</title><link>https://finted.ru/trendy-finansovykh-tekhnologiy-fintech-v-2025-godu/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/trendy-finansovykh-tekhnologiy-fintech-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Финансовые технологии (FinTech) стремительно меняют облик современного мира, превращая сложные финансовые процессы в удобные и интуитивно понятные сервисы. От мобильных платежей до робо-консультантов — инновации в этой сфере не только упрощают нашу жизнь, но и открывают новые горизонты для бизнеса и инвестиций. В этой статье мы рассмотрим ключевые тренды в FinTech, которые будут определять развитие отрасли в 2025 году, и обсудим, как они повлияют на финансовые рынки, экономику и нашу повседневную жизнь.&lt;/p></description></item><item><title>Токенизация реальных активов</title><link>https://finted.ru/tokenizatsiya-realnykh-aktivov/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/tokenizatsiya-realnykh-aktivov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном финансовом мире происходят стремительные изменения, и одной из самых захватывающих тенденций является токенизация реальных активов. Эта инновационная концепция позволяет преобразовывать права на реальные активы в цифровые токены, открывая новые горизонты для инвесторов и финансовых институтов.&lt;/p>
&lt;p>Токенизация — это процесс, при котором права на актив представляются в виде цифрового токена на блокчейне. Это не просто перевод активов в цифровой формат, а создание новой формы ликвидности и доступности для глобальных рынков. С помощью токенизации можно дробить активы, делая их более доступными для широкого круга инвесторов, что ранее было невозможно из-за высоких порогов входа.&lt;/p></description></item><item><title>Основы криптовалютных инвестиций</title><link>https://finted.ru/osnovy-kriptovalyutnykh-investitsiy/</link><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/osnovy-kriptovalyutnykh-investitsiy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В последние годы криптовалютные инвестиции стали настоящим феноменом, привлекая внимание как опытных инвесторов, так и новичков. Эта сфера обещает высокую доходность, но вместе с тем несёт в себе значительные риски. В этой статье мы подробно рассмотрим основы криптовалютных инвестиций, их преимущества и потенциальные опасности, а также дадим советы начинающим инвесторам.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-криптовалютных-инвестиций">Актуальность темы криптовалютных инвестиций&lt;/h3>
&lt;p>Криптовалюты, такие как Bitcoin и Ethereum, уже не просто технологические новинки — они становятся неотъемлемой частью мировой финансовой системы. Их популярность растёт с каждым днём, привлекая всё больше инвесторов, желающих заработать на волатильности рынка.&lt;/p></description></item><item><title>Криптовалюта: как заработать новичку без вложений</title><link>https://finted.ru/kriptovalyuta-kak-zarabotat-novichku-bez-vlozheniy/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kriptovalyuta-kak-zarabotat-novichku-bez-vlozheniy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В последние годы криптовалюты стали неотъемлемой частью финансового мира, привлекая внимание инвесторов и энтузиастов по всему миру. Заработок на криптовалютах кажется чем-то из области фантастики, но для многих это уже реальность. В этой статье мы рассмотрим, как новичку можно заработать на криптовалютах без начальных вложений, а также разберём основные понятия, риски и стратегии.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-криптовалют-и-заработка-на-них">Актуальность темы криптовалют и заработка на них&lt;/h3>
&lt;p>Криптовалюты — это не просто цифровые активы, это новая форма денег, основанная на технологии блокчейн. Их популярность растёт с каждым днём, и всё больше людей ищут способы заработать на этом рынке. Актуальность темы обусловлена не только потенциальной прибылью, но и возможностью стать частью новой финансовой эры.&lt;/p></description></item><item><title>Как работают криптовалюты: руководство для новичков</title><link>https://finted.ru/kak-rabotayut-kriptovalyuty-rukovodstvo-dlya-novichkov/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-rabotayut-kriptovalyuty-rukovodstvo-dlya-novichkov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где цифровые технологии становятся неотъемлемой частью нашей жизни, криптовалюты выделяются как одно из самых инновационных и обсуждаемых явлений. Что такое криптовалюты и зачем они нужны? Это не просто новый вид денег, а целая система, основанная на передовых технологиях, которая обещает изменить наш подход к финансам.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы криптовалют неоспорима. Они уже стали частью глобальной финансовой системы и привлекают внимание инвесторов, трейдеров и обычных людей, ищущих новые возможности для финансовых операций. В этой статье мы подробно рассмотрим, как работают криптовалюты, их историю, принципы работы, преимущества и риски, а также дадим советы для новичков, желающих окунуться в мир цифровых активов.&lt;/p></description></item><item><title>Блокчейн и финтех-решения в 2025 году</title><link>https://finted.ru/blokcheyn-i-fintekh-resheniya-v-2025-godu/</link><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/blokcheyn-i-fintekh-resheniya-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где технологии развиваются с головокружительной скоростью, блокчейн и финтех-решения занимают центральное место в обсуждении будущего финансов. Эти инновации не просто меняют правила игры — они создают совершенно новую площадку для взаимодействия между участниками рынка. По прогнозам, к 2025 году блокчейн и финтех станут неотъемлемой частью нашей жизни, влияя на все аспекты финансовых услуг — от платежей и кредитования до страхования и инвестиций.&lt;/p>
&lt;h2 id="исторический-контекст-и-развитие-технологий">Исторический контекст и развитие технологий&lt;/h2>
&lt;p>История блокчейна началась в 2008 году с появления Bitcoin, первой децентрализованной криптовалюты. Эта технология, основанная на принципах распределённого реестра и криптографии, быстро привлекла внимание как разработчиков, так и инвесторов. Финтех, в свою очередь, зародился несколько раньше, но именно с появлением блокчейна он получил мощный импульс к развитию.&lt;/p></description></item><item><title>Инвестиции в цифровые активы: перспективы и риски</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-tsifrovye-aktivy-perspektivy-i-riski/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-tsifrovye-aktivy-perspektivy-i-riski/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где технологии развиваются с невероятной скоростью, инвестиции в цифровые активы становятся всё более актуальными. Цифровые активы, такие как криптовалюты, NFT и токенизированные активы, открывают новые возможности для инвесторов, но также несут в себе определённые риски. В этой статье мы рассмотрим перспективы и риски инвестиций в цифровые активы, а также дадим практические советы для тех, кто хочет попробовать себя в этом направлении.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-цифровые-активы">Что такое цифровые активы?&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение и классификация цифровых активов&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Криптовалюты для начинающих: с чего начать в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kriptovalyuty-dlya-nachinayushchikh-s-chego-nachat-v-2025-godu/</link><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kriptovalyuty-dlya-nachinayushchikh-s-chego-nachat-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году криптовалюты продолжают оставаться в центре внимания инвесторов и энтузиастов технологий. Эти цифровые активы, которые ещё недавно казались уделом лишь самых смелых экспериментаторов, теперь прочно вошли в финансовую реальность многих стран. Их история, начавшаяся с появления Bitcoin в 2009 году, стала историей стремительного развития и инноваций, за которой стоит идея децентрализованной финансовой системы, независимой от традиционных банковских институтов.&lt;/p>
&lt;p>Цель этой статьи — предоставить начинающим инвесторам и всем интересующимся криптовалютами обзор основных аспектов этого рынка, его возможностей и рисков. Мы рассмотрим основы криптовалют, их преимущества и риски, а также дадим практические советы для тех, кто хочет начать инвестировать в криптовалюты.&lt;/p></description></item><item><title>Основы криптовалютных инвестиций</title><link>https://finted.ru/osnovy-kriptovalyutnykh-investitsiy/</link><pubDate>Sat, 07 Jun 2025 19:00:12 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/osnovy-kriptovalyutnykh-investitsiy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В последние годы криптовалютный рынок переживает настоящий бум, привлекая внимание инвесторов со всего мира. От скромных начинаний с биткоином до многомиллиардной индустрии, криптовалюты стали неотъемлемой частью глобального финансового ландшафта. Но что же такое криптовалюты и почему они вызывают столько интереса?&lt;/p>
&lt;p>Актуальность инвестиций в криптовалюты обусловлена их потенциалом для высокой доходности, а также возможностью диверсификации инвестиционного портфеля. Однако, как и любые инвестиции, они сопряжены с рисками, которые необходимо учитывать.&lt;/p>
&lt;p>Цель этой статьи — предоставить читателям основы криптовалютных инвестиций, помочь разобраться в принципах работы криптовалют и блокчейн-технологии, а также дать практические советы для начинающих инвесторов.&lt;/p></description></item><item><title>Как работают криптовалюты: руководство для новичков</title><link>https://finted.ru/kak-rabotayut-kriptovalyuty-rukovodstvo-dlya-novichkov/</link><pubDate>Fri, 23 May 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-rabotayut-kriptovalyuty-rukovodstvo-dlya-novichkov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире финансов происходят стремительные изменения, и одним из самых заметных трендов последних лет стали криптовалюты. Эти цифровые активы, основанные на технологии блокчейн, привлекли внимание миллионов людей по всему миру. Но что такое криптовалюта и почему это важно знать?&lt;/p>
&lt;p>Криптовалюта — это цифровая или виртуальная валюта, использующая криптографию для обеспечения безопасности транзакций. Она работает на основе технологии блокчейн, которая представляет собой децентрализованную сеть, где все транзакции записываются в виде блоков и связываются между собой. Это делает криптовалюты привлекательными для инвесторов и пользователей, ищущих новые возможности для финансовых операций.&lt;/p></description></item><item><title>Инновационные формы оплаты в 2025 году</title><link>https://finted.ru/innovatsionnye-formy-oplaty-v-2025-godu/</link><pubDate>Tue, 13 May 2025 19:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/innovatsionnye-formy-oplaty-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Мир финансов постоянно меняется, и мы стоим на пороге новой эры в области платежей. Инновационные формы оплаты становятся всё более популярными, и к 2025 году они могут стать неотъемлемой частью нашей жизни.&lt;/p>
&lt;p>В этой статье мы рассмотрим возможные инновационные формы оплаты, которые могут стать популярными к 2025 году. Мы также обсудим причины появления новых форм оплаты, их преимущества и недостатки, а также перспективы развития.&lt;/p>
&lt;h2 id="причины-появления-новых-форм-оплаты">Причины появления новых форм оплаты&lt;/h2>
&lt;p>Существует несколько факторов, которые способствуют появлению новых форм оплаты:&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления корпоративными расходами</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-korporativnymi-raskhodami/</link><pubDate>Sat, 10 May 2025 07:00:13 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-korporativnymi-raskhodami/</guid><description>&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>В современном мире, где технологии развиваются с невероятной скоростью, финансовые технологии становятся неотъемлемой частью нашей жизни. Они помогают нам управлять своими финансами, оптимизировать расходы и повышать эффективность бизнеса. В этой статье мы рассмотрим основные аспекты и преимущества использования финансовых технологий для управления расходами компаний.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-внедрения-финансовых-технологий">Причины внедрения финансовых технологий&lt;/h3>
&lt;p>Финансовые технологии (или финтех) — это отрасль, которая объединяет в себе технологии и финансы. Она включает в себя различные инструменты и сервисы, которые помогают компаниям управлять своими расходами. Среди основных причин внедрения финансовых технологий можно выделить:&lt;/p></description></item></channel></rss>