<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Цифровой Рубль on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%8C/</link><description>Recent content in Цифровой Рубль on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2025 19:00:06 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Что такое цифровой рубль и как он изменит наши финансы</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-tsifrovoy-rubl-i-kak-on-izmenit-nashi-finansy/</link><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-tsifrovoy-rubl-i-kak-on-izmenit-nashi-finansy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире финансов происходят стремительные изменения, и одной из самых заметных тенденций последних лет стало развитие цифровых валют. От биткоина до стейблкоинов, электронные деньги всё активнее входят в нашу жизнь. Но что же такое цифровой рубль, и как он может изменить наши финансы?&lt;/p>
&lt;p>Сегодня мы видим, что цифровые валюты становятся неотъемлемой частью мировой финансовой системы. В России также активно обсуждаются перспективы внедрения цифрового рубля. Но зачем он нужен, и какие задачи призван решить?&lt;/p></description></item><item><title>Цифровой рубль и национальные платежные системы</title><link>https://finted.ru/tsifrovoy-rubl-i-natsionalnye-platezhnye-sistemy/</link><pubDate>Mon, 26 May 2025 15:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/tsifrovoy-rubl-i-natsionalnye-platezhnye-sistemy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий и глобальных экономических изменений вопросы о будущем денег становятся всё более актуальными. Особенно это касается цифрового рубля — новой формы национальной валюты, которая может изменить правила игры в сфере платежей и финансов. В этой статье мы рассмотрим, что такое цифровой рубль, как он вписывается в национальные платёжные системы России, и какие перспективы его использования в международных расчётах.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-цифровой-рубль">Что такое цифровой рубль&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение и основные характеристики&lt;/strong>&lt;/p></description></item></channel></rss>