<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Дебетовая Карта on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/</link><description>Recent content in Дебетовая Карта on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 19:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как выбрать выгодную дебетовую карту</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-vygodnuyu-debetovuyu-kartu/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-vygodnuyu-debetovuyu-kartu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире дебетовая карта стала неотъемлемой частью нашей жизни. Она позволяет нам совершать покупки, оплачивать услуги, снимать наличные и даже получать доход на остаток средств. Однако выбор выгодной дебетовой карты может стать непростой задачей, учитывая разнообразие предложений на рынке.&lt;/p>
&lt;p>Основные критерии выбора дебетовой карты включают процентные ставки, кэшбэк и бонусные программы, комиссии и дополнительные расходы, а также условия обслуживания и дополнительные услуги. В этой статье мы рассмотрим каждый из этих критериев подробнее и поможем вам выбрать наиболее выгодную дебетовую карту.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать дебетовую карту с кэшбэком в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-debetovuyu-kartu-s-keshbekom-v-2025-godu/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-debetovuyu-kartu-s-keshbekom-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году выбор дебетовой карты с кэшбэком становится не просто вопросом удобства, но и стратегией для экономии средств. С ростом конкуренции на финансовом рынке банки предлагают всё более привлекательные условия и разнообразные программы лояльности. Однако, чтобы выбрать карту, которая действительно будет приносить выгоду, необходимо разобраться в тонкостях предложений и понимать, какие критерии являются наиболее важными.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-выбора-дебетовой-карты-с-кэшбэком-в-2025-году">Актуальность выбора дебетовой карты с кэшбэком в 2025 году&lt;/h3>
&lt;p>Дебетовые карты с кэшбэком давно перестали быть роскошью и стали неотъемлемой частью финансового планирования для многих потребителей. В условиях экономической нестабильности и роста цен возможность вернуть часть потраченных средств становится особенно актуальной. Согласно последним исследованиям, более 70% владельцев дебетовых карт активно используют кэшбэк как инструмент для сокращения расходов.&lt;/p></description></item></channel></rss>