<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Лекарства on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><description>Recent content in Лекарства on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 19:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку лекарств</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-lekarstv/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-lekarstv/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье становится не только приоритетом, но и значительной статьёй расходов для многих семей. Покупка лекарств — одна из таких статей, которая может ощутимо ударить по кошельку. Однако многие не знают, что существует возможность частично компенсировать эти расходы через налоговый вычет. В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за покупку лекарств, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-законодательная-база">1. Законодательная база&lt;/h3>
&lt;p>Налоговые вычеты за покупку лекарств регулируются несколькими основными законами и нормативными актами в России. Ключевым документом является Налоговый кодекс РФ, в частности, статья 219. Согласно этой статье, налогоплательщики имеют право на социальный налоговый вычет в размере фактически произведённых расходов на лечение и приобретение медикаментов.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку лекарств</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-lekarstv/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-lekarstv/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье становится не только приоритетом каждого человека, но и значительной статьёй расходов. Покупка лекарств может ощутимо ударить по кошельку, однако многие не знают, что существует возможность частично компенсировать эти затраты через налоговый вычет. В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за покупку лекарств, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-условия-для-получения-налогового-вычета-за-лекарства">Основные условия для получения налогового вычета за лекарства&lt;/h3>
&lt;h4 id="кто-имеет-право-на-налоговый-вычет">Кто имеет право на налоговый вычет&lt;/h4>
&lt;p>Право на получение налогового вычета за покупку лекарств имеют налоговые резиденты Российской Федерации, которые оплачивают НДФЛ. Это касается как работающих граждан, так и пенсионеров, если они имеют налогооблагаемый доход.&lt;/p></description></item><item><title>Как сэкономить на лекарствах: легальные способы</title><link>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-lekarstvakh-legalnye-sposoby/</link><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 07:00:14 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-lekarstvakh-legalnye-sposoby/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире высокие цены на лекарства становятся серьёзной проблемой для многих людей. Особенно это актуально для пенсионеров, семей с детьми и людей с хроническими заболеваниями. Однако существуют легальные способы сэкономить на лекарствах, не рискуя своим здоровьем. В этой статье мы рассмотрим наиболее эффективные из них.&lt;/p>
&lt;h2 id="анализ-стоимости-лекарств">Анализ стоимости лекарств&lt;/h2>
&lt;p>Цены на лекарства формируются под влиянием множества факторов, включая стоимость производства, логистики, наценки аптек и налогов. Понимание этих факторов помогает лучше ориентироваться в ценах и находить выгодные предложения.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за лекарства в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-lekarstva-v-2025-godu/</link><pubDate>Sat, 31 May 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-lekarstva-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы тратите немалую сумму на лекарства, а потом вдруг узнаете, что государство готово вернуть вам часть этих денег в виде налогового вычета. Звучит как сказка, не так ли? Однако это реальность, и в 2025 году возможность получить налоговый вычет за лекарства становится ещё более актуальной. Давайте разберёмся, как это работает и как вы можете воспользоваться этой возможностью.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовая-основа-налогового-вычета-за-лекарства">Правовая основа налогового вычета за лекарства&lt;/h3>
&lt;p>Налоговый вычет за лекарства регулируется рядом законодательных актов, среди которых особое место занимает Налоговый кодекс Российской Федерации. Основные условия и требования для получения вычета прописаны в статье 219 НК РФ. Согласно этой статье, налогоплательщики имеют право на социальный налоговый вычет в размере фактически произведённых расходов на лечение, включая покупку лекарственных препаратов.&lt;/p></description></item></channel></rss>