<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Защита Имущества on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><description>Recent content in Защита Имущества on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как выбрать программу страхования недвижимости</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Недвижимость — это не только место, где мы живём или ведём бизнес, но и значительная часть нашего финансового благосостояния. Однако владение недвижимостью сопряжено с различными рисками, такими как пожары, наводнения, кражи и другие непредвиденные события. Именно поэтому страхование недвижимости становится не просто дополнительной услугой, а необходимостью.&lt;/p>
&lt;p>Согласно статистике, более 60% владельцев недвижимости сталкивались с ситуациями, когда страхование помогло им минимизировать финансовые потери. Но как выбрать подходящую программу страхования? Давайте разберёмся вместе.&lt;/p></description></item><item><title>Страхование недвижимости: что нужно знать владельцам жилья</title><link>https://finted.ru/strakhovanie-nedvizhimosti-chto-nuzhno-znat-vladeltsam-zhilya/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/strakhovanie-nedvizhimosti-chto-nuzhno-znat-vladeltsam-zhilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы возвращаетесь домой после долгого рабочего дня, предвкушая уют и покой своего жилища. Но вдруг выясняется, что ваш дом пострадал от пожара или затопления. Страшно, правда? Именно в такие моменты приходит осознание важности страхования недвижимости. В этой статье мы подробно разберём, что нужно знать владельцам жилья, чтобы защитить своё имущество и нервы.&lt;/p>
&lt;h3 id="виды-страхования-недвижимости">Виды страхования недвижимости&lt;/h3>
&lt;p>Страхование недвижимости можно разделить на обязательное и добровольное. В России обязательное страхование касается в основном ипотечного жилья, а добровольное — это выбор каждого владельца.&lt;/p></description></item></channel></rss>