<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Облигации on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><description>Recent content in Облигации on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 07:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Что такое облигации и как на них заработать?</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-obligatsii-i-kak-na-nikh-zarabotat/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-obligatsii-i-kak-na-nikh-zarabotat/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Облигации — это не просто слово из финансового лексикона, а мощный инструмент для тех, кто хочет приумножить свои средства. Они занимают важное место на финансовом рынке, предоставляя инвесторам возможность получать стабильный доход. Но что же такое облигации и как на них заработать?&lt;/p>
&lt;h3 id="краткий-исторический-обзор">Краткий исторический обзор&lt;/h3>
&lt;p>Первые облигации появились ещё в Средние века, когда государства и города выпускали долговые расписки для финансирования войн и строительства. С тех пор рынок облигаций претерпел значительные изменения, но его основная идея осталась прежней: заёмщик получает деньги, а инвестор — регулярные выплаты и возврат номинальной стоимости по окончании срока.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое облигации и как на них заработать</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-obligatsii-i-kak-na-nikh-zarabotat/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-obligatsii-i-kak-na-nikh-zarabotat/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире финансов существует множество инструментов, которые могут помочь вам достичь ваших финансовых целей. Один из таких инструментов — облигации. Они представляют собой долговые ценные бумаги, которые выпускаются компаниями или государством для привлечения капитала. В этой статье мы рассмотрим, что такое облигации, как они работают и как на них заработать.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы инвестирования в облигации обусловлена их относительной стабильностью и предсказуемостью доходности. Облигации могут стать отличным дополнением к вашему инвестиционному портфелю, особенно если вы ищете более надёжные и менее волатильные инструменты, чем акции.&lt;/p></description></item></channel></rss>