<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Экономический Рост on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82/</link><description>Recent content in Экономический Рост on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 19:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовое планирование при диверсификации бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-pri-diversifikatsii-biznesa/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-pri-diversifikatsii-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире бизнеса стабильность и успех часто зависят от способности адаптироваться к изменениям и минимизировать риски. Одним из ключевых инструментов для достижения этих целей является финансовое планирование при диверсификации бизнеса. Диверсификация позволяет компаниям расширить свои горизонты, снизить зависимость от одного источника дохода и повысить устойчивость к экономическим колебаниям.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Диверсификация бизнеса&lt;/strong> — это процесс расширения ассортимента продукции или услуг, выхода на новые рынки, инвестирования в различные активы или проекты. &lt;strong>Финансовое планирование&lt;/strong> в контексте диверсификации подразумевает разработку стратегии управления финансами, которая обеспечит эффективное распределение ресурсов и минимизацию рисков.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое планирование при переходе на новые технологии</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-pri-perekhode-na-novye-tekhnologii/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-pri-perekhode-na-novye-tekhnologii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире технологии меняются с невероятной скоростью, и компании, которые не успевают адаптироваться к этим изменениям, рискуют остаться позади. Переход на новые технологии требует не только технических знаний, но и тщательного финансового планирования. В этой статье мы рассмотрим, почему финансовое планирование так важно при внедрении новых технологий, и как оно может помочь компаниям достичь успеха.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-перехода-на-новые-технологии">Причины перехода на новые технологии&lt;/h3>
&lt;p>Переход на новые технологии может принести компаниям множество экономических выгод и перспектив роста. Вот несколько причин, по которым компании решают внедрять новые технологии:&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое планирование в условиях замедления экономического роста</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-v-usloviyakh-zamedleniya-ekonomicheskogo-rosta/</link><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 15:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-v-usloviyakh-zamedleniya-ekonomicheskogo-rosta/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В условиях экономической нестабильности и замедления роста финансовое планирование становится не просто полезным навыком, а необходимостью. Как отметил известный экономист Джон Мейнард Кейнс: «Когда факты меняются, я меняю свои взгляды. А вы?» В этой статье мы рассмотрим, как адаптироваться к новым экономическим реалиям и эффективно планировать свои финансы.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-причины-и-признаки-замедления-экономического-роста">Раздел 1. Причины и признаки замедления экономического роста&lt;/h3>
&lt;h4 id="анализ-факторов-влияющих-на-экономический-рост">Анализ факторов, влияющих на экономический рост&lt;/h4>
&lt;p>Замедление экономического роста может быть вызвано различными факторами, как внутренними, так и внешними. К внутренним факторам относятся:&lt;/p></description></item></channel></rss>