<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ДМС on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B4%D0%BC%D1%81/</link><description>Recent content in ДМС on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B4%D0%BC%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить налоговый вычет за добровольное медицинское страхование</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Каждый из нас стремится к финансовой стабильности и уверенности в завтрашнем дне. Одним из способов достижения этой цели является использование налоговых льгот, предоставляемых государством. В этой статье мы рассмотрим, как получить налоговый вычет за добровольное медицинское страхование (ДМС).&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-налоговый-вычет-за-дмс">Что такое налоговый вычет за ДМС?&lt;/h3>
&lt;p>Налоговый вычет за ДМС — это возможность вернуть часть уплаченных налогов при оплате полиса добровольного медицинского страхования. Это не только способ сэкономить деньги, но и инвестиция в своё здоровье и благополучие.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за добровольное медицинское страхование</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте, что вы регулярно оплачиваете полис добровольного медицинского страхования (ДМС), чтобы обеспечить себе и своей семье доступ к качественной медицине. Но знаете ли вы, что эти расходы могут частично компенсироваться государством в виде налогового вычета? В этой статье мы подробно разберём, как работает налоговый вычет за ДМС, кто может его получить и как правильно оформить все необходимые документы.&lt;/p>
&lt;h2 id="правовая-основа-налогового-вычета-за-дмс">Правовая основа налогового вычета за ДМС&lt;/h2>
&lt;p>Налоговый вычет за добровольное медицинское страхование регулируется Налоговым кодексом Российской Федерации. Согласно статье 219 НК РФ, налогоплательщики имеют право на социальные налоговые вычеты, включая расходы на ДМС.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за ДМС</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dms/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dms/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте: вы оплачиваете полис добровольного медицинского страхования (ДМС) и вдруг осознаёте, что часть этих расходов можно вернуть благодаря налоговому вычету. Звучит как хорошая новость, не так ли? В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за ДМС, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить. Мы также рассмотрим преимущества и недостатки этого процесса, поделимся реальными примерами и дадим советы по оптимизации расходов на страхование.&lt;/p>
&lt;p>По данным ФНС, количество граждан, воспользовавшихся налоговым вычетом за ДМС, растёт с каждым годом. Это говорит о том, что всё больше людей осознают преимущества этого механизма и активно используют его для снижения налоговой нагрузки.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за добровольное медицинское страхование</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте, что вы платите за добровольное медицинское страхование (ДМС), и вдруг узнаете, что можете вернуть часть этих расходов через налоговый вычет. Звучит как хорошая новость, не так ли? В этой статье мы подробно разберём, как работает налоговый вычет за ДМС, кто может его получить и какие шаги нужно предпринять для оформления. Эта информация актуальна для всех, кто заботится о своём здоровье и хочет оптимизировать свои расходы.&lt;/p>
&lt;h2 id="основы-налогового-вычета-за-дмс">Основы налогового вычета за ДМС&lt;/h2>
&lt;h3 id="что-такое-дмс-и-его-виды">Что такое ДМС и его виды&lt;/h3>
&lt;p>Добровольное медицинское страхование (ДМС) — это вид страхования, который позволяет получать медицинские услуги в частных клиниках без дополнительных расходов. Существует несколько видов ДМС: базовое, расширенное, семейное и корпоративное. Каждый вид имеет свои особенности и условия предоставления услуг.&lt;/p></description></item><item><title>Обязательное медицинское страхование против добровольного</title><link>https://finted.ru/obyazatelnoe-meditsinskoe-strakhovanie-protiv-dobrovolnogo/</link><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/obyazatelnoe-meditsinskoe-strakhovanie-protiv-dobrovolnogo/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире здоровье становится не просто физическим состоянием, но и важным финансовым вопросом. Как обеспечить себе и своей семье качественную медицинскую помощь без риска разориться? В этой статье мы рассмотрим две основные системы медицинского страхования: обязательное (ОМС) и добровольное (ДМС). Разберём их принципы работы, преимущества и недостатки, а также сравним их влияние на доступность и качество медицинских услуг.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-обязательного-и-добровольного-медицинского-страхования">Актуальность темы обязательного и добровольного медицинского страхования&lt;/h3>
&lt;p>Вопросы здоровья и медицинского обеспечения всегда были в центре внимания общества. В условиях растущих расходов на здравоохранение и неопределённости с доступностью услуг, выбор правильной системы страхования становится критически важным. ОМС и ДМС предлагают разные подходы к решению этой задачи, и каждый из них имеет свои особенности.&lt;/p></description></item><item><title>Обязательное медицинское страхование (ОМС) против добровольного (ДМС)</title><link>https://finted.ru/obyazatelnoe-meditsinskoe-strakhovanie-oms-protiv-dobrovolnogo-dms/</link><pubDate>Wed, 14 May 2025 15:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/obyazatelnoe-meditsinskoe-strakhovanie-oms-protiv-dobrovolnogo-dms/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье — это не только вопрос личного благополучия, но и важная составляющая успешной жизни. В этом контексте система медицинского страхования играет ключевую роль, обеспечивая доступ к качественным медицинским услугам. В данной статье мы подробно рассмотрим две основные системы медицинского страхования в России: обязательное медицинское страхование (ОМС) и добровольное медицинское страхование (ДМС), выявим их особенности, преимущества и недостатки.&lt;/p>
&lt;h2 id="часть-1-омс--основы-и-принципы-работы">Часть 1: ОМС — основы и принципы работы&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>ОМС&lt;/strong> — это государственная система, которая обеспечивает бесплатное предоставление базовых медицинских услуг всем гражданам России. Она основана на принципе солидарности, когда взносы работающих граждан используются для оплаты лечения всех застрахованных лиц. Это означает, что каждый из нас, платя налоги, вносит свой вклад в общую копилку, из которой затем финансируются медицинские услуги для всех нуждающихся.&lt;/p></description></item></channel></rss>