<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Литература и ресурсы on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/literatura-i-resursy/</link><description>Recent content in Литература и ресурсы on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/literatura-i-resursy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Лучшие книги по личным финансам</title><link>https://finted.ru/luchshie-knigi-po-lichnym-finansam/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/luchshie-knigi-po-lichnym-finansam/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире управление личными финансами становится всё более актуальным навыком. Экономическая нестабильность, колебания курсов валют, инфляция — всё это требует от нас не только умения зарабатывать, но и грамотно распоряжаться своими средствами. Однако многие из нас сталкиваются с проблемами в управлении финансами: неумение планировать бюджет, чрезмерные расходы, отсутствие накоплений. В этой статье мы рассмотрим лучшие книги по личным финансам, которые помогут вам разобраться в этой непростой теме и научиться эффективно управлять своими деньгами.&lt;/p></description></item><item><title>Лучшие книги по личным финансам</title><link>https://finted.ru/luchshie-knigi-po-lichnym-finansam/</link><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:00:00 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/luchshie-knigi-po-lichnym-finansam/</guid><description>&lt;h2 id="лучшие-книги-по-личным-финансам-от-основ-бюджетирования-до-финансовой-свободы">Лучшие книги по личным финансам: от основ бюджетирования до финансовой свободы&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху экономической нестабильности управление личными финансами становится навыком survival of the fittest. Согласно исследованию S&amp;amp;P Global Financial Literacy Survey, только 33% взрослого населения мира можно считать финансово грамотными. Мы собрали топ-книг, которые помогут не просто выживать, а процветать — от проверенных классиков до новых авторов с нестандартными подходами.&lt;/p>
&lt;h3 id="финансовый-фундамент-три-кита-денежной-грамотности">Финансовый фундамент: три кита денежной грамотности&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>1. «Я научу тебя быть богатым» Рамита Сети&lt;/strong>&lt;/p></description></item></channel></rss>