<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Документы on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/</link><description>Recent content in Документы on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 19:00:03 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Налоговый вычет за проценты по ипотеке: пошаговая инструкция</title><link>https://finted.ru/nalogovyy-vychet-za-protsenty-po-ipoteke-poshagovaya-instruktsiya/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovyy-vychet-za-protsenty-po-ipoteke-poshagovaya-instruktsiya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья в ипотеку — это серьёзное финансовое обязательство, которое требует не только ежемесячных выплат, но и внимательного подхода к налоговым аспектам. Одним из важных инструментов, который может помочь снизить финансовую нагрузку, является налоговый вычет за проценты по ипотеке. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить этот вычет, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-условия-получения-налогового-вычета">Основные понятия и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение налогового вычета и его виды&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за лечение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-lechenie/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 19:00:10 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-lechenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте: вы потратили значительную сумму на лечение, а государство возвращает вам часть денег. Звучит как сказка? Отнюдь! Налоговый вычет за лечение — это реальная возможность сэкономить. В этой статье мы разберёмся, как получить этот вычет, какие документы нужны и какие подводные камни могут встретиться на пути.&lt;/p>
&lt;p>По данным налоговых служб, многие граждане не используют своё право на налоговый вычет, хотя могли бы вернуть ощутимую сумму. Мы хотим изменить эту ситуацию и помочь вам разобраться в теме.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить пособие на ребенка</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-posobie-na-rebenka/</link><pubDate>Thu, 22 May 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-posobie-na-rebenka/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где стоимость жизни постоянно растёт, многие семьи сталкиваются с финансовыми трудностями. Особенно это актуально для молодых родителей, которые только начинают свой путь и ещё не успели накопить достаточно средств для обеспечения ребёнка всем необходимым. В таких случаях государственная поддержка в виде пособий на ребёнка может стать настоящим спасением. В этой статье мы рассмотрим, какие виды пособий существуют, как их получить и какие документы для этого нужны.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</link><pubDate>Fri, 09 May 2025 15:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</guid><description>&lt;h2 id="как-получить-налоговый-вычет-за-ипотечные-проценты">Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты&lt;/h2>
&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Привет, друзья! Сегодня мы поговорим о том, как получить налоговый вычет за проценты по ипотеке. Это важная тема для многих из нас, ведь ипотека — это долгосрочное обязательство, которое может длиться несколько лет или даже десятилетий. И каждый рубль, который можно вернуть в свой карман, будет приятным бонусом.&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, на которую уменьшается налогооблагаемая база. То есть, вы платите меньше налогов с зарплаты или других доходов. В случае с ипотечным вычетом, вы можете вернуть часть уплаченных процентов. Актуальность этой темы обусловлена тем, что многие из нас берут ипотеку, и каждый хочет максимально эффективно использовать свои деньги.&lt;/p></description></item></channel></rss>