<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ESG on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/esg/</link><description>Recent content in ESG on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 19:00:06 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/esg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ESG-инвестирование: тренды 2025 года</title><link>https://finted.ru/esg-investirovanie-trendy-2025-goda/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/esg-investirovanie-trendy-2025-goda/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экологические проблемы, социальные вызовы и корпоративные скандалы становятся всё более заметными, инвесторы ищут новые пути для вложения средств. ESG-инвестирование, учитывающее экологические (Environmental), социальные (Social) и управленческие (Governance) аспекты, выходит на первый план. В 2025 году этот подход не просто моден — он необходим для устойчивого развития и долгосрочных успехов.&lt;/p>
&lt;p>Почему ESG-инвестиции становятся всё популярнее? Ответ прост: инвесторы осознают, что компании, заботящиеся о своих сотрудниках, окружающей среде и прозрачности управления, не только создают более устойчивую бизнес-модель, но и приносят более высокую доходность в долгосрочной перспективе.&lt;/p></description></item><item><title>Новые виды инвестиций в 2025 году</title><link>https://finted.ru/novye-vidy-investitsiy-v-2025-godu/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/novye-vidy-investitsiy-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году инвестиционный ландшафт продолжает трансформироваться под воздействием технологических инноваций, глобальных экономических тенденций и изменения потребительских предпочтений. Инвесторы ищут новые возможности для роста капитала, одновременно сталкиваясь с возрастающими рисками и неопределённостью. В этой статье мы рассмотрим актуальные направления инвестиций, которые могут определить финансовый успех в ближайшие годы.&lt;/p>
&lt;h3 id="глобальные-тенденции-в-инвестициях">Глобальные тенденции в инвестициях&lt;/h3>
&lt;p>Анализ макроэкономических факторов показывает, что мировая экономика переживает период значительных перемен. Рост цифровых технологий, изменение климата и геополитическая нестабильность создают как риски, так и новые возможности для инвесторов. Согласно отчёту McKinsey &amp;amp; Company, к 2025 году ожидается увеличение объёма инвестиций в цифровые активы и экологически устойчивые проекты.&lt;/p></description></item><item><title>Социально ответственное инвестирование: что это?</title><link>https://finted.ru/sotsialno-otvetstvennoe-investirovanie-chto-eto/</link><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/sotsialno-otvetstvennoe-investirovanie-chto-eto/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где финансовые решения всё чаще рассматриваются не только через призму прибыли, но и с учётом их социального и экологического воздействия, социально ответственное инвестирование (SRI) выходит на первый план. SRI — это не просто модное течение, а целостная стратегия, которая объединяет финансовую выгоду с этическими принципами. Давайте разберёмся, что стоит за этим термином и почему он становится всё более актуальным.&lt;/p>
&lt;h3 id="принципы-социально-ответственного-инвестирования">Принципы социально ответственного инвестирования&lt;/h3>
&lt;p>Социально ответственное инвестирование основывается на трёх ключевых критериях отбора инвестиций: социальных, экологических и корпоративных управления (так называемая тройка ESG — Environmental, Social, and Governance). Эти принципы помогают инвесторам выбирать компании и проекты, которые не только приносят прибыль, но и способствуют общественному благу.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое ESG-инвестирование и почему это важно</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-esg-investirovanie-i-pochemu-eto-vazhno/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-esg-investirovanie-i-pochemu-eto-vazhno/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экологические катастрофы, социальное неравенство и корпоративные скандалы становятся всё более частыми, инвесторы ищут новые пути для вложения средств. Одно из таких направлений — ESG-инвестирование, которое учитывает не только финансовые показатели компаний, но и их воздействие на окружающую среду, социальную сферу и корпоративное управление. В этой статье мы подробно разберём, что такое ESG-инвестирование, почему оно важно и как начать инвестировать с учётом ESG-факторов.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-esg-инвестирование">Что такое ESG-инвестирование?&lt;/h2>
&lt;h3 id="определение-и-основные-принципы">Определение и основные принципы&lt;/h3>
&lt;p>ESG-инвестирование (Environmental, Social, and Governance) — это подход к инвестированию, который учитывает экологические, социальные и корпоративные аспекты деятельности компаний. Этот метод позволяет инвесторам не только получать прибыль, но и способствовать решению глобальных проблем, таких как изменение климата, неравенство и коррупция.&lt;/p></description></item><item><title>Зеленые инвестиции и экология в финансах</title><link>https://finted.ru/zelenye-investitsii-i-ekologiya-v-finansakh/</link><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/zelenye-investitsii-i-ekologiya-v-finansakh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экологические вызовы становятся всё более ощутимыми, а климатические изменения — неизбежными, зелёные инвестиции выступают не просто как модное течение, но как необходимый шаг к устойчивому будущему. Что же такое зелёные инвестиции и почему они приобретают всё большее значение?&lt;/p>
&lt;p>Зелёные инвестиции — это финансовые вложения в проекты, направленные на улучшение экологической ситуации, снижение негативного воздействия на окружающую среду и продвижение устойчивого развития. Они охватывают широкий спектр секторов, от возобновляемой энергетики до экологически чистых технологий и устойчивого сельского хозяйства.&lt;/p></description></item></channel></rss>