<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Страховая Компания on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in Страховая Компания on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 19:00:03 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как выбрать страховую компанию в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-v-2025-godu/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Выбор правильной страховой компании — это не просто формальность, а важный шаг к финансовой безопасности и уверенности в завтрашнем дне. В 2025 году, когда рынок страховых услуг продолжает развиваться и адаптироваться к новым условиям, вопрос выбора надёжного страховщика становится ещё более актуальным. Основные риски при выборе ненадёжной страховой компании могут включать задержки в выплатах, сложности с оформлением документов и даже потерю средств в случае банкротства компании. Поэтому важно знать, как правильно выбрать страховую компанию, чтобы избежать этих проблем.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования недвижимости</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Недвижимость — это не только место, где мы живём или ведём бизнес, но и значительная часть нашего финансового благосостояния. Однако владение недвижимостью сопряжено с различными рисками, такими как пожары, наводнения, кражи и другие непредвиденные события. Именно поэтому страхование недвижимости становится не просто дополнительной услугой, а необходимостью.&lt;/p>
&lt;p>Согласно статистике, более 60% владельцев недвижимости сталкивались с ситуациями, когда страхование помогло им минимизировать финансовые потери. Но как выбрать подходящую программу страхования? Давайте разберёмся вместе.&lt;/p></description></item><item><title>Руководство по выбору страховки на жизнь или здоровье</title><link>https://finted.ru/rukovodstvo-po-vyboru-strakhovki-na-zhizn-ili-zdorove/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/rukovodstvo-po-vyboru-strakhovki-na-zhizn-ili-zdorove/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где неопределённость становится нормой, вопрос страхования жизни и здоровья приобретает особую актуальность. Жизнь полна неожиданностей, и никто не застрахован от непредвиденных событий, которые могут кардинально изменить финансовое положение и благополучие семьи. В этой статье мы рассмотрим основные аспекты страхования жизни и здоровья, поможем разобраться в многообразии предложений страховых компаний и дадим практические советы по выбору оптимальной страховки.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-принципы-страхования-жизни-и-здоровья">Основные понятия и принципы страхования жизни и здоровья&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Страхование жизни и здоровья&lt;/strong> — это договор между страхователем и страховой компанией, по которому последняя обязуется выплатить определённую сумму в случае наступления страхового случая (например, смерти, инвалидности или заболевания).&lt;/p></description></item><item><title>Страхование недвижимости: что нужно знать владельцам жилья</title><link>https://finted.ru/strakhovanie-nedvizhimosti-chto-nuzhno-znat-vladeltsam-zhilya/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/strakhovanie-nedvizhimosti-chto-nuzhno-znat-vladeltsam-zhilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы возвращаетесь домой после долгого рабочего дня, предвкушая уют и спокойствие своего жилища. Но вдруг осознаёте, что спокойствие это может быть нарушено непредвиденными событиями — от банального затопления до стихийных бедствий. Именно здесь на сцену выходит страхование недвижимости, становясь не просто бумажкой, а надёжным щитом для вашего имущества.&lt;/p>
&lt;p>Страхование недвижимости — это не просто финансовая услуга, это инвестиция в безопасность вашего дома и имущества. В современном мире, где риски становятся всё более разнообразными и непредсказуемыми, страхование помогает владельцам жилья защитить себя от финансовых потерь, связанных с повреждением или утратой недвижимости.&lt;/p></description></item><item><title>Страхование недвижимости: что нужно знать владельцам жилья</title><link>https://finted.ru/strakhovanie-nedvizhimosti-chto-nuzhno-znat-vladeltsam-zhilya/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/strakhovanie-nedvizhimosti-chto-nuzhno-znat-vladeltsam-zhilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы возвращаетесь домой после долгого рабочего дня, предвкушая уют и покой своего жилища. Но вдруг выясняется, что ваш дом пострадал от пожара или затопления. Страшно, правда? Именно в такие моменты приходит осознание важности страхования недвижимости. В этой статье мы подробно разберём, что нужно знать владельцам жилья, чтобы защитить своё имущество и нервы.&lt;/p>
&lt;h3 id="виды-страхования-недвижимости">Виды страхования недвижимости&lt;/h3>
&lt;p>Страхование недвижимости можно разделить на обязательное и добровольное. В России обязательное страхование касается в основном ипотечного жилья, а добровольное — это выбор каждого владельца.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования недвижимости</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</link><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 15:00:23 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Страхование недвижимости — это не просто ещё один пункт в списке финансовых обязательств, это инвестиция в спокойствие и защиту вашего имущества. В современном мире, где риски природных катастроф, техногенных аварий и криминала становятся всё более актуальными, вопрос страхования недвижимости выходит на первый план.&lt;/p>
&lt;p>Недвижимость — одно из самых значительных вложений в жизни человека. Будь то квартира, дом или коммерческая недвижимость, потеря или повреждение такого актива может привести к серьёзным финансовым и эмоциональным потрясениям. Именно поэтому важно заранее позаботиться о защите своего имущества.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать страховую компанию для ОМС</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-dlya-oms/</link><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 19:00:00 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-dlya-oms/</guid><description>&lt;h2 id="как-выбрать-страховую-компанию-для-омс-путеводитель-для-тех-кто-ценит-своё-здоровье-и-время">Как выбрать страховую компанию для ОМС: путеводитель для тех, кто ценит своё здоровье и время&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье стала не просто необходимостью, а настоящим искусством. И в этом искусстве важную роль играет выбор правильной страховой компании для обязательного медицинского страхования (ОМС). Но как среди множества предложений найти ту самую, которая будет не только надежной, но и действительно заботиться о ваших интересах? Давайте вместе разберёмся в этом вопросе.&lt;/p></description></item></channel></rss>