<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Выплаты on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B2%D1%8B%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><description>Recent content in Выплаты on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 07:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B2%D1%8B%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить пособие по безработице в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-posobie-po-bezrabotitse-v-2025-godu/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-posobie-po-bezrabotitse-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В условиях экономической нестабильности вопрос получения пособия по безработице становится особенно актуальным. С каждым годом законодательство в этой сфере претерпевает изменения, и 2025 год не станет исключением. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить пособие по безработице в 2025 году, какие изменения ждут граждан, и какие меры поддержки доступны безработным.&lt;/p>
&lt;h3 id="кто-имеет-право-на-получение-пособия-по-безработице">Кто имеет право на получение пособия по безработице&lt;/h3>
&lt;p>Право на получение пособия по безработице имеют граждане, которые соответствуют определённым условиям. Основные категории граждан, имеющих право на пособие, включают:&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать КАСКО в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-kasko-v-2025-godu/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 07:00:14 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-kasko-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Выбор КАСКО в 2025 году становится всё более актуальным для автовладельцев, желающих защитить свой автомобиль от непредвиденных ситуаций. С каждым годом рынок страховых услуг претерпевает значительные изменения, и КАСКО не исключение. В этой статье мы рассмотрим основные тенденции и изменения в сегменте КАСКО, а также дадим советы по выбору оптимального полиса.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-каско-и-зачем-оно-нужно">Что такое КАСКО и зачем оно нужно&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение КАСКО и его отличие от ОСАГО&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>КАСКО — это добровольное страхование автомобиля от ущерба, хищения или угона. В отличие от обязательного страхования автогражданской ответственности (ОСАГО), КАСКО покрывает риски, связанные с вашим автомобилем, а не с ответственностью перед третьими лицами.&lt;/p></description></item></channel></rss>