<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Биометрия on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B1%D0%B8%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in Биометрия on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B1%D0%B8%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Тренды финансовых технологий (FinTech) в 2025 году</title><link>https://finted.ru/trendy-finansovykh-tekhnologiy-fintech-v-2025-godu/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/trendy-finansovykh-tekhnologiy-fintech-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Финансовые технологии (FinTech) стремительно меняют облик современного мира, превращая сложные финансовые процессы в удобные и интуитивно понятные сервисы. От мобильных платежей до робо-консультантов — инновации в этой сфере не только упрощают нашу жизнь, но и открывают новые горизонты для бизнеса и инвестиций. В этой статье мы рассмотрим ключевые тренды в FinTech, которые будут определять развитие отрасли в 2025 году, и обсудим, как они повлияют на финансовые рынки, экономику и нашу повседневную жизнь.&lt;/p></description></item><item><title>Инновационные формы оплаты в 2025 году</title><link>https://finted.ru/innovatsionnye-formy-oplaty-v-2025-godu/</link><pubDate>Tue, 13 May 2025 19:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/innovatsionnye-formy-oplaty-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Мир финансов постоянно меняется, и мы стоим на пороге новой эры в области платежей. Инновационные формы оплаты становятся всё более популярными, и к 2025 году они могут стать неотъемлемой частью нашей жизни.&lt;/p>
&lt;p>В этой статье мы рассмотрим возможные инновационные формы оплаты, которые могут стать популярными к 2025 году. Мы также обсудим причины появления новых форм оплаты, их преимущества и недостатки, а также перспективы развития.&lt;/p>
&lt;h2 id="причины-появления-новых-форм-оплаты">Причины появления новых форм оплаты&lt;/h2>
&lt;p>Существует несколько факторов, которые способствуют появлению новых форм оплаты:&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления корпоративными расходами</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-korporativnymi-raskhodami/</link><pubDate>Sat, 10 May 2025 07:00:13 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-korporativnymi-raskhodami/</guid><description>&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>В современном мире, где технологии развиваются с невероятной скоростью, финансовые технологии становятся неотъемлемой частью нашей жизни. Они помогают нам управлять своими финансами, оптимизировать расходы и повышать эффективность бизнеса. В этой статье мы рассмотрим основные аспекты и преимущества использования финансовых технологий для управления расходами компаний.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-внедрения-финансовых-технологий">Причины внедрения финансовых технологий&lt;/h3>
&lt;p>Финансовые технологии (или финтех) — это отрасль, которая объединяет в себе технологии и финансы. Она включает в себя различные инструменты и сервисы, которые помогают компаниям управлять своими расходами. Среди основных причин внедрения финансовых технологий можно выделить:&lt;/p></description></item></channel></rss>