<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Покупка Жилья on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BA%D0%B0-%D0%B6%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F/</link><description>Recent content in Покупка Жилья on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 15:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BA%D0%B0-%D0%B6%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовое планирование перед покупкой жилья или автомобиля</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-pered-pokupkoy-zhilya-ili-avtomobilya/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-pered-pokupkoy-zhilya-ili-avtomobilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья или автомобиля — это не просто финансовые транзакции, а важные жизненные события, которые требуют тщательной подготовки и планирования. Как гласит старая мудрость: «Кто хорошо готовит, тот дважды ест». Это особенно актуально, когда речь идёт о крупных покупках, которые могут существенно повлиять на ваше финансовое положение и качество жизни.&lt;/p>
&lt;p>Финансовое планирование помогает не только избежать неприятных сюрпризов, но и максимально эффективно использовать свои ресурсы. В этой статье мы рассмотрим основные аспекты финансового планирования перед покупкой жилья или автомобиля, а также дадим практические советы и рекомендации.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при покупке жилья в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-pokupke-zhilya-v-2025-godu/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-pokupke-zhilya-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья — это не только важное жизненное событие, но и возможность сэкономить на налогах. В 2025 году изменения в законодательстве могут повлиять на процесс получения налогового вычета. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет при покупке жилья, какие изменения ждут нас в будущем и какие советы дают эксперты.&lt;/p>
&lt;h3 id="кто-имеет-право-на-налоговый-вычет-при-покупке-жилья">Кто имеет право на налоговый вычет при покупке жилья?&lt;/h3>
&lt;p>Право на налоговый вычет при покупке жилья имеют граждане, которые приобрели недвижимость или земельный участок. Однако есть определенные условия и требования, которые необходимо выполнить для получения вычета.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое планирование перед покупкой жилья или автомобиля</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-pered-pokupkoy-zhilya-ili-avtomobilya/</link><pubDate>Sun, 25 May 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-pered-pokupkoy-zhilya-ili-avtomobilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья или автомобиля — это не просто крупные финансовые транзакции, но и важные жизненные решения, которые требуют тщательного планирования. В современном мире, где экономические условия могут меняться стремительно, умение правильно оценить свои финансовые возможности и спланировать бюджет становится ключевым навыком. Финансовое планирование помогает не только избежать лишних расходов и долгов, но и обеспечивает уверенность в завтрашнем дне.&lt;/p>
&lt;h3 id="подготовка-к-финансовому-планированию">Подготовка к финансовому планированию&lt;/h3>
&lt;h4 id="определение-целей-и-приоритетов">Определение целей и приоритетов&lt;/h4>
&lt;p>Первый шаг в финансовом планировании — это чёткое определение ваших целей и приоритетов. Хотите ли вы купить жильё для семьи или автомобиль для работы? Ответы на эти вопросы помогут вам сосредоточиться на конкретных задачах и определить необходимые ресурсы.&lt;/p></description></item></channel></rss>