<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Зелёные Инвестиции on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D1%91%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><description>Recent content in Зелёные Инвестиции on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 15:00:10 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D1%91%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Зеленые инвестиции и экология в финансах</title><link>https://finted.ru/zelenye-investitsii-i-ekologiya-v-finansakh/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:00:10 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/zelenye-investitsii-i-ekologiya-v-finansakh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экологические проблемы становятся всё более актуальными, зелёные инвестиции выступают не просто как модное течение, а как насущная необходимость. Они представляют собой финансовые вложения в проекты, направленные на улучшение экологической ситуации и устойчивое развитие. В этой статье мы рассмотрим, что такое зелёные инвестиции, почему они важны, и как они могут повлиять на будущее нашей планеты и экономики.&lt;/p>
&lt;h3 id="понятие-и-виды-зелёных-инвестиций">Понятие и виды зелёных инвестиций&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Зелёные инвестиции&lt;/strong> — это финансовые средства, направляемые на проекты, которые способствуют снижению негативного воздействия на окружающую среду, повышению энергоэффективности и развитию экологически чистых технологий. Они могут принимать различные формы, включая:&lt;/p></description></item><item><title>Зеленые инвестиции и экология в финансах</title><link>https://finted.ru/zelenye-investitsii-i-ekologiya-v-finansakh/</link><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/zelenye-investitsii-i-ekologiya-v-finansakh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экологические вызовы становятся всё более ощутимыми, а климатические изменения — неизбежными, зелёные инвестиции выступают не просто как модное течение, но как необходимый шаг к устойчивому будущему. Что же такое зелёные инвестиции и почему они приобретают всё большее значение?&lt;/p>
&lt;p>Зелёные инвестиции — это финансовые вложения в проекты, направленные на улучшение экологической ситуации, снижение негативного воздействия на окружающую среду и продвижение устойчивого развития. Они охватывают широкий спектр секторов, от возобновляемой энергетики до экологически чистых технологий и устойчивого сельского хозяйства.&lt;/p></description></item></channel></rss>