<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Родители on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><description>Recent content in Родители on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 19:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовая грамотность для детей: с чего начать?</title><link>https://finted.ru/finansovaya-gramotnost-dlya-detey-s-chego-nachat/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovaya-gramotnost-dlya-detey-s-chego-nachat/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовая грамотность становится не просто полезным навыком, а необходимостью. Умение управлять своими финансами, принимать обоснованные экономические решения и планировать бюджет — всё это ключевые навыки, которые помогут детям успешно адаптироваться во взрослой жизни. Обучение финансовой грамотности с раннего возраста способствует формированию ответственного отношения к деньгам, умению делать осознанный выбор и избегать финансовых ошибок.&lt;/p>
&lt;h3 id="основы-финансовой-грамотности-для-детей">Основы финансовой грамотности для детей&lt;/h3>
&lt;h4 id="основные-понятия-деньги-доход-расход-бюджет">Основные понятия: деньги, доход, расход, бюджет&lt;/h4>
&lt;p>Прежде чем начать обучение, важно познакомить детей с основными финансовыми понятиями. Деньги — это средство обмена, которое позволяет нам получать товары и услуги. Доход — это деньги, которые мы получаем, например, за работу или в качестве подарка. Расход — это деньги, которые мы тратим на различные нужды. Бюджет — это план расходов и доходов на определённый период.&lt;/p></description></item><item><title>Как сэкономить на покупке школьных принадлежностей</title><link>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-pokupke-shkolnykh-prinadlezhnostey/</link><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 15:00:42 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-pokupke-shkolnykh-prinadlezhnostey/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>С началом учебного года многие родители сталкиваются с необходимостью покупки школьных принадлежностей. Это время, когда расходы на канцтовары, одежду и рюкзаки резко возрастают. В этой статье мы рассмотрим, как можно сэкономить на этих покупках, не снижая качества и не жертвуя комфортом ребёнка.&lt;/p>
&lt;h3 id="анализ-расходов-на-школьные-принадлежности">Анализ расходов на школьные принадлежности&lt;/h3>
&lt;p>По данным различных исследований, средние затраты на подготовку ребёнка к школе могут варьироваться в зависимости от региона и конкретных потребностей учебного заведения. В 2023 году эти расходы составили около 10–15 тысяч рублей на одного ребёнка. Основные статьи расходов включают:&lt;/p></description></item></channel></rss>