<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>FinTech on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/fintech/</link><description>Recent content in FinTech on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/fintech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Тренды финансовых технологий (FinTech) в 2025 году</title><link>https://finted.ru/trendy-finansovykh-tekhnologiy-fintech-v-2025-godu/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/trendy-finansovykh-tekhnologiy-fintech-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Финансовые технологии (FinTech) стремительно меняют облик современного мира, превращая сложные финансовые процессы в удобные и интуитивно понятные сервисы. От мобильных платежей до робо-консультантов — инновации в этой сфере не только упрощают нашу жизнь, но и открывают новые горизонты для бизнеса и инвестиций. В этой статье мы рассмотрим ключевые тренды в FinTech, которые будут определять развитие отрасли в 2025 году, и обсудим, как они повлияют на финансовые рынки, экономику и нашу повседневную жизнь.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления личным капиталом</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-lichnym-kapitalom/</link><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 19:01:22 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-lichnym-kapitalom/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире управление личным капиталом становится всё более сложным и многогранным процессом. С ростом финансовых возможностей и разнообразием инвестиционных инструментов люди сталкиваются с необходимостью принятия обоснованных решений о том, как наилучшим образом распорядиться своими средствами. Именно здесь на помощь приходят финансовые технологии (FinTech), которые предлагают инновационные решения для управления личными финансами.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-принципы">Основные понятия и принципы&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Финансовые технологии (FinTech)&lt;/strong> — это широкий спектр технологических инноваций, направленных на улучшение и автоматизацию финансовых услуг и процессов. Они включают в себя всё: от мобильных приложений для учёта расходов до сложных алгоритмов машинного обучения, используемых для прогнозирования рыночных тенденций.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для малого бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-malogo-biznesa/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-malogo-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовые технологии (FinTech) становятся неотъемлемой частью бизнеса, особенно для малых предприятий. Они помогают решать множество проблем, с которыми сталкиваются начинающие и уже устоявшиеся компании: от управления денежными потоками до привлечения инвестиций. В этой статье мы рассмотрим, как финансовые технологии могут изменить правила игры для малого бизнеса, какие преимущества они предлагают и какие риски следует учитывать при их внедрении.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-финансовые-технологии-fintech">Что такое финансовые технологии (FinTech)?&lt;/h2>
&lt;p>Финансовые технологии, или FinTech, — это широкий спектр технологических решений, направленных на улучшение и автоматизацию финансовых услуг и процессов. Это понятие охватывает всё: от мобильных платёжных систем до сложных алгоритмов управления инвестициями.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления цепочками поставок</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-tsepochkami-postavok/</link><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-tsepochkami-postavok/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где глобализация стала неотъемлемой частью бизнеса, управление цепочками поставок представляет собой сложную и многогранную задачу. Компании сталкиваются с множеством проблем, начиная от логистических сложностей и заканчивая финансовыми рисками. В этом контексте финансовые технологии (FinTech) выступают в роли ключевого инструмента, способного оптимизировать процессы и повысить эффективность цепочек поставок.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы финансовых технологий в управлении цепочками поставок обусловлена стремительным развитием цифровых решений и их влиянием на бизнес-процессы. В условиях растущей конкуренции и постоянно меняющегося рынка компании ищут новые способы оптимизации своих операций. Финансовые технологии предлагают инновационные подходы к управлению денежными потоками, снижению рисков и повышению прозрачности цепочек поставок.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления рисками</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-riskami/</link><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 19:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-riskami/</guid><description>&lt;h3 id="введение-финансовые-технологии-на-страже-ваших-финансов">Введение: финансовые технологии на страже ваших финансов&lt;/h3>
&lt;p>В мире, где финансы играют ключевую роль в нашей жизни, управление рисками становится не просто важным навыком, а необходимостью. Финансовые технологии (FinTech) предлагают нам мощные инструменты для защиты наших средств и обеспечения финансовой безопасности. В этой статье мы погрузимся в мир финансовых технологий и узнаем, как они помогают управлять рисками.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-определения">Основные понятия и определения&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Финансовые технологии&lt;/strong> — это область, которая объединяет инновации в сфере финансовых услуг, используя передовые технологии для улучшения процессов и повышения эффективности. &lt;strong>Управление рисками&lt;/strong> — это процесс идентификации, оценки и контроля рисков, которые могут возникнуть в финансовой деятельности. Основные виды рисков включают кредитные риски, рыночные риски, операционные риски и риски ликвидности.&lt;/p></description></item></channel></rss>