<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Стартапы on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%BF%D1%8B/</link><description>Recent content in Стартапы on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 19:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%BF%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Инвестиции в стартапы: риски и возможности</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-startapy-riski-i-vozmozhnosti/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-startapy-riski-i-vozmozhnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где инновации становятся новым стандартом, инвестиции в стартапы представляют собой не просто финансовую операцию, а настоящее приключение. Это возможность не только приумножить капитал, но и стать частью чего-то великого, поддержать идею, которая может изменить мир. Однако, как и любое приключение, инвестиции в стартапы сопряжены с рисками. В этой статье мы рассмотрим, что такое стартапы, какие риски и возможности они предлагают, и как правильно оценивать их потенциал.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-основы-инвестирования-в-стартапы">1. Основы инвестирования в стартапы&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Что такое стартапы и почему они привлекают инвесторов?&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Инвестиции в стартапы: риски и возможности</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-startapy-riski-i-vozmozhnosti/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-startapy-riski-i-vozmozhnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире финансов инвестиции в стартапы стали чем-то вроде дикого запада — место, где можно как разбогатеть, так и потерять всё до последнего цента. Но что же такое стартапы и почему они привлекают столько внимания? В этой статье мы погрузимся в мир стартапов, рассмотрим их особенности, риски и возможности, которые они предоставляют инвесторам.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность вопроса инвестиций в стартапы в современных экономических условиях обусловлена стремительным развитием технологий и изменением потребительских предпочтений. Стартапы, как правило, фокусируются на инновационных решениях, которые могут кардинально изменить существующие рынки или создать новые. Это делает их привлекательными для инвесторов, ищущих высокую доходность.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые метрики для оценки стартапов</title><link>https://finted.ru/finansovye-metriki-dlya-otsenki-startapov/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-metriki-dlya-otsenki-startapov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире стартапов каждый день рождаются новые идеи, и каждая из них стремится стать следующим большим прорывом. Однако, чтобы превратить идею в успешный бизнес, недостаточно просто иметь инновационный продукт или услугу. Необходимо понимать, как оценивать финансовую жизнеспособность стартапа, и здесь на сцену выходят финансовые метрики. В этой статье мы рассмотрим, какие метрики наиболее важны для оценки стартапов, как их интерпретировать и как использовать их для принятия обоснованных решений.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-финансовых-метрик-для-оценки-стартапов">Актуальность темы финансовых метрик для оценки стартапов&lt;/h3>
&lt;p>Финансовые метрики — это не просто цифры в отчёте. Они являются индикаторами здоровья и потенциала роста стартапа. В условиях высокой конкуренции и неопределённости, понимание этих метрик становится ключевым фактором успеха для предпринимателей и инвесторов.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые бизнес-идеи, актуальные в 2025 году</title><link>https://finted.ru/finansovye-biznes-idei-aktualnye-v-2025-godu/</link><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-biznes-idei-aktualnye-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где технологии развиваются с головокружительной скоростью, а экономические условия меняются быстрее, чем прогнозы погоды, финансовые бизнес-идеи становятся не просто возможностью заработать, но и необходимостью для выживания на рынке. 2025 год обещает быть годом новых вызовов и возможностей, и те, кто готов адаптироваться и внедрять инновации, будут в выигрыше.&lt;/p>
&lt;p>Основные тенденции, которые будут влиять на рынок в 2025 году, включают цифровизацию, экологические инициативы и изменения в потребительском поведении. Эти факторы создают новые ниши для бизнеса и требуют от предпринимателей гибкости и стратегического мышления.&lt;/p></description></item></channel></rss>