<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Финансовые Технологии on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8/</link><description>Recent content in Финансовые Технологии on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовые технологии для международных переводов</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-mezhdunarodnykh-perevodov/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-mezhdunarodnykh-perevodov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где границы становятся всё более проницаемыми, а глобализация набирает обороты, финансовые технологии для международных переводов играют ключевую роль. Они не только упрощают процесс отправки денег за рубеж, но и делают его более доступным и быстрым. В этой статье мы рассмотрим, как работают эти технологии, какие преимущества и недостатки они имеют, а также какие инновации ждут нас в будущем.&lt;/p>
&lt;h3 id="краткий-обзор-исторического-развития-международных-переводов">Краткий обзор исторического развития международных переводов&lt;/h3>
&lt;p>Если в прошлом международные переводы были сложным и долгим процессом, требующим посещения банка и заполнения множества документов, то сегодня всё изменилось. С развитием финансовых технологий и цифровизацией экономики отправить деньги за границу можно буквально в несколько кликов мыши.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления изменениями</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-izmeneniyami/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-izmeneniyami/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовые технологии (финтех) стали неотъемлемой частью нашей жизни. Они не только упрощают финансовые операции, но и открывают новые возможности для бизнеса и индивидуальных пользователей. Финтех позволяет управлять изменениями более эффективно, адаптируясь к новым условиям и требованиям рынка.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы финансовых технологий обусловлена их быстрым развитием и широким применением в различных сферах. Они помогают оптимизировать бизнес-процессы, улучшать клиентский опыт и повышать безопасность финансовых операций. Однако вместе с возможностями финтех приносит и новые вызовы, такие как технические, юридические и этические проблемы.&lt;/p></description></item><item><title>Роботизированные советники по инвестициям</title><link>https://finted.ru/robotizirovannye-sovetniki-po-investitsiyam/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/robotizirovannye-sovetniki-po-investitsiyam/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где технологии становятся неотъемлемой частью нашей жизни, финансовые рынки не остаются в стороне. Роботизированные инвестиционные советники (РИС) — это инновационное решение, которое меняет подход к инвестициям. Они представляют собой алгоритмы, способные анализировать рынки, составлять инвестиционные портфели и управлять ими без непосредственного участия человека.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы роботизированных инвестиционных советников обусловлена стремительным развитием финансовых технологий и их влиянием на инвестиционную сферу. Эти инструменты становятся всё более популярными среди инвесторов, ищущих эффективные и доступные способы управления своими средствами.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое цифровая финансовая грамотность</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-tsifrovaya-finansovaya-gramotnost/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-tsifrovaya-finansovaya-gramotnost/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий финансовая грамотность претерпела значительные изменения. Если раньше умение вести бюджет и понимать основы банковских продуктов считалось верхом финансового мастерства, то сегодня к этим навыкам добавились новые требования. Цифровая финансовая грамотность — это не просто знание, как управлять своими финансами, но и умение делать это в условиях постоянно меняющегося цифрового ландшафта.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Цифровая финансовая грамотность&lt;/strong> — это совокупность знаний, навыков и умений, необходимых для эффективного управления личными финансами в цифровой среде. Она включает в себя понимание принципов работы финансовых технологий, умение использовать цифровые инструменты для планирования бюджета, инвестирования и защиты своих финансовых интересов.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления человеческим капиталом</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-chelovecheskim-kapitalom/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-chelovecheskim-kapitalom/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Человеческий капитал — это не просто сумма навыков и знаний сотрудников, это движущая сила экономического прогресса. В современном мире, где инновации и адаптация становятся ключевыми факторами успеха, эффективное управление человеческим капиталом выходит на первый план. Финансовые технологии (финтех) играют в этом процессе важную роль, предоставляя инструменты для оптимизации процессов найма, обучения, мотивации и оценки персонала.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы обусловлена стремительным развитием технологий и их влиянием на рынок труда. Цель этой статьи — рассмотреть, как финансовые технологии трансформируют подходы к управлению человеческим капиталом и какие преимущества они могут принести компаниям.&lt;/p></description></item><item><title>Мультимодальный биоэквайринг: что это такое</title><link>https://finted.ru/multimodalnyy-bioekvayring-chto-eto-takoe/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/multimodalnyy-bioekvayring-chto-eto-takoe/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе мир, где оплата покупок происходит не с помощью карт или наличных, а с использованием уникальных биологических данных — отпечатков пальцев, распознавания лица или даже сканирования сетчатки глаза. Добро пожаловать в эпоху мультимодального биоэквайринга — технологии, которая обещает сделать наши финансовые транзакции более безопасными, быстрыми и удобными.&lt;/p>
&lt;p>В современном мире, где цифровые платежи становятся нормой, вопрос безопасности и удобства становится как никогда актуальным. Традиционные методы аутентификации, такие как PIN-коды и пароли, уже не удовлетворяют растущим требованиям к защите данных. Именно здесь на сцену выходит мультимодальный биоэквайринг, предлагая революционный подход к проведению платежей.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для удаленной работы</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-udalennoy-raboty/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-udalennoy-raboty/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации и глобализации финансовые технологии (финтехи) стали неотъемлемой частью нашей жизни. Они не только упрощают повседневные финансовые операции, но и открывают новые горизонты для удаленной работы. Финтехи — это инновационные решения, которые используют цифровые технологии для предоставления финансовых услуг. От онлайн-банкинга до криптовалют, эти технологии меняют правила игры на финансовом рынке.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность использования финтехов для удаленной работы обусловлена несколькими факторами. Во-первых, они позволяют работать из любой точки мира, обеспечивая доступ к финансовым услугам без привязки к географическому положению. Во-вторых, они способствуют повышению эффективности и снижению издержек, что особенно важно для малого и среднего бизнеса. Наконец, финтехи помогают решать ряд проблем, с которыми сталкиваются удаленные работники, таких как управление бюджетом, валютные переводы и налогообложение.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления проектами</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-proektami/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:00:00 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-proektami/</guid><description>&lt;h2 id="финансовые-технологии-для-управления-проектами-революция-в-мире-бизнеса">Финансовые технологии для управления проектами: революция в мире бизнеса&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где скорость и эффективность стали ключевыми факторами успеха, финансовые технологии (финтех) играют всё более важную роль в управлении проектами. Они не только упрощают процесс планирования и контроля бюджета, но и позволяют принимать более обоснованные решения на основе данных в реальном времени. В этой статье мы рассмотрим, как финтех меняет правила игры в управлении проектами и какие преимущества он может предложить бизнесу.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления личным капиталом</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-lichnym-kapitalom/</link><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 19:01:22 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-lichnym-kapitalom/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире управление личным капиталом становится всё более сложным и многогранным процессом. С ростом финансовых возможностей и разнообразием инвестиционных инструментов люди сталкиваются с необходимостью принятия обоснованных решений о том, как наилучшим образом распорядиться своими средствами. Именно здесь на помощь приходят финансовые технологии (FinTech), которые предлагают инновационные решения для управления личными финансами.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-принципы">Основные понятия и принципы&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Финансовые технологии (FinTech)&lt;/strong> — это широкий спектр технологических инноваций, направленных на улучшение и автоматизацию финансовых услуг и процессов. Они включают в себя всё: от мобильных приложений для учёта расходов до сложных алгоритмов машинного обучения, используемых для прогнозирования рыночных тенденций.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для малого бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-malogo-biznesa/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-malogo-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовые технологии (FinTech) становятся неотъемлемой частью бизнеса, особенно для малых предприятий. Они помогают решать множество проблем, с которыми сталкиваются начинающие и уже устоявшиеся компании: от управления денежными потоками до привлечения инвестиций. В этой статье мы рассмотрим, как финансовые технологии могут изменить правила игры для малого бизнеса, какие преимущества они предлагают и какие риски следует учитывать при их внедрении.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-финансовые-технологии-fintech">Что такое финансовые технологии (FinTech)?&lt;/h2>
&lt;p>Финансовые технологии, или FinTech, — это широкий спектр технологических решений, направленных на улучшение и автоматизацию финансовых услуг и процессов. Это понятие охватывает всё: от мобильных платёжных систем до сложных алгоритмов управления инвестициями.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления инновациями</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-innovatsiyami/</link><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 15:00:21 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-innovatsiyami/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации и глобализации финансовые технологии (финтех) стали неотъемлемой частью нашей жизни. Они не только упрощают повседневные финансовые операции, но и играют ключевую роль в управлении инновациями. Инновационные компании сталкиваются с множеством вызовов, включая необходимость быстрого привлечения капитала, управления рисками и оптимизации затрат. В этой статье мы рассмотрим, как финансовые технологии могут помочь преодолеть эти трудности и способствовать развитию инноваций.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-финансовых-технологий-для-управления-инновациями">Актуальность темы финансовых технологий для управления инновациями&lt;/h3>
&lt;p>Финансовые технологии — это не просто модное слово, а реальный инструмент, который может кардинально изменить подход к управлению инновациями. Они позволяют компаниям быстрее получать доступ к финансированию, оптимизировать финансовые потоки и снижать риски. В условиях жёсткой конкуренции и быстро меняющегося рынка это становится критически важным.&lt;/p></description></item><item><title>Неувядаемые темы для финансового блога</title><link>https://finted.ru/neuvyadaemye-temy-dlya-finansovogo-bloga/</link><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/neuvyadaemye-temy-dlya-finansovogo-bloga/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где финансовые рынки колеблются, а экономическая ситуация меняется с каждым днем, понимание основ финансов становится не просто полезным навыком, но и необходимостью. Финансовый блог — это не просто сборник новостей и аналитики, это путеводитель по сложному миру денег, инвестиций и личных финансов. В этой статье мы рассмотрим неувядаемые темы, которые всегда остаются актуальными в сфере финансов.&lt;/p>
&lt;h2 id="раздел-1-личные-финансы">Раздел 1. Личные финансы&lt;/h2>
&lt;h3 id="управление-бюджетом-как-правильно-планировать-расходы-и-доходы">Управление бюджетом: как правильно планировать расходы и доходы&lt;/h3>
&lt;p>Управление бюджетом — это основа финансовой грамотности. Правильное планирование расходов и доходов позволяет не только избежать долгов, но и накопить средства на будущие цели. Начните с составления бюджета, в котором вы будете учитывать все свои доходы и расходы. Это поможет вам понять, на что уходят ваши деньги и где можно сэкономить.&lt;/p></description></item><item><title>Искусственный интеллект в банковском секторе</title><link>https://finted.ru/iskusstvennyy-intellekt-v-bankovskom-sektore/</link><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/iskusstvennyy-intellekt-v-bankovskom-sektore/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Искусственный интеллект (ИИ) стремительно меняет облик банковского сектора, превращая рутинные операции в автоматизированные процессы и открывая новые горизонты для финансового анализа и обслуживания клиентов. Эта технология уже не просто модный тренд, а неотъемлемая часть современной банковской инфраструктуры. В этой статье мы рассмотрим, как ИИ влияет на банковские операции, какие преимущества он приносит и какие вызовы предстоит преодолеть.&lt;/p>
&lt;h3 id="краткий-обзор-истории-внедрения-ии-в-банки">Краткий обзор истории внедрения ИИ в банки&lt;/h3>
&lt;p>Первые шаги в использовании ИИ в банковской сфере были сделаны ещё в 1990-х годах, когда алгоритмы машинного обучения начали применяться для анализа кредитных рисков. С тех пор технологии значительно продвинулись вперёд, и сегодня ИИ используется во всех аспектах банковской деятельности — от обслуживания клиентов до управления рисками.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления корпоративными расходами</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-korporativnymi-raskhodami/</link><pubDate>Sat, 10 May 2025 07:00:13 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-korporativnymi-raskhodami/</guid><description>&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>В современном мире, где технологии развиваются с невероятной скоростью, финансовые технологии становятся неотъемлемой частью нашей жизни. Они помогают нам управлять своими финансами, оптимизировать расходы и повышать эффективность бизнеса. В этой статье мы рассмотрим основные аспекты и преимущества использования финансовых технологий для управления расходами компаний.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-внедрения-финансовых-технологий">Причины внедрения финансовых технологий&lt;/h3>
&lt;p>Финансовые технологии (или финтех) — это отрасль, которая объединяет в себе технологии и финансы. Она включает в себя различные инструменты и сервисы, которые помогают компаниям управлять своими расходами. Среди основных причин внедрения финансовых технологий можно выделить:&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления рисками</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-riskami/</link><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 19:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-riskami/</guid><description>&lt;h3 id="введение-финансовые-технологии-на-страже-ваших-финансов">Введение: финансовые технологии на страже ваших финансов&lt;/h3>
&lt;p>В мире, где финансы играют ключевую роль в нашей жизни, управление рисками становится не просто важным навыком, а необходимостью. Финансовые технологии (FinTech) предлагают нам мощные инструменты для защиты наших средств и обеспечения финансовой безопасности. В этой статье мы погрузимся в мир финансовых технологий и узнаем, как они помогают управлять рисками.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-определения">Основные понятия и определения&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Финансовые технологии&lt;/strong> — это область, которая объединяет инновации в сфере финансовых услуг, используя передовые технологии для улучшения процессов и повышения эффективности. &lt;strong>Управление рисками&lt;/strong> — это процесс идентификации, оценки и контроля рисков, которые могут возникнуть в финансовой деятельности. Основные виды рисков включают кредитные риски, рыночные риски, операционные риски и риски ликвидности.&lt;/p></description></item></channel></rss>