<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Финансовые Показатели on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><description>Recent content in Финансовые Показатели on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 19:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовые показатели эффективности инвестиций в AI</title><link>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-investitsiy-v-ai/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-investitsiy-v-ai/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Искусственный интеллект (AI) стал не просто технологической новинкой, а неотъемлемой частью современного бизнеса. Инвестиции в AI растут с каждым годом, привлекая внимание как крупных корпораций, так и частных инвесторов. В этой статье мы рассмотрим ключевые финансовые показатели эффективности инвестиций в AI, проанализируем текущие тенденции рынка и предложим стратегии для успешного инвестирования.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-инвестиций-в-ai">Актуальность инвестиций в AI&lt;/h3>
&lt;p>AI трансформирует отрасли, от здравоохранения до финансов, предлагая новые возможности для оптимизации процессов и создания инновационных продуктов. Инвестиции в эту область не только обещают высокую доходность, но и способствуют технологическому прогрессу.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые показатели эффективности цифрового маркетинга</title><link>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-tsifrovogo-marketinga/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-tsifrovogo-marketinga/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире цифровой маркетинг стал неотъемлемой частью бизнеса. Компании всё больше инвестируют в онлайн-продвижение, и вопрос оценки эффективности этих инвестиций становится ключевым. Финансовые показатели играют важную роль в оценке успешности маркетинговых кампаний и помогают принимать обоснованные решения. В этой статье мы рассмотрим основные финансовые показатели в цифровом маркетинге, их влияние на стратегии, инструменты для их отслеживания, а также примеры успешного применения.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-финансовые-показатели-в-цифровом-маркетинге">Основные финансовые показатели в цифровом маркетинге&lt;/h3>
&lt;p>Ключевые показатели эффективности (KPI) в цифровом маркетинге позволяют оценить эффективность инвестиций и оптимизировать маркетинговые стратегии. Среди наиболее важных KPI можно выделить:&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые показатели устойчивого развития бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-ustoychivogo-razvitiya-biznesa/</link><pubDate>Thu, 01 May 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-ustoychivogo-razvitiya-biznesa/</guid><description>&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Устойчивость — это не просто модный тренд, а необходимость для современного бизнеса. В условиях растущей конкуренции и изменяющегося рынка компании, которые хотят выжить и процветать, должны учитывать не только финансовые показатели, но и социальные и экологические аспекты своей деятельности.&lt;/p>
&lt;p>В этой статье мы рассмотрим, как устойчивое развитие может помочь вашему бизнесу достичь долгосрочного успеха и какие финансовые показатели стоит учитывать при оценке устойчивости.&lt;/p>
&lt;h2 id="основные-финансовые-показатели-устойчивого-развития">Основные финансовые показатели устойчивого развития&lt;/h2>
&lt;p>Устойчивое развитие — это подход, который учитывает не только экономические, но и экологические и социальные аспекты деятельности компании. Оно позволяет создать более справедливое и гармоничное общество, а также способствует долгосрочному успеху бизнеса.&lt;/p></description></item></channel></rss>