<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Экономическая Безопасность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in Экономическая Безопасность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовая грамотность и благополучие: исследования 2025 года</title><link>https://finted.ru/finansovaya-gramotnost-i-blagopoluchie-issledovaniya-2025-goda/</link><pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovaya-gramotnost-i-blagopoluchie-issledovaniya-2025-goda/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году финансовая грамотность остаётся одной из ключевых компетенций, влияющих на качество жизни людей. В условиях экономической нестабильности и сложных финансовых продуктов, умение управлять своими финансами становится не просто полезным навыком, но и необходимостью. Финансовая неграмотность приводит к множеству проблем: от неэффективного управления личными финансами до серьёзных финансовых потерь.&lt;/p>
&lt;h3 id="почему-это-важно">Почему это важно?&lt;/h3>
&lt;p>По данным международных исследований, значительная часть населения не обладает достаточным уровнем знаний для принятия обоснованных финансовых решений. Это приводит к накоплению долгов, невозможности накопить на крупные покупки и даже к финансовой зависимости от кредиторов. В этой статье мы рассмотрим, что такое финансовая грамотность, как она влияет на наше благополучие и какие шаги можно предпринять для её повышения.&lt;/p></description></item><item><title>Защита активов от инфляции в 2025 году</title><link>https://finted.ru/zashchita-aktivov-ot-inflyatsii-v-2025-godu/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/zashchita-aktivov-ot-inflyatsii-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Инфляция — это не просто экономический термин, это сила, способная изменить ценность наших сбережений и инвестиций. В 2025 году вопрос защиты активов от инфляции становится особенно актуальным. Цель этой статьи — предоставить читателям стратегии и инструменты для сохранения и приумножения капитала в условиях растущих цен.&lt;/p>
&lt;h2 id="причины-инфляции-и-её-влияние-на-активы">Причины инфляции и её влияние на активы&lt;/h2>
&lt;p>Инфляция может быть вызвана различными факторами, включая увеличение денежной массы, рост государственных расходов, повышение затрат на производство и снижение курса национальной валюты. Эти факторы могут привести к снижению покупательной способности денег и обесцениванию активов.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить свои активы от инфляции?</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-aktivy-ot-inflyatsii/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-aktivy-ot-inflyatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В условиях экономической нестабильности и роста цен вопрос защиты активов от инфляции становится особенно актуальным. Инфляция, как процесс обесценивания денег, может серьёзно повлиять на стоимость и покупательную способность ваших накоплений и инвестиций. В этой статье мы рассмотрим, что такое инфляция, какие риски она несёт, и как можно защитить свои активы от её негативного воздействия.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-инфляция-и-как-она-влияет-на-активы">Что такое инфляция и как она влияет на активы&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение инфляции и её виды&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Инфляция — это устойчивое повышение общего уровня цен на товары и услуги в экономике. Она может быть вызвана различными факторами, такими как увеличение денежной массы, дефицит бюджета, рост цен на сырьё и т. д. В зависимости от темпов роста цен инфляция может быть умеренной, галопирующей или гиперинфляцией.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить свои сбережения от инфляции</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-sberezheniya-ot-inflyatsii/</link><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-sberezheniya-ot-inflyatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экономика постоянно меняется, инфляция остаётся одним из самых значимых факторов, влияющих на наши личные финансы. Она незаметно подтачивает покупательную способность денег, заставляя нас пересматривать подходы к сбережению и инвестированию. В этой статье мы разберём, что такое инфляция, как она работает, и, самое главное, как защитить свои сбережения от её разрушительного воздействия.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-инфляция-и-как-она-работает">Что такое инфляция и как она работает&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Инфляция&lt;/strong> — это процесс общего роста цен на товары и услуги в экономике, который приводит к снижению покупательной способности денег. Существует несколько видов инфляции: ползучая, галопирующая и гиперинфляция, каждая из которых имеет свои особенности и последствия для экономики и личных финансов.&lt;/p></description></item><item><title>Риски экономического кризиса: как защитить свои активы</title><link>https://finted.ru/riski-ekonomicheskogo-krizisa-kak-zashchitit-svoi-aktivy/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 15:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/riski-ekonomicheskogo-krizisa-kak-zashchitit-svoi-aktivy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В условиях экономической нестабильности вопрос защиты активов становится как никогда актуальным. История учит нас, что экономические кризисы — это не просто временные трудности, а неизбежная часть цикла развития экономики. Они могут привести к значительным потерям для инвесторов и обычных граждан, которые не успели или не смогли адаптироваться к новым условиям.&lt;/p>
&lt;p>Рассмотрим основные экономические кризисы последних десятилетий и их влияние на активы. Великая рецессия 2008 года, долговой кризис в Европе, финансовый кризис в России 1998 года — все эти события оставили свой след в истории и показали, насколько уязвимы могут быть даже самые надёжные активы.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить свои деньги от инфляции в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-dengi-ot-inflyatsii-v-2025-godu/</link><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-dengi-ot-inflyatsii-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Инфляция — это не просто экономический термин, это реальная угроза для наших сбережений и инвестиций. В 2025 году вопрос защиты денег от обесценивания становится особенно актуальным. Цель этой статьи — помочь вам разобраться в механизмах инфляции и предложить эффективные стратегии для сохранения и приумножения ваших средств.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-инфляция-и-как-она-влияет-на-ваши-деньги">Что такое инфляция и как она влияет на ваши деньги&lt;/h2>
&lt;h3 id="определение-инфляции-и-её-виды">Определение инфляции и её виды&lt;/h3>
&lt;p>Инфляция — это устойчивый рост общего уровня цен на товары и услуги в экономике. Она может быть нескольких видов: ползучая, галопирующая и гиперинфляция. Каждый вид имеет свои особенности и последствия для экономики и личных финансов.&lt;/p></description></item><item><title>Как накопить на пенсию в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-nakopit-na-pensiyu-v-2025-godu/</link><pubDate>Fri, 23 May 2025 07:00:13 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-nakopit-na-pensiyu-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире вопрос накопления на пенсию становится всё более актуальным. С каждым годом количество людей, задумывающихся о своём финансовом будущем после выхода на заслуженный отдых, растёт. Однако многие сталкиваются с проблемами и вызовами, которые могут сделать этот процесс сложным и непредсказуемым.&lt;/p>
&lt;p>По данным исследований, значительная часть населения не имеет чёткого плана по накоплению на пенсию или не уверена в достаточности своих сбережений для комфортной жизни в старости. Это подчёркивает необходимость более глубокого понимания пенсионной системы, стратегий накопления и инструментов, доступных для будущих пенсионеров.&lt;/p></description></item></channel></rss>