<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Подписки on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link><description>Recent content in Подписки on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 15:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как экономить на подписках и не переплачивать</title><link>https://finted.ru/kak-ekonomit-na-podpiskakh-i-ne-pereplachivat/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-ekonomit-na-podpiskakh-i-ne-pereplachivat/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире подписки стали неотъемлемой частью нашей жизни. Мы подписываемся на стриминговые сервисы, онлайн-курсы, журналы и множество других услуг, не всегда задумываясь о том, сколько это нам стоит. Переплаты за подписки могут стать серьёзной нагрузкой на бюджет и вызвать нежелательные финансовые последствия. В этой статье мы рассмотрим, почему мы переплачиваем за подписки, какие последствия это может иметь и как можно избежать ненужных расходов.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-почему-мы-переплачиваем-за-подписки">Раздел 1. Почему мы переплачиваем за подписки?&lt;/h3>
&lt;h4 id="психология-подписок-почему-мы-склонны-подписываться-на-множество-сервисов">Психология подписок: почему мы склонны подписываться на множество сервисов&lt;/h4>
&lt;p>Подписки предлагают удобство и доступ к широкому спектру контента и услуг. Однако часто мы подписываемся на сервисы импульсивно, не задумываясь о реальной необходимости и стоимости. Это может быть связано с маркетинговыми стратегиями компаний, которые делают процесс подписки простым и привлекательным.&lt;/p></description></item><item><title>Как сэкономить на подписках в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-podpiskakh-v-2025-godu/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-podpiskakh-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире подписки стали неотъемлемой частью нашей жизни. От стриминговых сервисов до облачных хранилищ, мы подписываемся на всё, что только можно представить. Однако с ростом количества подписок увеличивается и наша финансовая нагрузка. В 2025 году вопрос экономии на подписках становится как никогда актуальным.&lt;/p>
&lt;h3 id="анализ-текущих-расходов-на-подписки">Анализ текущих расходов на подписки&lt;/h3>
&lt;p>Первый шаг к экономии — понимание того, сколько вы тратите на подписки. Многие люди даже не представляют, насколько велики их расходы. Чтобы отслеживать расходы, можно использовать следующие методы:&lt;/p></description></item></channel></rss>