<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Рынок on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%80%D1%8B%D0%BD%D0%BE%D0%BA/</link><description>Recent content in Рынок on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 15:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%80%D1%8B%D0%BD%D0%BE%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Инвестиции в недвижимость: плюсы и минусы</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-nedvizhimost-plyusy-i-minusy/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:00:00 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-nedvizhimost-plyusy-i-minusy/</guid><description>&lt;h2 id="в-поисках-надёжности-инвестиции-в-недвижимость">В поисках надёжности: инвестиции в недвижимость&lt;/h2>
&lt;p>Недвижимость всегда была и остаётся одним из самых привлекательных активов для инвесторов. В отличие от волатильных акций или криптовалют, недвижимость кажется более надёжной и стабильной инвестицией. Но так ли это на самом деле? В этой статье мы рассмотрим плюсы и минусы инвестиций в недвижимость, а также попробуем разобраться, стоит ли вкладываться в этот актив.&lt;/p>
&lt;h3 id="плюсы-инвестиций-в-недвижимость">Плюсы инвестиций в недвижимость&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Стабильный доход&lt;/strong> — один из главных аргументов в пользу инвестиций в недвижимость. Если у вас есть квартира или дом, которые вы сдаёте в аренду, вы получаете стабильный ежемесячный доход. Это особенно актуально в крупных городах, где спрос на аренду жилья постоянно растёт.&lt;/p></description></item><item><title>Инвестиции в искусственный интеллект: перспективы</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-iskusstvennyy-intellekt-perspektivy/</link><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-iskusstvennyy-intellekt-perspektivy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В последние годы искусственный интеллект (ИИ) стал не просто модным термином, а реальной силой, преобразующей множество отраслей — от здравоохранения до финансов. Инвестиции в ИИ растут стремительными темпами, привлекая внимание как крупных игроков, так и частных инвесторов. Но что делает ИИ таким привлекательным для инвестиций? И какие перспективы открываются перед теми, кто решит вложить свои средства в эту область?&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-инвестиций-в-ии">Актуальность инвестиций в ИИ&lt;/h3>
&lt;p>ИИ — это не просто технология, это революция, которая обещает изменить наш мир до неузнаваемости. От автономных автомобилей до персонализированных медицинских решений, ИИ проникает во все сферы жизни, обещая повысить эффективность, сократить затраты и открыть новые возможности для бизнеса.&lt;/p></description></item></channel></rss>