<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Медицинское Страхование on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in Медицинское Страхование on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить налоговый вычет за добровольное медицинское страхование</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Каждый из нас стремится к финансовой стабильности и уверенности в завтрашнем дне. Одним из способов достижения этой цели является использование налоговых льгот, предоставляемых государством. В этой статье мы рассмотрим, как получить налоговый вычет за добровольное медицинское страхование (ДМС).&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-налоговый-вычет-за-дмс">Что такое налоговый вычет за ДМС?&lt;/h3>
&lt;p>Налоговый вычет за ДМС — это возможность вернуть часть уплаченных налогов при оплате полиса добровольного медицинского страхования. Это не только способ сэкономить деньги, но и инвестиция в своё здоровье и благополучие.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования для путешествий</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-dlya-puteshestviy/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-dlya-puteshestviy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Путешествия — это не только возможность увидеть новые места и познакомиться с культурой других стран, но и риск столкнуться с непредвиденными ситуациями. От потери багажа до внезапного заболевания — список потенциальных неприятностей в поездке довольно обширен. Именно поэтому страхование для путешествий становится не просто дополнительной услугой, а необходимостью.&lt;/p>
&lt;p>Согласно статистике, около 30% путешественников сталкиваются с ситуациями, требующими обращения в страховую компанию. Это может быть всё что угодно: от незначительных травм до серьёзных заболеваний, требующих госпитализации. Поэтому перед тем как отправиться в путь, стоит тщательно изучить предложения страховых компаний и выбрать наиболее подходящий вариант.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за добровольное медицинское страхование</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте, что вы регулярно оплачиваете полис добровольного медицинского страхования (ДМС), чтобы обеспечить себе и своей семье доступ к качественной медицине. Но знаете ли вы, что эти расходы могут частично компенсироваться государством в виде налогового вычета? В этой статье мы подробно разберём, как работает налоговый вычет за ДМС, кто может его получить и как правильно оформить все необходимые документы.&lt;/p>
&lt;h2 id="правовая-основа-налогового-вычета-за-дмс">Правовая основа налогового вычета за ДМС&lt;/h2>
&lt;p>Налоговый вычет за добровольное медицинское страхование регулируется Налоговым кодексом Российской Федерации. Согласно статье 219 НК РФ, налогоплательщики имеют право на социальные налоговые вычеты, включая расходы на ДМС.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за добровольное медицинское страхование</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</link><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dobrovolnoe-meditsinskoe-strakhovanie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте, что вы платите за добровольное медицинское страхование (ДМС), и вдруг узнаете, что можете вернуть часть этих расходов через налоговый вычет. Звучит как хорошая новость, не так ли? В этой статье мы подробно разберём, как работает налоговый вычет за ДМС, кто может его получить и какие шаги нужно предпринять для оформления. Эта информация актуальна для всех, кто заботится о своём здоровье и хочет оптимизировать свои расходы.&lt;/p>
&lt;h2 id="основы-налогового-вычета-за-дмс">Основы налогового вычета за ДМС&lt;/h2>
&lt;h3 id="что-такое-дмс-и-его-виды">Что такое ДМС и его виды&lt;/h3>
&lt;p>Добровольное медицинское страхование (ДМС) — это вид страхования, который позволяет получать медицинские услуги в частных клиниках без дополнительных расходов. Существует несколько видов ДМС: базовое, расширенное, семейное и корпоративное. Каждый вид имеет свои особенности и условия предоставления услуг.&lt;/p></description></item><item><title>Обязательное медицинское страхование против добровольного</title><link>https://finted.ru/obyazatelnoe-meditsinskoe-strakhovanie-protiv-dobrovolnogo/</link><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/obyazatelnoe-meditsinskoe-strakhovanie-protiv-dobrovolnogo/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире здоровье становится не просто физическим состоянием, но и важным финансовым вопросом. Как обеспечить себе и своей семье качественную медицинскую помощь без риска разориться? В этой статье мы рассмотрим две основные системы медицинского страхования: обязательное (ОМС) и добровольное (ДМС). Разберём их принципы работы, преимущества и недостатки, а также сравним их влияние на доступность и качество медицинских услуг.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-обязательного-и-добровольного-медицинского-страхования">Актуальность темы обязательного и добровольного медицинского страхования&lt;/h3>
&lt;p>Вопросы здоровья и медицинского обеспечения всегда были в центре внимания общества. В условиях растущих расходов на здравоохранение и неопределённости с доступностью услуг, выбор правильной системы страхования становится критически важным. ОМС и ДМС предлагают разные подходы к решению этой задачи, и каждый из них имеет свои особенности.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать страховую компанию для ОМС</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-dlya-oms/</link><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 19:00:00 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-dlya-oms/</guid><description>&lt;h2 id="как-выбрать-страховую-компанию-для-омс-путеводитель-для-тех-кто-ценит-своё-здоровье-и-время">Как выбрать страховую компанию для ОМС: путеводитель для тех, кто ценит своё здоровье и время&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье стала не просто необходимостью, а настоящим искусством. И в этом искусстве важную роль играет выбор правильной страховой компании для обязательного медицинского страхования (ОМС). Но как среди множества предложений найти ту самую, которая будет не только надежной, но и действительно заботиться о ваших интересах? Давайте вместе разберёмся в этом вопросе.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования для путешествий</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-dlya-puteshestviy/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 15:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-dlya-puteshestviy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Путешествие — это всегда волнительное и захватывающее событие, которое мы ждём с нетерпением. Но вместе с радостью оно может принести и немало проблем, особенно если вы не позаботились о страховке.&lt;/p>
&lt;p>Представьте: вы летите в другую страну, предвкушая яркие впечатления. Но внезапно у вас ломается багаж, или вы заболеваете, а может быть, вам приходится отменить поездку из-за непредвиденных обстоятельств. Без страховки все эти неприятности могут обернуться серьёзными финансовыми потерями.&lt;/p>
&lt;p>В этой статье мы разберёмся, как выбрать программу страхования для путешествий, которая будет соответствовать вашим потребностям и бюджету. Мы рассмотрим основные виды страхования, критерии выбора страховой компании, важные опции, которые стоит включить в программу, и многое другое.&lt;/p></description></item></channel></rss>