<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Расчёт on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%87%D1%91%D1%82/</link><description>Recent content in Расчёт on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 21 Sep 2025 07:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%87%D1%91%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как рассчитать полную стоимость кредита (ПСК)</title><link>https://finted.ru/kak-rasschitat-polnuyu-stoimost-kredita-psk/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-rasschitat-polnuyu-stoimost-kredita-psk/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире кредиты стали неотъемлемой частью жизни многих людей. Они помогают нам реализовать мечты о покупке жилья, автомобиля или просто решить временные финансовые трудности. Однако, прежде чем взять кредит, важно понимать его полную стоимость. В этой статье мы рассмотрим, как рассчитать полную стоимость кредита (ПСК) и почему это так важно.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-определения">Основные понятия и определения&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Что такое кредит и как он работает?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Кредит — это заём, предоставляемый кредитором заёмщику под определённые проценты. Кредиты могут быть различных видов: ипотечные, автокредиты, потребительские кредиты и т. д. Каждый вид кредита имеет свои особенности и условия.&lt;/p></description></item><item><title>Как рассчитать полную стоимость кредита</title><link>https://finted.ru/kak-rasschitat-polnuyu-stoimost-kredita/</link><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-rasschitat-polnuyu-stoimost-kredita/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире кредиты стали неотъемлемой частью жизни многих людей. Они помогают нам реализовывать мечты, приобретать жильё, автомобили и другие дорогостоящие товары. Однако, прежде чем взять кредит, важно понимать его полную стоимость. В этой статье мы подробно разберём, как рассчитать полную стоимость кредита (ПСК) и какие факторы на неё влияют.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-компоненты-полной-стоимости-кредита">Основные компоненты полной стоимости кредита&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение полной стоимости кредита (ПСК)&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Полная стоимость кредита — это сумма всех платежей, которые заёмщик должен выплатить банку за пользование кредитом. Она включает в себя не только основной долг и проценты, но и дополнительные комиссии, платежи по страхованию и другие расходы.&lt;/p></description></item></channel></rss>