<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>НДФЛ on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BD%D0%B4%D1%84%D0%BB/</link><description>Recent content in НДФЛ on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 15:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BD%D0%B4%D1%84%D0%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить налоговый вычет за благоустройство жилья</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagoustroystvo-zhilya/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagoustroystvo-zhilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы вкладываете средства в благоустройство своего дома, а государство возвращает вам часть потраченных денег. Звучит как мечта, не так ли? Однако это реальность для многих граждан, которые воспользовались налоговым вычетом за благоустройство жилья. В этой статье мы подробно разберём, что это такое, кто может на него претендовать и как его получить.&lt;/p>
&lt;h2 id="условия-получения-налогового-вычета-за-благоустройство-жилья">Условия получения налогового вычета за благоустройство жилья&lt;/h2>
&lt;h3 id="кто-имеет-право-на-налоговый-вычет">Кто имеет право на налоговый вычет&lt;/h3>
&lt;p>Право на налоговый вычет за благоустройство жилья имеют налоговые резиденты России, которые оплачивают НДФЛ. Это касается как собственников жилья, так и тех, кто оформил договор долевого участия в строительстве.&lt;/p></description></item><item><title>Налоговое планирование для физических лиц</title><link>https://finted.ru/nalogovoe-planirovanie-dlya-fizicheskikh-lits/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovoe-planirovanie-dlya-fizicheskikh-lits/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире налоговое планирование становится не просто финансовым инструментом, а неотъемлемой частью стратегии управления личными финансами. Каждый из нас сталкивается с необходимостью уплаты налогов, будь то доходы от трудовой деятельности, продажа имущества или получение наследства. Однако многие даже не догадываются, что грамотное налоговое планирование может помочь существенно сократить налоговые обязательства и увеличить семейный бюджет.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-налогового-планирования-для-физических-лиц">Актуальность налогового планирования для физических лиц&lt;/h3>
&lt;p>Налоговое планирование позволяет оптимизировать налоговые платежи, используя законные методы и инструменты. Это особенно актуально в условиях постоянно меняющегося налогового законодательства и экономических реалий. Понимание основных принципов и стратегий налогового планирования помогает избежать ненужных расходов и штрафов, а также максимально эффективно использовать налоговые льготы и вычеты.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при продаже квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте: вы решили продать квартиру, и вот сделка уже на горизонте. Но не спешите праздновать — налоговая может иметь своё слово. Налоговый вычет при продаже недвижимости — это не просто термин из бухгалтерского лексикона, а реальный шанс сэкономить приличную сумму. Давайте разберёмся, как это работает и как вам не упустить свою выгоду.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-условия-получения-налогового-вычета">Основные понятия и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Что такое налоговый вычет?&lt;/strong> Это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу при продаже имущества. Проще говоря, это деньги, которые вы можете сохранить, если всё сделаете правильно.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за обучение или лечение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie-ili-lechenie/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie-ili-lechenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте, что вы можете вернуть часть денег, потраченных на обучение или лечение. Звучит как сказка, не так ли? Однако это реальность для многих граждан, которые воспользовались своим правом на налоговый вычет. В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за обучение или лечение, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу при расчёте НДФЛ (налога на доходы физических лиц). Это значит, что если вы потратили деньги на определённые виды расходов, например, на обучение или лечение, вы можете вернуть часть уплаченного налога или уменьшить его размер.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за обучение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie/</link><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-obuchenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире образование — это не просто ключ к успешной карьере, но и инвестиция в себя. Однако затраты на обучение могут быть значительными. Один из способов частично компенсировать эти расходы — получить налоговый вычет. В этой статье мы подробно рассмотрим, как это сделать, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-налоговый-вычет-за-обучение">Что такое налоговый вычет за обучение?&lt;/h2>
&lt;h3 id="определение-налогового-вычета">Определение налогового вычета&lt;/h3>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу по НДФЛ. Проще говоря, это возможность вернуть часть уплаченного налога на доходы физических лиц (НДФЛ).&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку медицинских изделий</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-meditsinskikh-izdeliy/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-meditsinskikh-izdeliy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе ситуацию: вы потратили значительную сумму на медицинские изделия, которые необходимы для вашего здоровья или здоровья ваших близких. Но знаете ли вы, что государство может частично компенсировать эти расходы через налоговый вычет? В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за покупку медицинских изделий, и почему это может быть выгодно для вас.&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет за покупку медицинских изделий — это возможность вернуть часть уплаченного НДФЛ (налога на доходы физических лиц), потраченного на определённые медицинские товары. Это не просто финансовая льгота, это поддержка от государства для тех, кто заботится о своём здоровье.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</link><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья в ипотеку — это серьёзное финансовое обязательство, которое может растянуться на долгие годы. Однако государство предоставляет возможность облегчить бремя ипотечных платежей через налоговый вычет за ипотечные проценты. Это не просто очередная налоговая хитрость, а реальная возможность сэкономить значительную сумму денег.&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет за ипотечные проценты позволяет вернуть часть уплаченных налогов на доходы физических лиц (НДФЛ), которые были направлены на погашение процентов по ипотечному кредиту. Это не только помогает снизить финансовую нагрузку, но и делает процесс приобретения жилья более доступным.&lt;/p></description></item><item><title>Новая система НДФЛ в 2025 году: как рассчитать налоги</title><link>https://finted.ru/novaya-sistema-ndfl-v-2025-godu-kak-rasschitat-nalogi/</link><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/novaya-sistema-ndfl-v-2025-godu-kak-rasschitat-nalogi/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году система налогообложения доходов физических лиц (НДФЛ) претерпит значительные изменения. Эти реформы не просто коснутся цифр в налоговых декларациях, но и могут повлиять на финансовое поведение миллионов граждан и предпринимателей. Давайте разберёмся, что ждёт нас в новой системе НДФЛ и как к ней подготовиться.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-изменения-в-системе-ндфл-с-2025-года">Основные изменения в системе НДФЛ с 2025 года&lt;/h3>
&lt;p>С 2025 года система НДФЛ изменится следующим образом:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Новые ставки НДФЛ и их применение:&lt;/strong> вместо привычной плоской ставки в 13% (и повышенной 15% для высоких доходов) вводится прогрессивная шкала. Теперь ставки будут варьироваться от 13% до 22% в зависимости от уровня дохода.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Категории налогоплательщиков и их особенности:&lt;/strong> новые правила предусматривают различные условия для резидентов и нерезидентов, а также особые условия для отдельных категорий граждан, например, для многодетных семей.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Примеры расчёта налогов по новым ставкам:&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Налоговые вычеты для физических лиц</title><link>https://finted.ru/nalogovye-vychety-dlya-fizicheskikh-lits/</link><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovye-vychety-dlya-fizicheskikh-lits/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы платите налоги, и вдруг оказывается, что часть этих денег можно вернуть или не платить вовсе! Звучит как сказка, но это реальность — налоговые вычеты для физических лиц. В этой статье мы разберёмся, что это такое, какие виды вычетов существуют и как их получить.&lt;/p>
&lt;p>Налоговые вычеты — это суммы, которые уменьшают налогооблагаемую базу по НДФЛ (налогу на доходы физических лиц). Они позволяют вернуть часть уплаченных налогов или не платить их вовсе в определённых ситуациях. Это как если бы государство сказало: «Мы знаем, что вы тратите деньги на важные вещи, поэтому давайте сделаем так, чтобы вы платили меньше налогов».&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за дорогостоящее лечение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dorogostoyashchee-lechenie/</link><pubDate>Sat, 24 May 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dorogostoyashchee-lechenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье становится не только вопросом личного благополучия, но и значительным финансовым вложением. Расходы на лечение, особенно дорогостоящее, могут ощутимо ударить по кошельку. Однако многие не знают, что государство предоставляет возможность частично компенсировать эти затраты через налоговые вычеты. В этой статье мы подробно рассмотрим, как можно вернуть часть средств, потраченных на медицинские услуги.&lt;/p>
&lt;h3 id="право-на-налоговый-вычет-за-лечение">Право на налоговый вычет за лечение&lt;/h3>
&lt;h4 id="кто-имеет-право-на-налоговый-вычет">Кто имеет право на налоговый вычет&lt;/h4>
&lt;p>Право на получение налогового вычета за лечение имеют налоговые резиденты России, которые оплачивают НДФЛ. Это касается как тех, кто работает по найму, так и индивидуальных предпринимателей на общей системе налогообложения.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку квартиры в ипотеку</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kvartiry-v-ipoteku/</link><pubDate>Sun, 18 May 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kvartiry-v-ipoteku/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка квартиры в ипотеку — это серьёзное финансовое решение, которое может занять большую часть вашей жизни. Однако государство предоставляет возможность облегчить этот процесс через налоговые вычеты. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет за покупку квартиры в ипотеку, и какие нюансы следует учитывать.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-налоговый-вычет-и-кто-имеет-право-на-его-получение">Что такое налоговый вычет и кто имеет право на его получение&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение налогового вычета&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу при расчёте налога на доходы физических лиц (НДФЛ). Это не возврат денег, а возможность не платить налог с определённой суммы или вернуть уже уплаченный налог.&lt;/p></description></item></channel></rss>