<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Цифровая и финансовая грамотность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/cifrovaya-finansovaya-gramotnost/</link><description>Recent content in Цифровая и финансовая грамотность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 19:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/cifrovaya-finansovaya-gramotnost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Эмоциональный AI в финансовых сервисах</title><link>https://finted.ru/emotsionalnyy-ai-v-finansovykh-servisakh/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/emotsionalnyy-ai-v-finansovykh-servisakh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где технологии развиваются с невероятной скоростью, эмоциональный искусственный интеллект (ИИ) становится всё более значимым игроком на сцене финансовых сервисов. Представьте себе систему, способную не только анализировать данные, но и понимать эмоции человека, стоящего за этими данными. Это не просто фантастика — это реальность, которая уже начинает менять ландшафт финансовых услуг.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность использования эмоционального ИИ в финансах обусловлена необходимостью более глубокого понимания потребностей и поведения клиентов. В условиях жёсткой конкуренции финансовые учреждения ищут новые способы привлечения и удержания клиентов, и эмоциональный ИИ предлагает уникальные возможности для достижения этих целей.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для международных переводов</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-mezhdunarodnykh-perevodov/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-mezhdunarodnykh-perevodov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где границы становятся всё более проницаемыми, а глобализация набирает обороты, финансовые технологии для международных переводов играют ключевую роль. Они не только упрощают процесс отправки денег за рубеж, но и делают его более доступным и быстрым. В этой статье мы рассмотрим, как работают эти технологии, какие преимущества и недостатки они имеют, а также какие инновации ждут нас в будущем.&lt;/p>
&lt;h3 id="краткий-обзор-исторического-развития-международных-переводов">Краткий обзор исторического развития международных переводов&lt;/h3>
&lt;p>Если в прошлом международные переводы были сложным и долгим процессом, требующим посещения банка и заполнения множества документов, то сегодня всё изменилось. С развитием финансовых технологий и цифровизацией экономики отправить деньги за границу можно буквально в несколько кликов мыши.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления изменениями</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-izmeneniyami/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-izmeneniyami/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовые технологии (финтех) стали неотъемлемой частью нашей жизни. Они не только упрощают финансовые операции, но и открывают новые возможности для бизнеса и индивидуальных пользователей. Финтех позволяет управлять изменениями более эффективно, адаптируясь к новым условиям и требованиям рынка.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы финансовых технологий обусловлена их быстрым развитием и широким применением в различных сферах. Они помогают оптимизировать бизнес-процессы, улучшать клиентский опыт и повышать безопасность финансовых операций. Однако вместе с возможностями финтех приносит и новые вызовы, такие как технические, юридические и этические проблемы.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые показатели эффективности автоматизации</title><link>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-avtomatizatsii/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-avtomatizatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире автоматизация становится неотъемлемой частью финансового сектора. Она позволяет компаниям оптимизировать процессы, сократить издержки и повысить эффективность работы. В этой статье мы рассмотрим финансовые показатели эффективности автоматизации и их влияние на бизнес.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-автоматизации-в-финансовом-секторе">Актуальность темы автоматизации в финансовом секторе&lt;/h3>
&lt;p>Автоматизация в финансовом секторе — это не просто модное слово, а необходимость. Она помогает компаниям адаптироваться к быстро меняющимся условиям рынка, соответствовать требованиям регуляторов и предоставлять высококачественные услуги клиентам.&lt;/p></description></item><item><title>Оптимизация финансовых процессов с помощью AI</title><link>https://finted.ru/optimizatsiya-finansovykh-protsessov-s-pomoshchyu-ai/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/optimizatsiya-finansovykh-protsessov-s-pomoshchyu-ai/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где финансовые рынки становятся всё более сложными и непредсказуемыми, оптимизация финансовых процессов становится ключевым фактором успеха для многих компаний. Искусственный интеллект (AI) предлагает новые возможности для повышения эффективности, снижения рисков и улучшения качества обслуживания клиентов. Однако, несмотря на очевидные преимущества, многие финансовые учреждения всё ещё сталкиваются с проблемами при внедрении AI.&lt;/p>
&lt;p>Без использования AI финансовые учреждения могут столкнуться с рядом проблем, таких как:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Низкая скорость обработки данных и принятия решений.&lt;/li>
&lt;li>Высокий риск ошибок из-за человеческого фактора.&lt;/li>
&lt;li>Недостаточная персонализация услуг и предложений для клиентов.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="основы-ai-в-финансах">Основы AI в финансах&lt;/h2>
&lt;h3 id="определение-ai-и-его-роль-в-современных-финансовых-системах">Определение AI и его роль в современных финансовых системах&lt;/h3>
&lt;p>Искусственный интеллект — это область компьютерных наук, которая занимается созданием машин и алгоритмов, способных выполнять задачи, требующие человеческого интеллекта. В финансах AI используется для анализа данных, прогнозирования тенденций, автоматизации процессов и принятия решений.&lt;/p></description></item><item><title>Супераппы в финансовой сфере</title><link>https://finted.ru/superappy-v-finansovoy-sfere/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/superappy-v-finansovoy-sfere/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где технологии развиваются с невероятной скоростью, финансовые услуги также претерпевают значительные изменения. Одним из ярких примеров таких изменений являются супераппы — многофункциональные приложения, которые объединяют в себе широкий спектр финансовых услуг. В этой статье мы рассмотрим, что такое супераппы, как они работают, их преимущества и недостатки, а также перспективы развития.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-супераппы-и-как-они-работают-в-финансовой-сфере">Что такое супераппы и как они работают в финансовой сфере?&lt;/h3>
&lt;h4 id="история-возникновения-супераппов-и-их-эволюция">История возникновения супераппов и их эволюция&lt;/h4>
&lt;p>Супераппы появились как ответ на растущий спрос на удобные и многофункциональные финансовые услуги. Они начали свою эволюцию с простых мобильных банков, но быстро расширили свои функции, включив в себя возможности для управления инвестициями, кредитования, страхования и даже покупок в одном приложении.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое цифровая финансовая грамотность</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-tsifrovaya-finansovaya-gramotnost/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 15:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-tsifrovaya-finansovaya-gramotnost/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий финансовая грамотность претерпела значительные изменения. Если раньше умение вести бюджет и понимать основы банковских продуктов считалось верхом финансового мастерства, то сегодня к этим навыкам добавились новые требования. Цифровая финансовая грамотность — это не просто знание, как управлять своими финансами, но и умение делать это в условиях постоянно меняющегося цифрового ландшафта.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Цифровая финансовая грамотность&lt;/strong> — это совокупность знаний, навыков и умений, необходимых для эффективного управления личными финансами в цифровой среде. Она включает в себя понимание принципов работы финансовых технологий, умение использовать цифровые инструменты для планирования бюджета, инвестирования и защиты своих финансовых интересов.&lt;/p></description></item><item><title>Тренды финансовых технологий (FinTech) в 2025 году</title><link>https://finted.ru/trendy-finansovykh-tekhnologiy-fintech-v-2025-godu/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/trendy-finansovykh-tekhnologiy-fintech-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Финансовые технологии (FinTech) стремительно меняют облик современного мира, превращая сложные финансовые процессы в удобные и интуитивно понятные сервисы. От мобильных платежей до робо-консультантов — инновации в этой сфере не только упрощают нашу жизнь, но и открывают новые горизонты для бизнеса и инвестиций. В этой статье мы рассмотрим ключевые тренды в FinTech, которые будут определять развитие отрасли в 2025 году, и обсудим, как они повлияют на финансовые рынки, экономику и нашу повседневную жизнь.&lt;/p></description></item><item><title>Национальная цифровая инфраструктура</title><link>https://finted.ru/natsionalnaya-tsifrovaya-infrastruktura/</link><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/natsionalnaya-tsifrovaya-infrastruktura/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации национальная цифровая инфраструктура становится не просто набором технологий, а основой для развития экономики и общества. Она включает в себя сети связи, дата-центры, облачные сервисы и другие элементы, которые обеспечивают бесперебойную работу цифровых систем. В этой статье мы рассмотрим, что такое национальная цифровая инфраструктура, почему она важна и какие вызовы стоят на её пути.&lt;/p>
&lt;h3 id="исторический-контекст-и-предпосылки-развития">Исторический контекст и предпосылки развития&lt;/h3>
&lt;p>Национальная цифровая инфраструктура не возникла из ниоткуда. Её формирование проходило в несколько этапов, начиная с появления первых компьютерных сетей и заканчивая современными облачными сервисами. Глобализация и технологические тренды также оказали значительное влияние на её развитие.&lt;/p></description></item><item><title>Мультимодальный биоэквайринг: что это такое</title><link>https://finted.ru/multimodalnyy-bioekvayring-chto-eto-takoe/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/multimodalnyy-bioekvayring-chto-eto-takoe/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе мир, где оплата покупок происходит не с помощью карт или наличных, а с использованием уникальных биологических данных — отпечатков пальцев, распознавания лица или даже сканирования сетчатки глаза. Добро пожаловать в эпоху мультимодального биоэквайринга — технологии, которая обещает сделать наши финансовые транзакции более безопасными, быстрыми и удобными.&lt;/p>
&lt;p>В современном мире, где цифровые платежи становятся нормой, вопрос безопасности и удобства становится как никогда актуальным. Традиционные методы аутентификации, такие как PIN-коды и пароли, уже не удовлетворяют растущим требованиям к защите данных. Именно здесь на сцену выходит мультимодальный биоэквайринг, предлагая революционный подход к проведению платежей.&lt;/p></description></item><item><title>Цифровая валюта центральных банков (CBDC)</title><link>https://finted.ru/tsifrovaya-valyuta-tsentralnykh-bankov-cbdc/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/tsifrovaya-valyuta-tsentralnykh-bankov-cbdc/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где технологии развиваются с невероятной скоростью, финансовые системы не остаются в стороне. Цифровые валюты центральных банков (CBDC) становятся всё более актуальными и значимыми. CBDC — это цифровой аналог традиционных бумажных денег, выпущенный и контролируемый центральным банком. Они представляют собой новую форму денег, которая может изменить наше представление о финансах.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность изучения CBDC обусловлена их потенциалом для улучшения эффективности и безопасности финансовых систем, а также их способностью адаптироваться к быстро меняющемуся технологическому ландшафту.&lt;/p></description></item><item><title>Telegram как площадка для финансового блога</title><link>https://finted.ru/telegram-kak-ploshchadka-dlya-finansovogo-bloga/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/telegram-kak-ploshchadka-dlya-finansovogo-bloga/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире цифровых технологий социальные платформы становятся не просто местом для общения, но и мощными инструментами для ведения бизнеса и продвижения личных брендов. Telegram, с его уникальными функциями и растущей аудиторией, выделяется среди прочих как перспективная площадка для финансового блога. В этой статье мы рассмотрим, почему Telegram стоит внимания финансовых экспертов и предпринимателей, а также как эффективно использовать эту платформу для создания и продвижения своего блога.&lt;/p>
&lt;h3 id="преимущества-и-недостатки-telegram-как-площадки-для-финансового-блога">Преимущества и недостатки Telegram как площадки для финансового блога&lt;/h3>
&lt;h4 id="технические-характеристики-платформы">Технические характеристики платформы&lt;/h4>
&lt;p>Telegram привлекает пользователей своей безопасностью и скоростью работы. Благодаря использованию сквозного шифрования и возможности создания секретных чатов, платформа обеспечивает высокий уровень защиты данных. Кроме того, Telegram предлагает широкие возможности для кастомизации каналов и ботов, что позволяет адаптировать контент под нужды целевой аудитории.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые показатели эффективности цифрового маркетинга</title><link>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-tsifrovogo-marketinga/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-tsifrovogo-marketinga/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире цифровой маркетинг стал неотъемлемой частью бизнеса. Компании всё больше инвестируют в онлайн-продвижение, и вопрос оценки эффективности этих инвестиций становится ключевым. Финансовые показатели играют важную роль в оценке успешности маркетинговых кампаний и помогают принимать обоснованные решения. В этой статье мы рассмотрим основные финансовые показатели в цифровом маркетинге, их влияние на стратегии, инструменты для их отслеживания, а также примеры успешного применения.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-финансовые-показатели-в-цифровом-маркетинге">Основные финансовые показатели в цифровом маркетинге&lt;/h3>
&lt;p>Ключевые показатели эффективности (KPI) в цифровом маркетинге позволяют оценить эффективность инвестиций и оптимизировать маркетинговые стратегии. Среди наиболее важных KPI можно выделить:&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для удаленной работы</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-udalennoy-raboty/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-udalennoy-raboty/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации и глобализации финансовые технологии (финтехи) стали неотъемлемой частью нашей жизни. Они не только упрощают повседневные финансовые операции, но и открывают новые горизонты для удаленной работы. Финтехи — это инновационные решения, которые используют цифровые технологии для предоставления финансовых услуг. От онлайн-банкинга до криптовалют, эти технологии меняют правила игры на финансовом рынке.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность использования финтехов для удаленной работы обусловлена несколькими факторами. Во-первых, они позволяют работать из любой точки мира, обеспечивая доступ к финансовым услугам без привязки к географическому положению. Во-вторых, они способствуют повышению эффективности и снижению издержек, что особенно важно для малого и среднего бизнеса. Наконец, финтехи помогают решать ряд проблем, с которыми сталкиваются удаленные работники, таких как управление бюджетом, валютные переводы и налогообложение.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления проектами</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-proektami/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:00:00 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-proektami/</guid><description>&lt;h2 id="финансовые-технологии-для-управления-проектами-революция-в-мире-бизнеса">Финансовые технологии для управления проектами: революция в мире бизнеса&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где скорость и эффективность стали ключевыми факторами успеха, финансовые технологии (финтех) играют всё более важную роль в управлении проектами. Они не только упрощают процесс планирования и контроля бюджета, но и позволяют принимать более обоснованные решения на основе данных в реальном времени. В этой статье мы рассмотрим, как финтех меняет правила игры в управлении проектами и какие преимущества он может предложить бизнесу.&lt;/p></description></item><item><title>Криптовалюта: как заработать новичку без вложений</title><link>https://finted.ru/kriptovalyuta-kak-zarabotat-novichku-bez-vlozheniy/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kriptovalyuta-kak-zarabotat-novichku-bez-vlozheniy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В последние годы криптовалюты стали неотъемлемой частью финансового мира, привлекая внимание инвесторов и энтузиастов по всему миру. Заработок на криптовалютах кажется чем-то из области фантастики, но для многих это уже реальность. В этой статье мы рассмотрим, как новичку можно заработать на криптовалютах без начальных вложений, а также разберём основные понятия, риски и стратегии.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-криптовалют-и-заработка-на-них">Актуальность темы криптовалют и заработка на них&lt;/h3>
&lt;p>Криптовалюты — это не просто цифровые активы, это новая форма денег, основанная на технологии блокчейн. Их популярность растёт с каждым днём, и всё больше людей ищут способы заработать на этом рынке. Актуальность темы обусловлена не только потенциальной прибылью, но и возможностью стать частью новой финансовой эры.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для малого бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-malogo-biznesa/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-malogo-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовые технологии (FinTech) становятся неотъемлемой частью бизнеса, особенно для малых предприятий. Они помогают решать множество проблем, с которыми сталкиваются начинающие и уже устоявшиеся компании: от управления денежными потоками до привлечения инвестиций. В этой статье мы рассмотрим, как финансовые технологии могут изменить правила игры для малого бизнеса, какие преимущества они предлагают и какие риски следует учитывать при их внедрении.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-финансовые-технологии-fintech">Что такое финансовые технологии (FinTech)?&lt;/h2>
&lt;p>Финансовые технологии, или FinTech, — это широкий спектр технологических решений, направленных на улучшение и автоматизацию финансовых услуг и процессов. Это понятие охватывает всё: от мобильных платёжных систем до сложных алгоритмов управления инвестициями.&lt;/p></description></item><item><title>Как работают криптовалюты: руководство для новичков</title><link>https://finted.ru/kak-rabotayut-kriptovalyuty-rukovodstvo-dlya-novichkov/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-rabotayut-kriptovalyuty-rukovodstvo-dlya-novichkov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где цифровые технологии становятся неотъемлемой частью нашей жизни, криптовалюты выделяются как одно из самых инновационных и обсуждаемых явлений. Что такое криптовалюты и зачем они нужны? Это не просто новый вид денег, а целая система, основанная на передовых технологиях, которая обещает изменить наш подход к финансам.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы криптовалют неоспорима. Они уже стали частью глобальной финансовой системы и привлекают внимание инвесторов, трейдеров и обычных людей, ищущих новые возможности для финансовых операций. В этой статье мы подробно рассмотрим, как работают криптовалюты, их историю, принципы работы, преимущества и риски, а также дадим советы для новичков, желающих окунуться в мир цифровых активов.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое цифровой рубль и как он изменит наши финансы</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-tsifrovoy-rubl-i-kak-on-izmenit-nashi-finansy/</link><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-tsifrovoy-rubl-i-kak-on-izmenit-nashi-finansy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире финансов происходят стремительные изменения, и одной из самых заметных тенденций последних лет стало развитие цифровых валют. От биткоина до стейблкоинов, электронные деньги всё активнее входят в нашу жизнь. Но что же такое цифровой рубль, и как он может изменить наши финансы?&lt;/p>
&lt;p>Сегодня мы видим, что цифровые валюты становятся неотъемлемой частью мировой финансовой системы. В России также активно обсуждаются перспективы внедрения цифрового рубля. Но зачем он нужен, и какие задачи призван решить?&lt;/p></description></item><item><title>AI-технологии в финансовом регулировании</title><link>https://finted.ru/ai-tekhnologii-v-finansovom-regulirovanii/</link><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/ai-tekhnologii-v-finansovom-regulirovanii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире технологии искусственного интеллекта (ИИ) проникают во все сферы жизни, и финансовый сектор не является исключением. ИИ становится неотъемлемой частью финансового регулирования, предлагая новые возможности для анализа данных, прогнозирования тенденций и обеспечения безопасности. В этой статье мы рассмотрим, как ИИ меняет правила игры в финансовом мире, какие преимущества и риски он несёт, а также как финансовые организации могут эффективно внедрять эти технологии.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы">Актуальность темы&lt;/h3>
&lt;p>Почему важно обсуждать ИИ-технологии в финансовом регулировании? Ответ прост: ИИ уже оказывает значительное влияние на финансовую индустрию, и его роль будет только расти. От банков и страховых компаний до регуляторов и инвесторов — все участники рынка начинают осознавать потенциал ИИ для повышения эффективности, снижения затрат и улучшения качества услуг.&lt;/p></description></item><item><title>Блокчейн и финтех-решения в 2025 году</title><link>https://finted.ru/blokcheyn-i-fintekh-resheniya-v-2025-godu/</link><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/blokcheyn-i-fintekh-resheniya-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где технологии развиваются с головокружительной скоростью, блокчейн и финтех-решения занимают центральное место в обсуждении будущего финансов. Эти инновации не просто меняют правила игры — они создают совершенно новую площадку для взаимодействия между участниками рынка. По прогнозам, к 2025 году блокчейн и финтех станут неотъемлемой частью нашей жизни, влияя на все аспекты финансовых услуг — от платежей и кредитования до страхования и инвестиций.&lt;/p>
&lt;h2 id="исторический-контекст-и-развитие-технологий">Исторический контекст и развитие технологий&lt;/h2>
&lt;p>История блокчейна началась в 2008 году с появления Bitcoin, первой децентрализованной криптовалюты. Эта технология, основанная на принципах распределённого реестра и криптографии, быстро привлекла внимание как разработчиков, так и инвесторов. Финтех, в свою очередь, зародился несколько раньше, но именно с появлением блокчейна он получил мощный импульс к развитию.&lt;/p></description></item><item><title>Мобильный банкинг: как использовать все возможности</title><link>https://finted.ru/mobilnyy-banking-kak-ispolzovat-vse-vozmozhnosti/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/mobilnyy-banking-kak-ispolzovat-vse-vozmozhnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире мобильный банкинг стал неотъемлемой частью нашей жизни. Он позволяет нам управлять финансами, не выходя из дома, и делает финансовые операции более удобными и доступными. Но как использовать все возможности мобильного банкинга и обеспечить безопасность своих финансовых данных? В этой статье мы рассмотрим основные функции и возможности мобильного банкинга, его преимущества и недостатки, а также дадим советы по эффективному использованию и обеспечению безопасности.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-основные-функции-и-возможности-мобильного-банкинга">Раздел 1. Основные функции и возможности мобильного банкинга&lt;/h3>
&lt;p>Мобильный банкинг предлагает широкий спектр функций, которые делают управление финансами более удобным и эффективным. Основные функции включают:&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления инновациями</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-innovatsiyami/</link><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 15:00:21 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-innovatsiyami/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации и глобализации финансовые технологии (финтех) стали неотъемлемой частью нашей жизни. Они не только упрощают повседневные финансовые операции, но и играют ключевую роль в управлении инновациями. Инновационные компании сталкиваются с множеством вызовов, включая необходимость быстрого привлечения капитала, управления рисками и оптимизации затрат. В этой статье мы рассмотрим, как финансовые технологии могут помочь преодолеть эти трудности и способствовать развитию инноваций.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-финансовых-технологий-для-управления-инновациями">Актуальность темы финансовых технологий для управления инновациями&lt;/h3>
&lt;p>Финансовые технологии — это не просто модное слово, а реальный инструмент, который может кардинально изменить подход к управлению инновациями. Они позволяют компаниям быстрее получать доступ к финансированию, оптимизировать финансовые потоки и снижать риски. В условиях жёсткой конкуренции и быстро меняющегося рынка это становится критически важным.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления цепочками поставок</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-tsepochkami-postavok/</link><pubDate>Mon, 14 Jul 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-tsepochkami-postavok/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где глобализация стала неотъемлемой частью бизнеса, управление цепочками поставок представляет собой сложную и многогранную задачу. Компании сталкиваются с множеством проблем, начиная от логистических сложностей и заканчивая финансовыми рисками. В этом контексте финансовые технологии (FinTech) выступают в роли ключевого инструмента, способного оптимизировать процессы и повысить эффективность цепочек поставок.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы финансовых технологий в управлении цепочками поставок обусловлена стремительным развитием цифровых решений и их влиянием на бизнес-процессы. В условиях растущей конкуренции и постоянно меняющегося рынка компании ищут новые способы оптимизации своих операций. Финансовые технологии предлагают инновационные подходы к управлению денежными потоками, снижению рисков и повышению прозрачности цепочек поставок.&lt;/p></description></item><item><title>Открытый банкинг: возможности для пользователей</title><link>https://finted.ru/otkrytyy-banking-vozmozhnosti-dlya-polzovateley/</link><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/otkrytyy-banking-vozmozhnosti-dlya-polzovateley/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где технологии развиваются с невероятной скоростью, финансовые услуги также претерпевают значительные изменения. Одним из таких инновационных подходов является открытый банкинг, который открывает новые горизонты для пользователей финансовых услуг. Открытый банкинг — это концепция, позволяющая клиентам банков получать доступ к своим финансовым данным и управлять ими через сторонние приложения и сервисы.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность открытого банкинга обусловлена растущим спросом на удобные и гибкие финансовые решения. Пользователи хотят иметь возможность управлять своими счетами, совершать платежи и получать другие финансовые услуги в одном месте, не переключаясь между разными приложениями и сайтами. Открытый банкинг делает это возможным, предоставляя API (интерфейсы программирования приложений) для доступа к банковским данным и услугам.&lt;/p></description></item><item><title>Искусственный интеллект в банковском секторе</title><link>https://finted.ru/iskusstvennyy-intellekt-v-bankovskom-sektore/</link><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/iskusstvennyy-intellekt-v-bankovskom-sektore/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Искусственный интеллект (ИИ) стремительно меняет облик банковского сектора, превращая рутинные операции в автоматизированные процессы и открывая новые горизонты для финансового анализа и обслуживания клиентов. Эта технология уже не просто модный тренд, а неотъемлемая часть современной банковской инфраструктуры. В этой статье мы рассмотрим, как ИИ влияет на банковские операции, какие преимущества он приносит и какие вызовы предстоит преодолеть.&lt;/p>
&lt;h3 id="краткий-обзор-истории-внедрения-ии-в-банки">Краткий обзор истории внедрения ИИ в банки&lt;/h3>
&lt;p>Первые шаги в использовании ИИ в банковской сфере были сделаны ещё в 1990-х годах, когда алгоритмы машинного обучения начали применяться для анализа кредитных рисков. С тех пор технологии значительно продвинулись вперёд, и сегодня ИИ используется во всех аспектах банковской деятельности — от обслуживания клиентов до управления рисками.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовая грамотность в эпоху цифровизации</title><link>https://finted.ru/finansovaya-gramotnost-v-epokhu-tsifrovizatsii/</link><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 19:00:44 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovaya-gramotnost-v-epokhu-tsifrovizatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации финансы стали доступнее, но и сложнее. С одной стороны, мы можем совершать покупки и переводы в пару кликов, с другой — риски мошенничества и потери денег возросли. Финансовая грамотность в таких условиях становится не просто полезной, а необходимой навыком.&lt;/p>
&lt;p>По данным исследования, проведённого Центром финансовой грамотности, около 60% россиян испытывают трудности с управлением личными финансами. Это говорит о том, что многие люди не обладают достаточными знаниями и навыками для эффективного использования цифровых финансовых инструментов.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления данными</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-dannymi/</link><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-dannymi/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации данные стали новым золотом. Особенно это касается финансового сектора, где эффективное управление данными может означать разницу между процветанием и упадком. Финансовые технологии (финтех) стремительно развиваются, предлагая инновационные решения для управления данными. Однако вместе с возможностями приходят и вызовы.&lt;/p>
&lt;p>Основные проблемы, с которыми сталкиваются компании:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Сложность интеграции новых технологий с существующими системами.&lt;/li>
&lt;li>Обеспечение безопасности и конфиденциальности данных.&lt;/li>
&lt;li>Высокая стоимость внедрения и поддержки технологических решений.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="историческое-развитие-финансовых-технологий-для-управления-данными">Историческое развитие финансовых технологий для управления данными&lt;/h2>
&lt;p>Финансовые технологии прошли долгий путь от простых бухгалтерских программ до сложных систем анализа больших данных. В 1960-х годах появились первые системы автоматизации банковских операций, которые значительно ускорили обработку транзакций. С развитием интернета в 1990-х годах финтех сделал очередной скачок, открыв новые возможности для онлайн-банкинга и электронных платежей.&lt;/p></description></item><item><title>Цифровой рубль и национальные платежные системы</title><link>https://finted.ru/tsifrovoy-rubl-i-natsionalnye-platezhnye-sistemy/</link><pubDate>Mon, 26 May 2025 15:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/tsifrovoy-rubl-i-natsionalnye-platezhnye-sistemy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий и глобальных экономических изменений вопросы о будущем денег становятся всё более актуальными. Особенно это касается цифрового рубля — новой формы национальной валюты, которая может изменить правила игры в сфере платежей и финансов. В этой статье мы рассмотрим, что такое цифровой рубль, как он вписывается в национальные платёжные системы России, и какие перспективы его использования в международных расчётах.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-цифровой-рубль">Что такое цифровой рубль&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение и основные характеристики&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Как работают криптовалюты: руководство для новичков</title><link>https://finted.ru/kak-rabotayut-kriptovalyuty-rukovodstvo-dlya-novichkov/</link><pubDate>Fri, 23 May 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-rabotayut-kriptovalyuty-rukovodstvo-dlya-novichkov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире финансов происходят стремительные изменения, и одним из самых заметных трендов последних лет стали криптовалюты. Эти цифровые активы, основанные на технологии блокчейн, привлекли внимание миллионов людей по всему миру. Но что такое криптовалюта и почему это важно знать?&lt;/p>
&lt;p>Криптовалюта — это цифровая или виртуальная валюта, использующая криптографию для обеспечения безопасности транзакций. Она работает на основе технологии блокчейн, которая представляет собой децентрализованную сеть, где все транзакции записываются в виде блоков и связываются между собой. Это делает криптовалюты привлекательными для инвесторов и пользователей, ищущих новые возможности для финансовых операций.&lt;/p></description></item><item><title>Технологический суверенитет в финансовом секторе</title><link>https://finted.ru/tekhnologicheskiy-suverenitet-v-finansovom-sektore/</link><pubDate>Tue, 20 May 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/tekhnologicheskiy-suverenitet-v-finansovom-sektore/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где технологии становятся неотъемлемой частью нашей жизни, вопрос технологического суверенитета в финансовом секторе приобретает особую актуальность. Что же такое технологический суверенитет и почему он так важен для экономики и национальной безопасности?&lt;/p>
&lt;p>Технологический суверенитет в финансовом секторе — это способность страны самостоятельно разрабатывать, внедрять и поддерживать ключевые технологии, необходимые для обеспечения стабильности и безопасности финансовых систем. Это не просто вопрос гордости или независимости, но и вопрос выживания в условиях глобальной конкуренции и возможных экономических санкций.&lt;/p></description></item><item><title>Цифровые инструменты для финансового анализа</title><link>https://finted.ru/tsifrovye-instrumenty-dlya-finansovogo-analiza/</link><pubDate>Sun, 18 May 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/tsifrovye-instrumenty-dlya-finansovogo-analiza/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовый анализ стал неотъемлемой частью успешного бизнеса и личных инвестиций. С развитием технологий цифровые инструменты для финансового анализа становятся всё более доступными и мощными. Они помогают анализировать большие объёмы данных, выявлять тенденции и принимать обоснованные решения. В этой статье мы рассмотрим различные виды цифровых инструментов, их преимущества и недостатки, а также примеры успешного применения в практике финансового анализа.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-основные-виды-цифровых-инструментов-для-финансового-анализа">Раздел 1. Основные виды цифровых инструментов для финансового анализа&lt;/h3>
&lt;p>Цифровые инструменты для финансового анализа можно классифицировать на несколько основных видов:&lt;/p></description></item><item><title>Цифровой профиль гражданина в финансовой сфере</title><link>https://finted.ru/tsifrovoy-profil-grazhdanina-v-finansovoy-sfere/</link><pubDate>Sun, 18 May 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/tsifrovoy-profil-grazhdanina-v-finansovoy-sfere/</guid><description>&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>В современном мире, где технологии проникают во все сферы жизни, цифровой профиль гражданина становится ключевым элементом взаимодействия с финансовыми системами. Что же такое цифровой профиль в финансовой сфере? Это совокупность электронных данных, которые характеризуют человека как участника финансовых отношений. Он включает в себя информацию о банковских счетах, кредитных историях, налоговых отчислениях и многом другом.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы обусловлена стремительным развитием цифровых технологий и их внедрением в финансовую сферу. Цифровой профиль позволяет упростить доступ к финансовым услугам, повысить безопасность операций и оптимизировать взаимодействие между гражданами и финансовыми организациями.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые метрики для оценки цифровой зрелости</title><link>https://finted.ru/finansovye-metriki-dlya-otsenki-tsifrovoy-zrelosti/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-metriki-dlya-otsenki-tsifrovoy-zrelosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире цифровая трансформация стала неотъемлемой частью жизни, и финансовый сектор не является исключением. Оценка цифровой зрелости становится ключевым фактором успеха для компаний, стремящихся к инновациям и конкурентоспособности.&lt;/p>
&lt;p>Цифровая зрелость — это способность компании эффективно использовать цифровые технологии для достижения стратегических целей. Она включает в себя не только внедрение новых технологий, но и изменение бизнес-процессов, корпоративной культуры и подходов к управлению.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-финансовые-метрики-и-как-они-связаны-с-цифровой-зрелостью">Что такое финансовые метрики и как они связаны с цифровой зрелостью?&lt;/h2>
&lt;p>Финансовые метрики — это показатели, которые позволяют оценить эффективность бизнеса. Они могут использоваться для анализа различных аспектов деятельности компании, таких как прибыль, рентабельность, ликвидность и т.д.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые модели подписочного бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovye-modeli-podpisochnogo-biznesa/</link><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 19:57:26 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-modeli-podpisochnogo-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="финансовые-модели-подписочного-бизнеса-как-устроен-механизм-регулярной-прибыли">Финансовые модели подписочного бизнеса: как устроен механизм регулярной прибыли&lt;/h2>
&lt;p>Представьте мир, где клиенты платят вам ежемесячно ещё до того, как вы произвели товар или оказали услугу. Это не фантастика — это реальность для 78% компаний из списка Fortune 500, перешедших на подписочную модель. От Netflix до Salesforce — бизнес, построенный на подписках, переформатирует глобальную экономику, генерируя $1.5 трлн годового дохода к 2025 году (по данным McKinsey). Но как устроена финансовая кухня этой модели, и почему она стала новым «золотым стандартом» для цифровой эпохи?&lt;/p></description></item></channel></rss>