<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Главная страница Finted on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content in Главная страница Finted on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 15:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Как сэкономить на мобильной связи в 2025 году</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-sekonomit-na-mobilnoy-svyazi-v-2025-godu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-sekonomit-na-mobilnoy-svyazi-v-2025-godu/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-сэкономить-на-мобильной-связи-в-2025-году&#34;&gt;Как сэкономить на мобильной связи в 2025 году&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вступление: мобильная связь — больше не роскошь&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В современном мире мобильная связь стала неотъемлемой частью нашей жизни. Мы используем её для общения, работы, развлечений и многого другого. Но тарифы на мобильную связь могут быть довольно высокими, особенно если вы пользуетесь услугами одного из ведущих операторов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Однако есть способы сэкономить на мобильной связи без ущерба для качества услуг. В этой статье мы рассмотрим несколько советов и стратегий, которые помогут вам снизить расходы на мобильную связь в 2025 году.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему важно начинать инвестировать как можно раньше</title>
      <link>http://localhost:1313/investicii/pochemu-vazhno-nachinat-investirovat-kak-mozhno-ranshe/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 07:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/investicii/pochemu-vazhno-nachinat-investirovat-kak-mozhno-ranshe/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;почему-начинать-инвестировать-нужно-уже-в-15-лет-как-время-становится-вашим-главным-активом&#34;&gt;Почему начинать инвестировать нужно уже в 15 лет: как время становится вашим главным активом&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Представьте двух людей: Мария начала откладывать по 10 тыс. рублей в месяц в 20 лет, а Иван — ту же сумму в 30. К 60 годам при средней доходности 10% годовых Мария накопит 56 млн рублей, а Иван — всего 20 млн. Эта разница в 2,8 раза — наглядная демонстрация силы &lt;strong&gt;сложного процента&lt;/strong&gt; [\ A = P \times (1 + r)^t ], где время (t) оказывается ключевым множителем.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Финансовая стратегия при высоких процентных ставках</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovaya-strategiya-pri-vysokikh-protsentnykh-stavkakh/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 01:42:30 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovaya-strategiya-pri-vysokikh-protsentnykh-stavkakh/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;финансовая-стратегия-при-высоких-процентных-ставках-как-сохранить-и-приумножить-свои-деньги&#34;&gt;Финансовая стратегия при высоких процентных ставках: как сохранить и приумножить свои деньги&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вступление:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Жизнь полна неожиданностей, и порой даже самые продуманные планы могут оказаться под угрозой из-за непредвиденных финансовых потрясений. В мире, где ставки по кредитам и депозитам могут меняться со скоростью света, важно иметь чёткую финансовую стратегию, которая поможет вам не только сохранить, но и приумножить ваши сбережения.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Сегодня мы поговорим о том, как правильно распоряжаться своими финансами в условиях высоких процентных ставок, какие инструменты инвестирования стоит рассмотреть, а каких лучше избегать, и как научиться принимать взвешенные финансовые решения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как защитить деньги от мошенников</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-bezopasnost/kak-zashchitit-dengi-ot-moshennikov/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 20:01:56 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-bezopasnost/kak-zashchitit-dengi-ot-moshennikov/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-защитить-деньги-от-мошенников-руководство-для-тех-кто-ценит-свою-безопасность&#34;&gt;Как защитить деньги от мошенников: руководство для тех, кто ценит свою безопасность&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;В эпоху цифровых технологий финансовое мошенничество стало настоящей эпидемией. По данным Банка России, только за первое полугодие 2024 года от действий аферистов пострадало более 250 тыс. россиян. Но знаете что? 90% этих случаев можно было предотвратить, соблюдая простые правила цифровой гигиены. Давайте разберемся, как не стать жертвой современных кардеров и фишеров.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;технологический-щит-ваша-первая-линия-обороны&#34;&gt;Технологический щит: ваша первая линия обороны&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Обновления — не прихоть, а необходимость&lt;/strong&gt;&#xA;Устаревшее ПО — как открытая дверь для взломщиков. Устанавливайте патчи безопасности сразу после их выхода. Особое внимание — антивирусам и банковским приложениям. Как показывает практика, 67% успешных атак происходят через уязвимости в непропатченных системах.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Финансовые модели подписочного бизнеса</title>
      <link>http://localhost:1313/cifrovaya-finansovaya-gramotnost/finansovye-modeli-podpisochnogo-biznesa/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 19:57:26 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/cifrovaya-finansovaya-gramotnost/finansovye-modeli-podpisochnogo-biznesa/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;финансовые-модели-подписочного-бизнеса-как-устроен-механизм-регулярной-прибыли&#34;&gt;Финансовые модели подписочного бизнеса: как устроен механизм регулярной прибыли&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Представьте мир, где клиенты платят вам ежемесячно ещё до того, как вы произвели товар или оказали услугу. Это не фантастика — это реальность для 78% компаний из списка Fortune 500, перешедших на подписочную модель. От Netflix до Salesforce — бизнес, построенный на подписках, переформатирует глобальную экономику, генерируя $1.5 трлн годового дохода к 2025 году (по данным McKinsey). Но как устроена финансовая кухня этой модели, и почему она стала новым «золотым стандартом» для цифровой эпохи?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как получить налоговый вычет за благотворительность</title>
      <link>http://localhost:1313/nalogi-i-nalogovaya-gramotnost/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 19:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nalogi-i-nalogovaya-gramotnost/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-получить-налоговый-вычет-за-благотворительность&#34;&gt;Как получить налоговый вычет за благотворительность&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;введение-почему-это-важно&#34;&gt;Введение: почему это важно?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;В современном мире, где каждый день мы сталкиваемся с множеством проблем и вызовов, благотворительность становится не просто актом милосердия, но и возможностью сделать мир лучше. Однако многие из нас даже не задумываются о том, что благотворительные пожертвования могут стать ещё и выгодным вложением.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Налоговый вычет за благотворительность — это возможность вернуть часть уплаченных налогов, если вы сделали пожертвование на благое дело. Звучит заманчиво, не правда ли? В этой статье мы подробно разберём, как получить этот вычет и какие нюансы стоит учесть.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Финансовые инструменты для защиты от регуляторных рисков</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-bezopasnost/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-regulyatornykh-riskov/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 18:45:16 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-bezopasnost/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-regulyatornykh-riskov/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;финансовые-инструменты-для-защиты-от-регуляторных-рисков-как-обезопасить-свои-инвестиции&#34;&gt;Финансовые инструменты для защиты от регуляторных рисков: как обезопасить свои инвестиции&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;В мире финансов всегда есть место для рисков. Но что, если эти риски не связаны с колебаниями рынка или экономическими кризисами? Речь идёт о регуляторных рисках — угрозах, которые могут возникнуть из-за изменений в законодательстве, регулировании финансовых рынков и других подобных факторов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;что-такое-регуляторные-риски&#34;&gt;Что такое регуляторные риски?&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;Регуляторные риски — это потенциальные угрозы, связанные с изменениями в законодательстве и регулировании финансовых рынков. Они могут привести к потере инвестиций, снижению доходности и другим негативным последствиям.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Финансовые технологии для управления знаниями</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-znaniyami/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 16:02:59 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-znaniyami/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Финансовые технологии для управления знаниями: как они помогают нам стать умнее в мире финансов&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В современном мире финансы играют важную роль в нашей жизни. Мы все хотим быть финансово грамотными и успешными, но не всегда знаем, как правильно управлять своими деньгами. В этом нам могут помочь финансовые технологии, которые позволяют нам получать доступ к информации о финансах и принимать правильные решения.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Финансовые технологии (FinTech) — это область, которая объединяет технологии и финансы. Она включает в себя различные инструменты и сервисы, которые помогают нам управлять нашими финансами. Они могут быть использованы для различных целей, таких как управление личными финансами, инвестирование, кредитование, страхование и т.д.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как научить ребенка обращаться с деньгами</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-nauchit-rebenka-obrashchatsya-s-dengami/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 15:59:10 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-nauchit-rebenka-obrashchatsya-s-dengami/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-научить-ребёнка-обращаться-с-деньгами&#34;&gt;Как научить ребёнка обращаться с деньгами&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Привет, друзья! Сегодня поговорим о важном аспекте воспитания — финансовой грамотности наших детей. Не удивляйтесь, ведь основы обращения с финансами закладываются в раннем возрасте и играют важную роль в будущем.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-начните-с-себя&#34;&gt;1. Начните с себя&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первое и самое важное правило — будьте хорошим примером для своих детей. Покажите им, как планировать бюджет, экономить деньги и принимать разумные финансовые решения. Если вы сами не умеете распоряжаться своими средствами, вряд ли сможете научить этому ребёнка.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Финансовые показатели эффективности маркетинга</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovye-pokazateli-effektivnosti-marketinga/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:25:51 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovye-pokazateli-effektivnosti-marketinga/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;финансовые-показатели-эффективности-маркетинга-компас-для-капитана-бизнес-корабля&#34;&gt;Финансовые показатели эффективности маркетинга: компас для капитана бизнес-корабля&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Представьте, что маркетолог — капитан корабля. Без навигационных приборов (показателей) он рискует проплыть мимо цели, потратив весь бюджет на ром для команды. Давайте вооружимся финансовыми метриками — они покажут, куда плыть и когда пора менять курс.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;roi-термометр-для-бюджета&#34;&gt;ROI: Термометр для бюджета&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Return on Investment&lt;/strong&gt; — классика жанра. Показывает, сколько копеек с каждого рубля приносит маркетинговая активность. Формула проще пареной репы:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[\ ROI = \frac{(Доход - Затраты)}{Затраты} \times 100% ]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Монетизация блога о личных финансах: 5 практических способов</title>
      <link>http://localhost:1313/drugoe/monietizatsiia-blogha-o-lichnykh-finansakh-5-praktichieskikh-sposobov/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:16:56 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/drugoe/monietizatsiia-blogha-o-lichnykh-finansakh-5-praktichieskikh-sposobov/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;монетизация-блога-о-личных-финансах-5-практических-способов&#34;&gt;Монетизация блога о личных финансах: &lt;strong&gt;5 практических способов&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Многие начинают вести блог о личных финансах, чтобы поделиться своими знаниями и опытом с другими. Однако в какой-то момент появляется вопрос: &lt;em&gt;как же заработать на этом блоге?&lt;/em&gt; Сегодня мы разберем пять практических способов монетизации блога о личных финансах.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-создание-цифровых-продуктов&#34;&gt;1. &lt;strong&gt;Создание цифровых продуктов&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если у вас есть глубокие знания в области финансов, вы можете создать цифровые продукты, которые помогут вашим читателям решить определенные проблемы. Например, это может быть:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как выбрать банк для открытия вклада</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-bank-dlia-otkrytiia-vklada/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 18:52:03 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-bank-dlia-otkrytiia-vklada/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;как-выбрать-банк-для-открытия-вклада&#34;&gt;Как выбрать банк для открытия вклада&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Выбор банка для открытия вклада — это важное решение, которое может повлиять на вашу финансовую стабильность. В этом посте мы рассмотрим несколько ключевых факторов, которые следует учесть при выборе банка.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Процентная ставка.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Процентная ставка по вкладу — это основной фактор, который следует учитывать при выборе банка. Однако не стоит гнаться за самыми высокими процентными ставками, так как они могут быть связаны с рисками. Лучше выбирать банки с надёжной репутацией и стабильной историей выплат.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Курсы по инвестициям: обзор лучших программ</title>
      <link>http://localhost:1313/investicii/kursy-po-investitsiyam-obzor-luchshikh-programm/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/investicii/kursy-po-investitsiyam-obzor-luchshikh-programm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня мы поговорим о курсах по инвестициям. Если вы хотите научиться зарабатывать деньги на фондовом рынке или просто узнать больше об инвестициях, то эта статья для вас.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;почему-стоит-выбрать-курсы-по-инвестициям&#34;&gt;Почему стоит выбрать курсы по инвестициям?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Инвестиции — это один из самых популярных способов заработка в современном мире. Но чтобы стать успешным инвестором, нужно знать основы инвестирования и понимать, как работает фондовый рынок. Курсы по инвестициям помогут вам в этом.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На курсах вы узнаете:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как выбрать программу накопительного страхования</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-programmu-nakopitelnogo-strahovania/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 13:48:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-programmu-nakopitelnogo-strahovania/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;парадокс-выбора-между-гарантиями-и-гибкостью&#34;&gt;Парадокс выбора: между гарантиями и гибкостью&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Накопительное страхование жизни (НСЖ) — не банковский вклад с бонусом в виде страховки и не инвестиционный инструмент в классическом понимании. Это сложный симбиоз, где деньги работают на двух фронтах: создают финансовую подушку безопасности и формируют целевой капитал. Чтобы не превратиться в заложника договора, нужно понимать его анатомию.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;почему-73-договоров-расторгаются-досрочно-и-как-избежать-этой-ловушки&#34;&gt;Почему 73% договоров расторгаются досрочно (и как избежать этой ловушки)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Статистика Центробанка показывает: большинство клиентов теряют деньги при досрочном выходе из программы[1][5]. Причина — непонимание базовых принципов:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
