<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Налоговая Оптимизация on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D0%BF%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in Налоговая Оптимизация on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 19:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D0%BF%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовая модель бизнеса с учетом налоговых изменений 2025 года</title><link>https://finted.ru/finansovaya-model-biznesa-s-uchetom-nalogovykh-izmeneniy-2025-goda/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovaya-model-biznesa-s-uchetom-nalogovykh-izmeneniy-2025-goda/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В преддверии 2025 года бизнес-сообщество с нетерпением ожидает новых налоговых изменений, которые могут кардинально повлиять на финансовые модели компаний. Эти изменения не просто корректируют налоговые ставки, но и вносят существенные поправки в правила игры для предпринимателей. В этой статье мы подробно разберём, как адаптировать финансовую модель вашего бизнеса к новым налоговым реалиям, опираясь на мнения экспертов и реальные кейсы успешных компаний.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-налоговых-изменений-2025-года">Актуальность темы налоговых изменений 2025 года&lt;/h3>
&lt;p>Налоговые изменения 2025 года обещают быть масштабными и затронут практически все отрасли экономики. Понимание этих изменений и их потенциального влияния на бизнес становится критически важным для успешного планирования и управления финансами.&lt;/p></description></item><item><title>Как подготовить бизнес к налоговым изменениям 2025 года</title><link>https://finted.ru/kak-podgotovit-biznes-k-nalogovym-izmeneniyam-2025-goda/</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-podgotovit-biznes-k-nalogovym-izmeneniyam-2025-goda/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Налоговые изменения — это всегда событие, которое волнует бизнес-сообщество. В 2025 году нас ждут значительные перемены в налоговом законодательстве, которые могут повлиять на финансовое положение компаний и их стратегию развития. Важно быть готовым к этим изменениям, чтобы минимизировать риски и использовать новые возможности.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-предстоящих-налоговых-изменений">Причины предстоящих налоговых изменений&lt;/h3>
&lt;h4 id="экономические-предпосылки-изменений">Экономические предпосылки изменений&lt;/h4>
&lt;p>Экономическая ситуация в стране и мире постоянно меняется. Государства ищут новые способы стимулирования экономического роста, поддержки бизнеса и социальной защиты населения. Налоговая политика является одним из инструментов, с помощью которого можно достичь этих целей.&lt;/p></description></item><item><title>Стратегии минимизации налогов при инвестициях</title><link>https://finted.ru/strategii-minimizatsii-nalogov-pri-investitsiyakh/</link><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/strategii-minimizatsii-nalogov-pri-investitsiyakh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где инвестиции становятся всё более популярными, важно не только уметь выбирать правильные инструменты для вложения средств, но и знать, как минимизировать налоговые обязательства. Стратегии минимизации налогов при инвестициях позволяют не только сохранить, но и приумножить капитал. В этой статье мы рассмотрим основные принципы налоговой оптимизации, виды инвестиций и их налоговую нагрузку, а также стратегии минимизации налогов для различных типов инвесторов.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-термины">Основные понятия и термины&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Налоги&lt;/strong> — обязательные платежи в пользу государства, которые взимаются с физических и юридических лиц.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое планирование для фрилансеров и предпринимателей</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-dlya-frilanserov-i-predprinimateley/</link><pubDate>Sat, 26 Apr 2025 19:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-dlya-frilanserov-i-predprinimateley/</guid><description>&lt;h3 id="введение-почему-финансовое-планирование-важно-для-фрилансеров-и-предпринимателей">Введение: почему финансовое планирование важно для фрилансеров и предпринимателей?&lt;/h3>
&lt;p>В современном мире, где экономическая нестабильность и постоянные изменения стали нормой, важность грамотного подхода к управлению финансами не вызывает сомнений. Особенно это актуально для фрилансеров и предпринимателей, которые работают на себя и несут полную ответственность за успех или провал своего бизнеса.&lt;/p>
&lt;p>Финансовое планирование позволяет не только избежать неприятных сюрпризов в виде долгов и нехватки средств, но и способствует достижению поставленных целей, будь то покупка недвижимости, путешествия или просто обеспечение финансовой стабильности.&lt;/p></description></item></channel></rss>