<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Кредитная История on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in Кредитная История on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 07:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Восстановление кредитной истории после просрочек</title><link>https://finted.ru/vosstanovlenie-kreditnoy-istorii-posle-prosrochek/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/vosstanovlenie-kreditnoy-istorii-posle-prosrochek/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире кредитная история стала неотъемлемой частью финансовой жизни каждого человека. Она влияет на возможность получения кредитов, ипотеки и даже на условия аренды жилья. Ошибки в прошлом могут преследовать вас годами, но есть способы исправить ситуацию. В этой статье мы рассмотрим, как восстановить кредитную историю после просрочек и снова стать привлекательным заёмщиком для банков.&lt;/p>
&lt;h2 id="понимание-кредитной-истории">Понимание кредитной истории&lt;/h2>
&lt;p>Кредитная история — это своего рода финансовый паспорт, в котором зафиксированы все ваши взаимодействия с кредиторами. Она включает информацию о текущих и прошлых кредитах, их суммах, сроках погашения и, конечно, о любых просрочках.&lt;/p></description></item><item><title>Что делать, если банк отказал в кредите</title><link>https://finted.ru/chto-delat-esli-bank-otkazal-v-kredite/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2026 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-delat-esli-bank-otkazal-v-kredite/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире кредиты стали неотъемлемой частью жизни многих людей. Они помогают нам реализовать мечты о покупке жилья, автомобиля или образования. Однако не всегда банки готовы одобрить кредит. Отказ в кредите может стать неприятным сюрпризом и вызвать чувство разочарования и беспомощности. В этой статье мы рассмотрим, что делать, если банк отказал в кредите, и как преодолеть эту ситуацию.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-отказа-в-кредите">Причины отказа в кредите&lt;/h3>
&lt;h4 id="11-основные-факторы-влияющие-на-решение-банка">1.1 Основные факторы, влияющие на решение банка&lt;/h4>
&lt;p>Банки принимают решение о выдаче кредита на основе анализа различных факторов. Основные из них включают:&lt;/p></description></item><item><title>Что такое кредитная история и как её улучшить</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnaya-istoriya-i-kak-eyo-uluchshit/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnaya-istoriya-i-kak-eyo-uluchshit/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы твёрдо решили купить новый автомобиль или улучшить жилищные условия, но для этого вам нужен кредит. Вы отправляете заявку в банк, а в ответ получаете отказ. Причина? Плохая кредитная история. Звучит знакомо? К сожалению, для многих людей это становится неприятным сюрпризом. В этой статье мы разберёмся, что такое кредитная история, почему она так важна и, главное, как её улучшить.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-кредитная-история">Что такое кредитная история&lt;/h2>
&lt;p>Кредитная история — это своего рода финансовый паспорт гражданина, в котором фиксируется вся информация о его кредитах и займах. Она включает в себя данные о текущих и закрытых кредитах, своевременности платежей, наличии просрочек и многом другом. Бюро кредитных историй (БКИ) собирает и хранит эти данные, а кредиторы (банки, микрофинансовые организации) используют их для оценки кредитоспособности потенциальных заёмщиков.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить кредит с плохой кредитной историей</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-kredit-s-plokhoy-kreditnoy-istoriey/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-kredit-s-plokhoy-kreditnoy-istoriey/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире кредиты стали неотъемлемой частью жизни многих людей. Они помогают нам реализовать мечты, справиться с непредвиденными расходами и улучшить качество жизни. Однако не всегда всё идёт по плану, и иногда наша кредитная история может оказаться не в лучшем состоянии. В этой статье мы рассмотрим, как получить кредит с плохой кредитной историей, и что можно сделать, чтобы улучшить свои шансы.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-кредитная-история-и-почему-она-может-быть-плохой">Что такое кредитная история и почему она может быть плохой&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Кредитная история&lt;/strong> — это своего рода финансовый паспорт гражданина, в котором фиксируется вся информация о его кредитах и займах. Она включает в себя данные о своевременности выплат, наличии просрочек, задолженностей и других финансовых «грехах».&lt;/p></description></item><item><title>Что делать, если банк отказал в кредите</title><link>https://finted.ru/chto-delat-esli-bank-otkazal-v-kredite/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-delat-esli-bank-otkazal-v-kredite/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире кредиты стали неотъемлемой частью жизни многих людей. Они помогают нам реализовывать планы, от покупки жилья до образования и лечения. Однако не всегда банк готов одобрить кредит. Отказ в кредите может стать неприятным сюрпризом и вызвать множество вопросов. В этой статье мы рассмотрим основные причины отказа в кредите, последствия такого решения, а также дадим советы, что делать после отказа, и предложим альтернативные способы получения финансирования.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-причины-отказа-в-кредите">Основные причины отказа в кредите&lt;/h3>
&lt;h4 id="плохая-кредитная-история-что-это-такое-и-как-она-формируется">Плохая кредитная история: что это такое и как она формируется&lt;/h4>
&lt;p>Кредитная история — это своего рода «финансовая репутация» заёмщика. Она содержит информацию о всех ранее взятых кредитах, их условиях, своевременности выплат и других важных деталях. Если у вас были просрочки по платежам или другие негативные моменты, это может серьёзно повлиять на вашу кредитную историю.&lt;/p></description></item><item><title>Как правильно взять кредит: советы экспертов</title><link>https://finted.ru/kak-pravilno-vzyat-kredit-sovety-ekspertov/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pravilno-vzyat-kredit-sovety-ekspertov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире кредиты стали неотъемлемой частью финансовой жизни многих людей. Они помогают нам реализовывать мечты, решать неотложные задачи и даже просто выживать в условиях нестабильности. Однако, как и любой финансовый инструмент, кредиты требуют грамотного подхода и ответственного отношения.&lt;/p>
&lt;p>Цель этой статьи — помочь вам разобраться в мире кредитования, научиться выбирать подходящие кредитные продукты и правильно управлять своими обязательствами. Мы рассмотрим основные виды кредитов, критерии их выбора, а также дадим советы по оформлению и погашению займов.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое кредитный рейтинг и как его улучшить</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnyy-reyting-i-kak-ego-uluchshit/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 15:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnyy-reyting-i-kak-ego-uluchshit/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы приходите в банк за кредитом, а вам отказывают. Или предлагают крайне невыгодные условия. Почему так происходит? Всё дело в кредитном рейтинге — вашем финансовом паспорте, который определяет вашу кредитоспособность в глазах банков и других финансовых учреждений.&lt;/p>
&lt;p>Кредитный рейтинг — это числовое выражение вашей финансовой репутации. Он показывает, насколько вы надежны как заемщик. Чем выше ваш рейтинг, тем больше шансов получить кредит на выгодных условиях.&lt;/p>
&lt;p>История кредитных рейтингов началась не вчера. В России и мире они прошли долгий путь от простых списков надежных заемщиков до сложных математических моделей, учитывающих множество факторов. Сегодня кредитный рейтинг — это неотъемлемая часть финансовой системы, влияющая на жизнь каждого из нас.&lt;/p></description></item><item><title>Услуги банкротства и списания долгов: что нужно знать</title><link>https://finted.ru/uslugi-bankrotstva-i-spisaniya-dolgov-chto-nuzhno-znat/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/uslugi-bankrotstva-i-spisaniya-dolgov-chto-nuzhno-znat/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где финансовые рынки колеблются, а экономические кризисы становятся всё более частыми, вопросы банкротства и списания долгов становятся актуальными как никогда. Многие люди и компании сталкиваются с финансовыми трудностями, которые могут привести к накоплению долгов и, в конечном итоге, к банкротству. В этой статье мы рассмотрим основные аспекты банкротства и списания долгов, а также дадим советы по управлению финансами и планированию бюджета.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-банкротства-и-накопления-долгов">Причины банкротства и накопления долгов&lt;/h3>
&lt;p>Банкротство может быть вызвано различными факторами, как экономическими, так и личными. Экономические факторы включают в себя:&lt;/p></description></item><item><title>Финансовая грамотность для иммигрантов и новых граждан</title><link>https://finted.ru/finansovaya-gramotnost-dlya-immigrantov-i-novykh-grazhdan/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovaya-gramotnost-dlya-immigrantov-i-novykh-grazhdan/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Переезд в новую страну — это не только новые возможности, но и множество вызовов, особенно в области финансов. Финансовая грамотность для иммигрантов и новых граждан становится ключевым фактором успешной адаптации. В этой статье мы рассмотрим основные финансовые аспекты, с которыми сталкиваются иммигранты, и дадим практические советы по их преодолению.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-финансовые-вызовы">Основные финансовые вызовы&lt;/h3>
&lt;p>Иммигранты часто сталкиваются с такими финансовыми вызовами, как:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Понимание новой банковской системы и финансовых институтов.&lt;/li>
&lt;li>Управление личными финансами и создание бюджета.&lt;/li>
&lt;li>Накопление средств и использование финансовых инструментов.&lt;/li>
&lt;li>Построение кредитной истории и её поддержание.&lt;/li>
&lt;li>Выбор подходящего страхования и защита от финансовых рисков.&lt;/li>
&lt;li>Планирование пенсионного обеспечения и долгосрочной финансовой стабильности.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="раздел-1-основы-финансовой-системы-страны">Раздел 1. Основы финансовой системы страны&lt;/h2>
&lt;h3 id="структура-банковской-системы-и-основные-финансовые-институты">Структура банковской системы и основные финансовые институты&lt;/h3>
&lt;p>Банковская система в стране обычно включает в себя центральный банк, коммерческие банки и другие финансовые учреждения. Центральный банк регулирует денежное обращение и кредитно-денежную политику, а коммерческие банки предоставляют услуги физическим и юридическим лицам.&lt;/p></description></item><item><title>Как восстановить плохую кредитную историю</title><link>https://finted.ru/kak-vosstanovit-plokhuyu-kreditnuyu-istoriyu/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vosstanovit-plokhuyu-kreditnuyu-istoriyu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире кредитная история стала своеобразным финансовым паспортом каждого человека. Она отражает нашу платёжеспособность и ответственность в глазах банков и других финансовых учреждений. Плохая кредитная история может стать серьёзным препятствием на пути к получению кредита, аренды жилья или даже при трудоустройстве. В этой статье мы рассмотрим, как можно восстановить испорченную кредитную историю и вернуть себе финансовую репутацию.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-возникновения-плохой-кредитной-истории">Причины возникновения плохой кредитной истории&lt;/h3>
&lt;p>Существует несколько причин, по которым может испортиться кредитная история. Они могут быть как непреднамеренными, так и умышленными, а также связанными с внешними факторами.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое кредитная история и как её улучшить</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnaya-istoriya-i-kak-eyo-uluchshit/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnaya-istoriya-i-kak-eyo-uluchshit/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовая репутация человека играет ключевую роль. Одним из основных её компонентов является кредитная история — документ, который отражает вашу платёжную дисциплину и финансовое поведение. Хорошая кредитная история открывает двери к выгодным кредитам и займам, в то время как плохая может стать серьёзным препятствием на пути к финансовой стабильности.&lt;/p>
&lt;p>Кредитная история — это не просто список ваших долгов и платежей. Это комплексный документ, который учитывает множество факторов: от своевременности погашения кредитов до количества запросов на получение займа. Понимание того, как формируется и оценивается кредитная история, является важным шагом на пути к финансовому благополучию.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое кредитный рейтинг и как его улучшить</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnyy-reyting-i-kak-ego-uluchshit/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnyy-reyting-i-kak-ego-uluchshit/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе ситуацию: вы решили взять ипотеку или автокредит, но банк отказывает вам в выдаче займа. Причина — низкий кредитный рейтинг. Что это за показатель и почему он так важен? В этой статье мы разберёмся, что такое кредитный рейтинг, как его проверить и улучшить.&lt;/p>
&lt;p>Согласно статистике, кредитный рейтинг играет ключевую роль в определении финансовой доступности для граждан. Высокий кредитный рейтинг открывает двери к выгодным кредитным предложениям, в то время как низкий может существенно ограничить финансовые возможности.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовая грамотность для иммигрантов и новых граждан</title><link>https://finted.ru/finansovaya-gramotnost-dlya-immigrantov-i-novykh-grazhdan/</link><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovaya-gramotnost-dlya-immigrantov-i-novykh-grazhdan/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Переезд в новую страну — это не только новые возможности, но и финансовые вызовы. Иммигранты и новые граждане сталкиваются с множеством финансовых вопросов, начиная от управления бюджетом и заканчивая налоговыми обязательствами. В этой статье мы рассмотрим основные аспекты финансовой грамотности, которые помогут иммигрантам успешно адаптироваться в новой стране.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-основы-финансовой-грамотности">Раздел 1. Основы финансовой грамотности&lt;/h3>
&lt;h4 id="важность-планирования-бюджета-и-управления-расходами">Важность планирования бюджета и управления расходами&lt;/h4>
&lt;p>Планирование бюджета — это первый шаг к финансовой стабильности. Иммигрантам необходимо учитывать все свои доходы и расходы, чтобы избежать дефицита средств. Это поможет не только выжить, но и накопить на будущее.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое кредитный рейтинг и как его улучшить</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnyy-reyting-i-kak-ego-uluchshit/</link><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 19:00:15 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnyy-reyting-i-kak-ego-uluchshit/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе мир, где ваша финансовая репутация — это ваш пропуск к лучшим предложениям по кредитам, ипотеке и даже к выгодным условиям аренды жилья. В этом мире кредитный рейтинг становится не просто цифрой, а вашим финансовым паспортом. Но что же такое кредитный рейтинг и почему он так важен?&lt;/p>
&lt;p>Кредитный рейтинг — это числовое выражение вашей кредитоспособности, основанное на вашей кредитной истории. Он помогает банкам и финансовым учреждениям оценить риск предоставления вам кредита. Чем выше ваш рейтинг, тем больше шансов получить кредит на выгодных условиях.&lt;/p></description></item><item><title>Что делать, если банк отказал в кредите</title><link>https://finted.ru/chto-delat-esli-bank-otkazal-v-kredite/</link><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 19:00:28 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-delat-esli-bank-otkazal-v-kredite/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире кредиты стали неотъемлемой частью жизни многих людей. Они помогают нам реализовывать мечты, справляться с непредвиденными расходами и даже просто поддерживать привычный уровень жизни. Однако не всегда банки готовы одобрить кредит. Отказ в кредите может стать неприятным сюрпризом, который вызывает разочарование и даже панику. В этой статье мы разберёмся, почему банки отказывают в кредитах, какие последствия это может иметь и что можно сделать, чтобы повысить свои шансы на одобрение кредита в будущем.&lt;/p></description></item></channel></rss>