<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Акции Роста on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><description>Recent content in Акции Роста on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 19:00:06 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Разница между акциями роста и акциями стоимости</title><link>https://finted.ru/raznitsa-mezhdu-aktsiyami-rosta-i-aktsiyami-stoimosti/</link><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/raznitsa-mezhdu-aktsiyami-rosta-i-aktsiyami-stoimosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире инвестиций существует множество стратегий и подходов, но одной из ключевых дихотомий является выбор между акциями роста и акциями стоимости. Эти два типа акций представляют собой различные философии инвестирования, каждая из которых имеет свои преимущества, риски и особенности. В этой статье мы подробно рассмотрим, что такое акции роста и акции стоимости, их основные характеристики, а также сравним их, чтобы помочь инвесторам сделать осознанный выбор.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-для-инвесторов">Актуальность темы для инвесторов&lt;/h3>
&lt;p>Понимание различий между акциями роста и акциями стоимости критически важно для формирования эффективного инвестиционного портфеля. В зависимости от рыночных условий и личных финансовых целей, инвесторы могут предпочесть один тип акций другому. Эта статья поможет разобраться в тонкостях каждого подхода и выбрать наиболее подходящий.&lt;/p></description></item><item><title>Разница между акциями роста и акциями стоимости</title><link>https://finted.ru/raznitsa-mezhdu-aktsiyami-rosta-i-aktsiyami-stoimosti/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/raznitsa-mezhdu-aktsiyami-rosta-i-aktsiyami-stoimosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире инвестиций существует множество стратегий и подходов, но одна из самых фундаментальных дихотомий — это разделение акций на две категории: акции роста и акции стоимости. Эти два типа акций привлекают внимание инвесторов по всему миру, каждый из которых имеет свои уникальные характеристики, преимущества и риски. В этой статье мы подробно рассмотрим, что такое акции роста и акции стоимости, их ключевые особенности, а также как выбрать наиболее подходящий вариант для вашего инвестиционного портфеля.&lt;/p></description></item></channel></rss>