<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Распродажи on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%B6%D0%B8/</link><description>Recent content in Распродажи on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%B6%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как экономить на покупках в интернете: секретные приемы</title><link>https://finted.ru/kak-ekonomit-na-pokupkakh-v-internete-sekretnye-priemy/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-ekonomit-na-pokupkakh-v-internete-sekretnye-priemy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий онлайн-покупки стали неотъемлемой частью нашей жизни. Однако с ростом популярности интернет-магазинов возникает необходимость в экономии средств при совершении покупок. В этой статье мы рассмотрим секретные приёмы и стратегии, которые помогут вам сэкономить на покупках в интернете.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-подготовка-к-покупкам-как-избежать-лишних-расходов">Раздел 1. Подготовка к покупкам: как избежать лишних расходов&lt;/h3>
&lt;h4 id="определение-бюджета-и-списка-необходимых-товаров">Определение бюджета и списка необходимых товаров&lt;/h4>
&lt;p>Первый шаг к успешной экономии — это определение бюджета и составление списка необходимых товаров. Прежде чем приступить к онлайн-шопингу, определите, сколько денег вы готовы потратить, и составьте список товаров, которые вам действительно нужны. Это поможет избежать импульсивных покупок и перерасхода средств.&lt;/p></description></item><item><title>Как сэкономить на покупке техники для кухни</title><link>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-pokupke-tekhniki-dlya-kukhni/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 19:00:08 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-pokupke-tekhniki-dlya-kukhni/</guid><description>&lt;h2 id="как-сэкономить-на-покупке-техники-для-кухни">Как сэкономить на покупке техники для кухни&lt;/h2>
&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>В современном мире, где каждый стремится к оптимизации расходов, покупка кухонной техники становится не просто выбором удобных и функциональных приборов, но и возможностью сэкономить без ущерба для качества. Эта статья поможет вам разобраться, как сделать покупки более выгодными и избежать распространённых ошибок.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-анализ-потребностей-и-планирование-покупок">1. Анализ потребностей и планирование покупок&lt;/h3>
&lt;p>Перед тем как отправиться в магазин за новой кухонной техникой, важно чётко определить, что именно вам нужно. Не спешите покупать всё подряд — сначала проанализируйте свои потребности.&lt;/p></description></item></channel></rss>