<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Мобильные Приложения on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in Мобильные Приложения on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 10 Aug 2025 07:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кэшбэк-приложения: как вернуть часть денег за покупки</title><link>https://finted.ru/keshbek-prilozheniya-kak-vernut-chast-deneg-za-pokupki/</link><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/keshbek-prilozheniya-kak-vernut-chast-deneg-za-pokupki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где каждая копейка на счету, кэшбэк-приложения становятся настоящим спасением для экономных потребителей. Эти цифровые инструменты позволяют вернуть часть денег, потраченных на покупки, что делает их не просто удобным, но и выгодным решением. Давайте разберёмся, как работают кэшбэк-приложения и почему они становятся всё более популярными.&lt;/p>
&lt;h3 id="как-работают-кэшбэк-приложения">Как работают кэшбэк-приложения&lt;/h3>
&lt;p>Кэшбэк-приложения — это сервисы, которые возвращают определённый процент от суммы покупок на ваш счёт. Они могут быть связаны с банковскими картами, работать как самостоятельные приложения или быть частью партнёрских программ магазинов и сервисов.&lt;/p></description></item><item><title>Экономия на общественном транспорте: лайфхаки</title><link>https://finted.ru/ekonomiya-na-obshchestvennom-transporte-layfkhaki/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/ekonomiya-na-obshchestvennom-transporte-layfkhaki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где каждый рубль на счету, экономия на общественном транспорте становится не просто прихотью, а необходимостью. С учётом постоянно растущих цен на проездные билеты и тарифы, вопрос оптимизации расходов на передвижение по городу становится всё более актуальным. В этой статье мы рассмотрим различные методы экономии на общественном транспорте, которые помогут вам сократить расходы без ущерба для удобства и времени.&lt;/p>
&lt;h3 id="почему-стоит-экономить-на-общественном-транспорте">Почему стоит экономить на общественном транспорте?&lt;/h3>
&lt;p>Анализ расходов на транспорт в бюджете семьи показывает, что эти затраты могут составлять значительную часть общих расходов. По данным исследования, проведённого экспертами в области финансов, расходы на общественный транспорт могут достигать 10–15% от общего бюджета семьи. Это означает, что даже небольшая экономия на проезде может привести к существенному снижению общих расходов.&lt;/p></description></item></channel></rss>