<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Погашение Долгов on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE%D0%B2/</link><description>Recent content in Погашение Долгов on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 25 Oct 2025 07:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE%D0%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как погасить кредитную карту и больше не влезать в долги</title><link>https://finted.ru/kak-pogasit-kreditnuyu-kartu-i-bolshe-ne-vlezat-v-dolgi/</link><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pogasit-kreditnuyu-kartu-i-bolshe-ne-vlezat-v-dolgi/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире кредитные карты стали неотъемлемой частью повседневной жизни. Они предлагают удобство и гибкость в управлении финансами, но вместе с тем могут стать источником серьёзных проблем, если использовать их без должного понимания и ответственности. Долги по кредитным картам — это не просто финансовая проблема, но и серьёзный стресс для многих людей. В этой статье мы рассмотрим, как возникают долги, какие последствия они могут иметь, и, самое главное, как их можно погасить и избежать в будущем.&lt;/p></description></item><item><title>Как избавиться от долгов: пошаговый план</title><link>https://finted.ru/kak-izbavitsya-ot-dolgov-poshagovyy-plan/</link><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-izbavitsya-ot-dolgov-poshagovyy-plan/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Долги — это как невидимые цепи, которые сковывают нас и не дают свободно дышать. В современном мире многие люди сталкиваются с проблемой задолженности, будь то кредиты, ипотека или просто просроченные платежи по счетам. Но как вырваться из этой долговой ямы и начать новую жизнь без финансовых оков? В этой статье мы рассмотрим пошаговый план, который поможет вам избавиться от долгов и вернуть контроль над своими финансами.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-возникновения-долгов">Причины возникновения долгов&lt;/h3>
&lt;h4 id="основные-факторы-приводящие-к-накоплению-долгов">Основные факторы, приводящие к накоплению долгов&lt;/h4>
&lt;p>Существует множество причин, по которым люди попадают в долговую яму. Среди них можно выделить:&lt;/p></description></item><item><title>Пошаговое руководство по выходу из долговой ямы</title><link>https://finted.ru/poshagovoe-rukovodstvo-po-vykhodu-iz-dolgovoy-yamy/</link><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/poshagovoe-rukovodstvo-po-vykhodu-iz-dolgovoy-yamy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире многие люди сталкиваются с проблемой долгов. По данным Национального бюро экономических исследований, около 77% американцев имеют долги по кредитным картам, студенческим займам или ипотечным кредитам. Долги могут стать настоящей ловушкой, из которой сложно выбраться. Но выход есть! В этой статье мы рассмотрим пошаговый план выхода из долговой ямы и дадим советы, как избежать подобных ситуаций в будущем.&lt;/p>
&lt;h3 id="почему-люди-попадают-в-долги">Почему люди попадают в долги?&lt;/h3>
&lt;p>Основные причины попадания в долги включают:&lt;/p></description></item></channel></rss>