<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Хеджирование on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%85%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in Хеджирование on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 19:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%85%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Управление валютными рисками в 2025 году</title><link>https://finted.ru/upravlenie-valyutnymi-riskami-v-2025-godu/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/upravlenie-valyutnymi-riskami-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где валюты взлетают и падают, как листья на ветру, управление валютными рисками становится не просто финансовой задачей, а искусством выживания для бизнеса и частных лиц. Валютный риск — это вероятность финансовых потерь из-за колебаний обменных курсов. В 2025 году этот риск остаётся актуальным как никогда, учитывая нестабильность мировой экономики и геополитические факторы.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-возникновения-валютных-рисков">Причины возникновения валютных рисков&lt;/h3>
&lt;h4 id="макроэкономические-факторы">Макроэкономические факторы&lt;/h4>
&lt;p>Макроэкономические факторы, такие как экономические кризисы, политические события и изменения в мировой экономике, оказывают значительное влияние на валютные риски. Например, экономические кризисы могут привести к резкому падению курса национальной валюты, что, в свою очередь, может вызвать финансовые потери для компаний и частных лиц.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые инструменты для защиты от репутационных рисков</title><link>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-reputatsionnykh-riskov/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-reputatsionnykh-riskov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире репутация компании — это не просто набор положительных отзывов и оценок, но и важный актив, который может существенно влиять на финансовые показатели. Репутационные риски, возникающие из-за скандалов, кризисных ситуаций или просто негативных отзывов в социальных сетях, могут привести к потере клиентов, снижению прибыли и даже к банкротству.&lt;/p>
&lt;p>Финансовые инструменты для защиты от репутационных рисков становятся всё более актуальными. Они позволяют компаниям минимизировать потенциальные убытки и сохранить свою репутацию. В этой статье мы рассмотрим, какие инструменты существуют, как они работают и какие результаты можно ожидать от их использования.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые инструменты для защиты от кибер-рисков</title><link>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-kiber-riskov/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-kiber-riskov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где цифровые технологии стали неотъемлемой частью нашей жизни, кибер-риски представляют собой серьёзную угрозу для финансовой безопасности. Хакерские атаки, мошенничество и утечки данных могут привести к значительным финансовым потерям и нанести ущерб репутации компаний и частных лиц.&lt;/p>
&lt;p>Согласно отчёту компании &lt;em>Cybersecurity Ventures&lt;/em>, к 2025 году общий ущерб от киберпреступлений может достичь 10,5 триллионов долларов. Эти цифры подчёркивают актуальность проблемы и необходимость разработки эффективных финансовых инструментов для защиты от кибер-рисков.&lt;/p></description></item></channel></rss>