<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Налоги И Налоговая Грамотность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in Налоги И Налоговая Грамотность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 07:00:08 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Стратегии минимизации налогов при инвестициях</title><link>https://finted.ru/strategii-minimizatsii-nalogov-pri-investitsiyakh/</link><pubDate>Mon, 12 May 2025 07:00:08 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/strategii-minimizatsii-nalogov-pri-investitsiyakh/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Стратегии минимизации налогов при инвестициях: как легально снизить налоговые обязательства&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Инвестирование — это не только возможность заработать, но и обязанность уплачивать налоги. В этой статье мы поговорим о том, как можно легально минимизировать налоговые обязательства при инвестировании. Мы рассмотрим основные стратегии налоговой оптимизации, риски, связанные с их применением, и практические рекомендации по снижению налогов.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы налоговой оптимизации обусловлена тем, что инвесторы стремятся максимизировать свою прибыль, а также уменьшить налоговые платежи. Однако использование незаконных схем может привести к серьёзным последствиям, вплоть до уголовной ответственности. Поэтому цель нашей статьи — предоставить информацию о легальных способах минимизации налоговых обязательств.&lt;/p></description></item><item><title>Как вести учет доходов и расходов в приложении</title><link>https://finted.ru/kak-vesti-uchet-dokhodov-i-raskhodov-v-prilozhenii/</link><pubDate>Thu, 01 May 2025 07:00:08 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vesti-uchet-dokhodov-i-raskhodov-v-prilozhenii/</guid><description>&lt;h3 id="как-вести-учёт-доходов-и-расходов-в-приложении">Как вести учёт доходов и расходов в приложении&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Введение&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>В современном мире, где финансовые потоки становятся всё более сложными и запутанными, важно иметь чёткое представление о своих доходах и расходах. Это не только помогает избежать неприятных сюрпризов при составлении бюджета, но и позволяет эффективно планировать будущее, достигать финансовых целей и принимать обоснованные решения.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Почему это важно?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Учёт доходов и расходов — это основа финансовой грамотности. Он позволяет контролировать свои финансы, избегать долгов и создавать накопления. Кроме того, он помогает выявить неэффективные расходы и оптимизировать бюджет.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку инвестиционных монет</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-investitsionnykh-monet/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 19:00:08 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-investitsionnykh-monet/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Как получить налоговый вычет за покупку инвестиционных монет&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Инвестиционные монеты — это не просто красивые металлические кругляши, а серьёзный инструмент для сохранения и приумножения капитала. Их покупают как долгосрочные инвестиции, надеясь на рост стоимости в будущем. Но знаете ли вы, что покупка таких монет может быть ещё выгоднее, если воспользоваться налоговым вычетом?&lt;/p>
&lt;p>В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за приобретение инвестиционных монет, какие преимущества и недостатки у этого способа инвестирования и какие шаги нужно предпринять для оформления вычета.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое финансовая свобода для предпринимателя</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-finansovaya-svoboda-dlya-predprinimatelya/</link><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 19:00:08 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-finansovaya-svoboda-dlya-predprinimatelya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Что такое финансовая свобода? Это не просто возможность купить новый автомобиль или отправиться в путешествие. Финансовая свобода — это состояние, когда вы можете жить так, как хотите, и не зависеть от внешних обстоятельств. Для предпринимателя финансовая свобода особенно важна, так как она позволяет сосредоточиться на развитии бизнеса и не переживать о финансовых проблемах.&lt;/p>
&lt;p>В этой статье мы рассмотрим, что такое финансовая свобода для предпринимателя, почему она важна, какие признаки её характеризуют, как её достичь и какие препятствия могут возникнуть на пути к ней.&lt;/p></description></item></channel></rss>