<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Возможности on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><description>Recent content in Возможности on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 19:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Инвестиции в стартапы: риски и возможности</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-startapy-riski-i-vozmozhnosti/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-startapy-riski-i-vozmozhnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где инновации становятся новым стандартом, инвестиции в стартапы представляют собой не просто финансовую операцию, а настоящее приключение. Это возможность не только приумножить капитал, но и стать частью чего-то великого, поддержать идею, которая может изменить мир. Однако, как и любое приключение, инвестиции в стартапы сопряжены с рисками. В этой статье мы рассмотрим, что такое стартапы, какие риски и возможности они предлагают, и как правильно оценивать их потенциал.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-основы-инвестирования-в-стартапы">1. Основы инвестирования в стартапы&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Что такое стартапы и почему они привлекают инвесторов?&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Инвестиции в стартапы: риски и возможности</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-startapy-riski-i-vozmozhnosti/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-startapy-riski-i-vozmozhnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире финансов инвестиции в стартапы стали чем-то вроде дикого запада — место, где можно как разбогатеть, так и потерять всё до последнего цента. Но что же такое стартапы и почему они привлекают столько внимания? В этой статье мы погрузимся в мир стартапов, рассмотрим их особенности, риски и возможности, которые они предоставляют инвесторам.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность вопроса инвестиций в стартапы в современных экономических условиях обусловлена стремительным развитием технологий и изменением потребительских предпочтений. Стартапы, как правило, фокусируются на инновационных решениях, которые могут кардинально изменить существующие рынки или создать новые. Это делает их привлекательными для инвесторов, ищущих высокую доходность.&lt;/p></description></item></channel></rss>