<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Глобализация on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B3%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in Глобализация on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 15:00:06 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B3%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Тренды в корпоративных финансах 2025 года</title><link>https://finted.ru/trendy-v-korporativnykh-finansakh-2025-goda/</link><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/trendy-v-korporativnykh-finansakh-2025-goda/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире корпоративные финансы переживают настоящую революцию. Технологические инновации, устойчивое развитие, глобализация и изменения в налоговой политике — всё это ключевые тренды, которые формируют будущее финансового сектора. В этой статье мы рассмотрим, как эти факторы влияют на финансовые стратегии компаний и какие шаги необходимо предпринять для успешной адаптации к новым реалиям.&lt;/p>
&lt;h3 id="цифровизация-и-инновации-в-корпоративных-финансах">Цифровизация и инновации в корпоративных финансах&lt;/h3>
&lt;p>Технологические изменения оказывают значительное влияние на финансовые процессы в компаниях. Цифровизация позволяет автоматизировать рутинные задачи, повысить эффективность и снизить затраты. Одним из ярких примеров успешного внедрения цифровых решений является использование искусственного интеллекта для анализа больших данных и прогнозирования финансовых трендов.&lt;/p></description></item><item><title>Глобальные экономические темы для блога</title><link>https://finted.ru/globalnye-ekonomicheskie-temy-dlya-bloga/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 19:00:10 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/globalnye-ekonomicheskie-temy-dlya-bloga/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире экономика постоянно меняется и развивается. Глобализация, цифровизация, изменение климата — все эти факторы оказывают огромное влияние на нашу жизнь и бизнес. В этой статье мы рассмотрим основные глобальные экономические тенденции и их последствия для нас.&lt;/p>
&lt;p>Понимание глобальных экономических процессов важно для всех, кто хочет быть успешным в бизнесе или просто принимать осознанные финансовые решения. Мы разберёмся в причинах роста инфляции, влиянии глобализации и цифровизации, а также в том, как изменение климата влияет на экономику.&lt;/p></description></item></channel></rss>