<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Финансовая грамотность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title>
    <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/</link>
    <description>Recent content in Финансовая грамотность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 15:00:00 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Как выбрать банк для валютного счета</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-bank-dlya-valyutnogo-scheta/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-bank-dlya-valyutnogo-scheta/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-выбрать-банк-для-валютного-счёта-советы-и-рекомендации&#34;&gt;Как выбрать банк для валютного счёта: советы и рекомендации&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вступление: почему стоит задуматься о выборе банка для валютного счёта?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В современном мире, где экономические отношения становятся всё более сложными и запутанными, вопрос о том, как выбрать надёжный и выгодный банк для открытия валютного счёта, становится особенно актуальным. Ведь от правильного выбора зависит не только сохранность ваших средств, но и возможность получения дополнительных преимуществ и услуг.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Сегодня мы рассмотрим основные критерии, которые следует учитывать при выборе банка, а также дадим несколько советов и рекомендаций, которые помогут вам принять правильное решение.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как выбрать банк для открытия счета ООО</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-ooo/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:08:50 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-ooo/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-выбрать-банк-для-ооо-стратегия-которая-сэкономит-нервы-и-бюджет&#34;&gt;&lt;strong&gt;Как выбрать банк для ООО: стратегия, которая сэкономит нервы и бюджет&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Открытие расчётного счёта для ООО — не просто формальность, а стратегический шаг, влияющий на всю дальнейшую деятельность компании. По данным ЦБ РФ, в 2024 году каждый третий предприниматель сменил банк из-за скрытых комиссий или неудобного сервиса. Как не стать частью этой статистики? Разбираемся в деталях.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;почему-выбор-банка--это-инвестиция-в-стабильность-бизнеса&#34;&gt;&lt;strong&gt;Почему выбор банка — это инвестиция в стабильность бизнеса&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Банк становится финансовым партнёром компании: от его надёжности зависит бесперебойность платежей, а от тарифов — рентабельность. «Ошибка в выборе может обернуться блокировкой счета по 115-ФЗ или убытками из-за неоправданно высоких комиссий», — предупреждает аналитик финансового рынка Алексей Иванов .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как получить налоговый вычет за покупку инвестиционных монет</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-investitsionnykh-monet/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-investitsionnykh-monet/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-получить-налоговый-вычет-за-покупку-инвестиционных-монет-всё-что-нужно-знать&#34;&gt;Как получить налоговый вычет за покупку инвестиционных монет: всё, что нужно знать&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Приветствуем всех, кто интересуется инвестициями и хочет узнать, как можно получить дополнительный доход. Сегодня мы поговорим о том, как получить налоговый вычет за покупку инвестиционных монет.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Многие люди слышали о налоговых вычетах, но не все знают, как их можно использовать для своих инвестиций. В этой статье мы подробно разберём, что такое налоговый вычет, какие условия необходимо выполнить для его получения и какие шаги нужно предпринять для оформления вычета.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Лайфхаки для экономии денег в повседневной жизни</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/layfkhaki-dlya-ekonomii-deneg-v-povsednevnoy-zhizni/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 16:08:31 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/layfkhaki-dlya-ekonomii-deneg-v-povsednevnoy-zhizni/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;лайфхаки-для-экономии-денег-как-научиться-управлять-своими-финансами&#34;&gt;Лайфхаки для экономии денег: как научиться управлять своими финансами&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вступление&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Привет, друзья! Сегодня мы поговорим о том, как сделать свою жизнь более комфортной и приятной, не тратя при этом лишних денег. Мы собрали для вас несколько простых и эффективных лайфхаков, которые помогут вам сэкономить деньги в повседневной жизни.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мы живём в мире, где всё больше и больше товаров и услуг становятся доступными нам. Но вместе с этим растёт и количество соблазнов, которые могут привести к ненужным тратам. В этой статье мы расскажем вам о том, как избежать этих соблазнов и научиться управлять своими финансами так, чтобы они приносили вам максимальную пользу.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как сэкономить на мобильной связи в 2025 году</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-sekonomit-na-mobilnoy-svyazi-v-2025-godu/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 15:00:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-sekonomit-na-mobilnoy-svyazi-v-2025-godu/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-сэкономить-на-мобильной-связи-в-2025-году&#34;&gt;Как сэкономить на мобильной связи в 2025 году&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вступление: мобильная связь — больше не роскошь&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В современном мире мобильная связь стала неотъемлемой частью нашей жизни. Мы используем её для общения, работы, развлечений и многого другого. Но тарифы на мобильную связь могут быть довольно высокими, особенно если вы пользуетесь услугами одного из ведущих операторов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Однако есть способы сэкономить на мобильной связи без ущерба для качества услуг. В этой статье мы рассмотрим несколько советов и стратегий, которые помогут вам снизить расходы на мобильную связь в 2025 году.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Финансовая стратегия при высоких процентных ставках</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovaya-strategiya-pri-vysokikh-protsentnykh-stavkakh/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 01:42:30 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovaya-strategiya-pri-vysokikh-protsentnykh-stavkakh/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;финансовая-стратегия-при-высоких-процентных-ставках-как-сохранить-и-приумножить-свои-деньги&#34;&gt;Финансовая стратегия при высоких процентных ставках: как сохранить и приумножить свои деньги&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вступление:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Жизнь полна неожиданностей, и порой даже самые продуманные планы могут оказаться под угрозой из-за непредвиденных финансовых потрясений. В мире, где ставки по кредитам и депозитам могут меняться со скоростью света, важно иметь чёткую финансовую стратегию, которая поможет вам не только сохранить, но и приумножить ваши сбережения.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Сегодня мы поговорим о том, как правильно распоряжаться своими финансами в условиях высоких процентных ставок, какие инструменты инвестирования стоит рассмотреть, а каких лучше избегать, и как научиться принимать взвешенные финансовые решения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Финансовые технологии для управления знаниями</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-znaniyami/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 16:02:59 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-znaniyami/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Финансовые технологии для управления знаниями: как они помогают нам стать умнее в мире финансов&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В современном мире финансы играют важную роль в нашей жизни. Мы все хотим быть финансово грамотными и успешными, но не всегда знаем, как правильно управлять своими деньгами. В этом нам могут помочь финансовые технологии, которые позволяют нам получать доступ к информации о финансах и принимать правильные решения.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Финансовые технологии (FinTech) — это область, которая объединяет технологии и финансы. Она включает в себя различные инструменты и сервисы, которые помогают нам управлять нашими финансами. Они могут быть использованы для различных целей, таких как управление личными финансами, инвестирование, кредитование, страхование и т.д.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как научить ребенка обращаться с деньгами</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-nauchit-rebenka-obrashchatsya-s-dengami/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 15:59:10 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-nauchit-rebenka-obrashchatsya-s-dengami/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-научить-ребёнка-обращаться-с-деньгами&#34;&gt;Как научить ребёнка обращаться с деньгами&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Привет, друзья! Сегодня поговорим о важном аспекте воспитания — финансовой грамотности наших детей. Не удивляйтесь, ведь основы обращения с финансами закладываются в раннем возрасте и играют важную роль в будущем.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-начните-с-себя&#34;&gt;1. Начните с себя&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первое и самое важное правило — будьте хорошим примером для своих детей. Покажите им, как планировать бюджет, экономить деньги и принимать разумные финансовые решения. Если вы сами не умеете распоряжаться своими средствами, вряд ли сможете научить этому ребёнка.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Финансовые показатели эффективности маркетинга</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovye-pokazateli-effektivnosti-marketinga/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:25:51 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovye-pokazateli-effektivnosti-marketinga/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;финансовые-показатели-эффективности-маркетинга-компас-для-капитана-бизнес-корабля&#34;&gt;Финансовые показатели эффективности маркетинга: компас для капитана бизнес-корабля&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Представьте, что маркетолог — капитан корабля. Без навигационных приборов (показателей) он рискует проплыть мимо цели, потратив весь бюджет на ром для команды. Давайте вооружимся финансовыми метриками — они покажут, куда плыть и когда пора менять курс.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;roi-термометр-для-бюджета&#34;&gt;ROI: Термометр для бюджета&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Return on Investment&lt;/strong&gt; — классика жанра. Показывает, сколько копеек с каждого рубля приносит маркетинговая активность. Формула проще пареной репы:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[\ ROI = \frac{(Доход - Затраты)}{Затраты} \times 100% ]&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как выбрать банк для открытия вклада</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-bank-dlia-otkrytiia-vklada/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 18:52:03 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-bank-dlia-otkrytiia-vklada/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;как-выбрать-банк-для-открытия-вклада&#34;&gt;Как выбрать банк для открытия вклада&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Выбор банка для открытия вклада — это важное решение, которое может повлиять на вашу финансовую стабильность. В этом посте мы рассмотрим несколько ключевых факторов, которые следует учесть при выборе банка.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Процентная ставка.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Процентная ставка по вкладу — это основной фактор, который следует учитывать при выборе банка. Однако не стоит гнаться за самыми высокими процентными ставками, так как они могут быть связаны с рисками. Лучше выбирать банки с надёжной репутацией и стабильной историей выплат.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как выбрать программу накопительного страхования</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-programmu-nakopitelnogo-strahovania/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 13:48:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-programmu-nakopitelnogo-strahovania/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;парадокс-выбора-между-гарантиями-и-гибкостью&#34;&gt;Парадокс выбора: между гарантиями и гибкостью&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Накопительное страхование жизни (НСЖ) — не банковский вклад с бонусом в виде страховки и не инвестиционный инструмент в классическом понимании. Это сложный симбиоз, где деньги работают на двух фронтах: создают финансовую подушку безопасности и формируют целевой капитал. Чтобы не превратиться в заложника договора, нужно понимать его анатомию.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;почему-73-договоров-расторгаются-досрочно-и-как-избежать-этой-ловушки&#34;&gt;Почему 73% договоров расторгаются досрочно (и как избежать этой ловушки)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Статистика Центробанка показывает: большинство клиентов теряют деньги при досрочном выходе из программы[1][5]. Причина — непонимание базовых принципов:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
