<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Финансовая грамотность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title>
    <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/</link>
    <description>Recent content in Финансовая грамотность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 16:02:59 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Финансовые технологии для управления знаниями</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-znaniyami/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 16:02:59 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-znaniyami/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Финансовые технологии для управления знаниями: как они помогают нам стать умнее в мире финансов&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В современном мире финансы играют важную роль в нашей жизни. Мы все хотим быть финансово грамотными и успешными, но не всегда знаем, как правильно управлять своими деньгами. В этом нам могут помочь финансовые технологии, которые позволяют нам получать доступ к информации о финансах и принимать правильные решения.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Финансовые технологии (FinTech) — это область, которая объединяет технологии и финансы. Она включает в себя различные инструменты и сервисы, которые помогают нам управлять нашими финансами. Они могут быть использованы для различных целей, таких как управление личными финансами, инвестирование, кредитование, страхование и т.д.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как научить ребенка обращаться с деньгами</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-nauchit-rebenka-obrashchatsya-s-dengami/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 15:59:10 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-nauchit-rebenka-obrashchatsya-s-dengami/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-научить-ребёнка-обращаться-с-деньгами&#34;&gt;Как научить ребёнка обращаться с деньгами&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Привет, друзья! Сегодня поговорим о важном аспекте воспитания — финансовой грамотности наших детей. Не удивляйтесь, ведь основы обращения с финансами закладываются в раннем возрасте и играют важную роль в будущем.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;1-начните-с-себя&#34;&gt;1. Начните с себя&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первое и самое важное правило — будьте хорошим примером для своих детей. Покажите им, как планировать бюджет, экономить деньги и принимать разумные финансовые решения. Если вы сами не умеете распоряжаться своими средствами, вряд ли сможете научить этому ребёнка.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Финансовые показатели эффективности маркетинга</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovye-pokazateli-effektivnosti-marketinga/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 01:25:51 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/finansovye-pokazateli-effektivnosti-marketinga/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;финансовые-показатели-эффективности-маркетинга-компас-для-капитана-бизнес-корабля&#34;&gt;Финансовые показатели эффективности маркетинга: компас для капитана бизнес-корабля&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Представьте, что маркетолог — капитан корабля. Без навигационных приборов (показателей) он рискует проплыть мимо цели, потратив весь бюджет на ром для команды. Давайте вооружимся финансовыми метриками — они покажут, куда плыть и когда пора менять курс.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;roi-термометр-для-бюджета&#34;&gt;ROI: Термометр для бюджета&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Return on Investment&lt;/strong&gt; — классика жанра. Показывает, сколько копеек с каждого рубля приносит маркетинговая активность. Формула проще пареной репы:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;( ROI = \frac{(Доход - Затраты)}{Затраты} \times 100% )&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как выбрать банк для открытия вклада</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-bank-dlia-otkrytiia-vklada/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 18:52:03 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-bank-dlia-otkrytiia-vklada/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;как-выбрать-банк-для-открытия-вклада&#34;&gt;Как выбрать банк для открытия вклада&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Выбор банка для открытия вклада — это важное решение, которое может повлиять на вашу финансовую стабильность. В этом посте мы рассмотрим несколько ключевых факторов, которые следует учесть при выборе банка.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Процентная ставка.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Процентная ставка по вкладу — это основной фактор, который следует учитывать при выборе банка. Однако не стоит гнаться за самыми высокими процентными ставками, так как они могут быть связаны с рисками. Лучше выбирать банки с надёжной репутацией и стабильной историей выплат.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как выбрать программу накопительного страхования</title>
      <link>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-programmu-nakopitelnogo-strahovania/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 13:48:00 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/finansovaya-gramotnost/kak-vybrat-programmu-nakopitelnogo-strahovania/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;парадокс-выбора-между-гарантиями-и-гибкостью&#34;&gt;Парадокс выбора: между гарантиями и гибкостью&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Накопительное страхование жизни (НСЖ) — не банковский вклад с бонусом в виде страховки и не инвестиционный инструмент в классическом понимании. Это сложный симбиоз, где деньги работают на двух фронтах: создают финансовую подушку безопасности и формируют целевой капитал. Чтобы не превратиться в заложника договора, нужно понимать его анатомию.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;почему-73-договоров-расторгаются-досрочно-и-как-избежать-этой-ловушки&#34;&gt;Почему 73% договоров расторгаются досрочно (и как избежать этой ловушки)&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Статистика Центробанка показывает: большинство клиентов теряют деньги при досрочном выходе из программы[1][5]. Причина — непонимание базовых принципов:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
