<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Самозанятые on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</link><description>Recent content in Самозанятые on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовое планирование в условиях gig-экономики</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-v-usloviyakh-gig-ekonomiki/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-v-usloviyakh-gig-ekonomiki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий и глобализации gig-экономика становится неотъемлемой частью нашей жизни. Она предлагает новые возможности для работы и заработка, но также ставит перед нами уникальные вызовы, особенно в области финансового планирования. Gig-экономика, или экономика свободных контрактов, позволяет людям работать на себя, выбирать проекты по душе и определять свой график. Однако такая свобода имеет свою цену — нестабильность доходов, отсутствие социальных гарантий и необходимость самостоятельно заботиться о своём финансовом будущем.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать банк для открытия счета самозанятого</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-samozanyatogo/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-samozanyatogo/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире самозанятость становится всё более популярным способом заработка. Согласно данным Федеральной налоговой службы, количество зарегистрированных самозанятых в России продолжает расти. Однако вместе с ростом числа самозанятых возникает вопрос: как выбрать банк для открытия счёта, который будет соответствовать всем потребностям и требованиям этой категории граждан?&lt;/p>
&lt;p>Выбор банка для самозанятого — это не просто формальность, а важный шаг, который может повлиять на успешность бизнеса. В этой статье мы рассмотрим основные критерии выбора банка, виды счетов, доступные для самозанятых, и дадим рекомендации по выбору оптимального банка.&lt;/p></description></item><item><title>Советы по налоговому планированию для самозанятых</title><link>https://finted.ru/sovety-po-nalogovomu-planirovaniyu-dlya-samozanyatykh/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/sovety-po-nalogovomu-planirovaniyu-dlya-samozanyatykh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире всё больше людей выбирают путь самозанятости, обретая свободу и гибкость в работе. Однако вместе с преимуществами приходит и ответственность за собственное финансовое благополучие, включая налоговое планирование. В этой статье мы рассмотрим, как самозанятым эффективно управлять своими налогами, чтобы обеспечить финансовую стабильность и избежать неприятных сюрпризов.&lt;/p>
&lt;h3 id="почему-налоговое-планирование-важно-для-самозанятых">Почему налоговое планирование важно для самозанятых?&lt;/h3>
&lt;p>Налоговое планирование — это не просто уплата налогов, это стратегия, которая помогает минимизировать налоговую нагрузку и оптимизировать финансовые потоки. Для самозанятых, которые часто работают с переменным доходом и расходами, правильное налоговое планирование может стать ключом к финансовой устойчивости.&lt;/p></description></item><item><title>Советы по налоговому планированию для самозанятых</title><link>https://finted.ru/sovety-po-nalogovomu-planirovaniyu-dlya-samozanyatykh/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/sovety-po-nalogovomu-planirovaniyu-dlya-samozanyatykh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире всё больше людей выбирают путь самозанятости, обретая свободу и независимость в работе. Однако вместе с преимуществами такой формы занятости приходят и определённые сложности, в том числе в области налогового планирования. Понимание основ налогообложения и умение эффективно управлять своими финансами — ключевые навыки для финансовой стабильности самозанятых.&lt;/p>
&lt;p>Согласно данным Федеральной налоговой службы, количество зарегистрированных самозанятых в России продолжает расти. Это свидетельствует о том, что всё больше людей предпочитают гибкий формат работы, который позволяет им самостоятельно планировать свой график и выбирать проекты. Однако с ростом числа самозанятых возрастает и необходимость в грамотном налоговом планировании.&lt;/p></description></item></channel></rss>