<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Экономический Кризис on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%81/</link><description>Recent content in Экономический Кризис on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 19:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Советы по управлению финансами во время экономического кризиса</title><link>https://finted.ru/sovety-po-upravleniyu-finansami-vo-vremya-ekonomicheskogo-krizisa/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/sovety-po-upravleniyu-finansami-vo-vremya-ekonomicheskogo-krizisa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Экономический кризис — это период серьёзного спада в экономической активности, который может оказать значительное влияние на личные финансы. В условиях кризиса многие сталкиваются с потерей работы, снижением доходов и ростом цен. В этой статье мы рассмотрим, как управлять финансами во время экономического кризиса, чтобы минимизировать риски и сохранить финансовую стабильность.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы обусловлена тем, что экономические кризисы являются неотъемлемой частью экономической системы. Понимание их причин и последствий, а также умение адаптироваться к изменяющимся условиям — ключевые навыки для успешного управления личными финансами.&lt;/p></description></item><item><title>Советы по управлению финансами во время экономического кризиса</title><link>https://finted.ru/sovety-po-upravleniyu-finansami-vo-vremya-ekonomicheskogo-krizisa/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/sovety-po-upravleniyu-finansami-vo-vremya-ekonomicheskogo-krizisa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Экономический кризис — это не просто набор пугающих новостей в заголовках газет. Это время, когда финансовая стабильность многих людей подвергается серьёзному испытанию. В такие периоды важно не только понимать, что происходит, но и знать, как защитить свои финансы от негативных последствий. В этой статье мы рассмотрим основные финансовые риски во время экономического кризиса и дадим советы по управлению личными финансами.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-причины-и-признаки-экономического-кризиса">Раздел 1. Причины и признаки экономического кризиса&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение экономического кризиса&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Риски экономического кризиса: как защитить свои активы</title><link>https://finted.ru/riski-ekonomicheskogo-krizisa-kak-zashchitit-svoi-aktivy/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 15:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/riski-ekonomicheskogo-krizisa-kak-zashchitit-svoi-aktivy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В условиях экономической нестабильности вопрос защиты активов становится как никогда актуальным. История учит нас, что экономические кризисы — это не просто временные трудности, а неизбежная часть цикла развития экономики. Они могут привести к значительным потерям для инвесторов и обычных граждан, которые не успели или не смогли адаптироваться к новым условиям.&lt;/p>
&lt;p>Рассмотрим основные экономические кризисы последних десятилетий и их влияние на активы. Великая рецессия 2008 года, долговой кризис в Европе, финансовый кризис в России 1998 года — все эти события оставили свой след в истории и показали, насколько уязвимы могут быть даже самые надёжные активы.&lt;/p></description></item></channel></rss>