<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Портфель on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%84%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><description>Recent content in Портфель on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 15:00:06 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%84%D0%B5%D0%BB%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Что такое диверсификация портфеля и зачем она нужна</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-diversifikatsiya-portfelya-i-zachem-ona-nuzhna/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-diversifikatsiya-portfelya-i-zachem-ona-nuzhna/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе сад, где растут только розы. Они красивы, но что случится, если налетит болезнь, специфичная именно для роз? Весь сад окажется под угрозой. Теперь представьте сад, где есть и розы, и лилии, и яблони, и кусты смородины. Даже если одна часть растений пострадает, остальные продолжат радовать вас. Именно так работает диверсификация портфеля — она помогает защитить ваши инвестиции от потрясений и повысить шансы на успех.&lt;/p>
&lt;p>Диверсификация — это не просто модный термин из мира финансов, это основа основ для любого, кто хочет сохранить и приумножить свои средства. В этой статье мы разберём, что такое диверсификация портфеля, зачем она нужна и как её правильно применять.&lt;/p></description></item><item><title>Лучшие стратегии управления рисками при инвестировании</title><link>https://finted.ru/luchshie-strategii-upravleniya-riskami-pri-investirovanii/</link><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/luchshie-strategii-upravleniya-riskami-pri-investirovanii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире инвестиций, где каждый шаг может привести либо к успеху, либо к неудаче, управление рисками становится не просто важным аспектом, а настоящей наукой. Как говорил Уоррен Баффет: «Риск — это не то, что можно рассчитать, это то, что нужно понимать». В этой статье мы погрузимся в мир инвестиционных рисков и рассмотрим лучшие стратегии их управления.&lt;/p>
&lt;h3 id="понятие-риска-в-инвестициях">Понятие риска в инвестициях&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение риска и его виды в контексте инвестиций&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Риск в инвестициях — это вероятность возникновения финансовых потерь или недостижения ожидаемой доходности. Существует несколько видов рисков, которые могут повлиять на инвестиционный портфель:&lt;/p></description></item><item><title>Руководство по составлению инвестиционного портфеля</title><link>https://finted.ru/rukovodstvo-po-sostavleniyu-investitsionnogo-portfelya/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/rukovodstvo-po-sostavleniyu-investitsionnogo-portfelya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе корабль, плывущий по бурному морю финансовых рынков. Его цель — достичь берега процветания и стабильности. Но как ему это сделать? Ответ прост: с помощью хорошо спланированного курса — инвестиционного портфеля.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Инвестиционный портфель&lt;/strong> — это набор финансовых инструментов, таких как акции, облигации, ETF и другие активы, которые инвестор собирает для достижения своих финансовых целей. Грамотно сформированный портфель помогает не только сохранить, но и приумножить капитал, минимизируя риски.&lt;/p>
&lt;p>Почему это важно? Потому что без чёткого плана и стратегии даже самые перспективные инвестиции могут обернуться финансовыми потерями. Как сказал Уоррен Баффет: «Риск приходит от неведения того, что вы делаете».&lt;/p></description></item><item><title>Квантовые вычисления в финансовом секторе</title><link>https://finted.ru/kvantovye-vychisleniya-v-finansovom-sektore/</link><pubDate>Tue, 13 May 2025 07:00:10 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kvantovye-vychisleniya-v-finansovom-sektore/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где технологии развиваются с невероятной скоростью, квантовые вычисления становятся всё более актуальной темой. Они представляют собой новый подход к обработке информации, который может привести к революции в различных отраслях, включая финансовый сектор.&lt;/p>
&lt;p>Квантовые вычисления основаны на использовании квантовых битов (кубитов), которые могут находиться в нескольких состояниях одновременно. Это позволяет квантовым компьютерам выполнять множество операций параллельно, что делает их намного быстрее и эффективнее традиционных компьютеров.&lt;/p>
&lt;p>Для финансового сектора квантовые вычисления могут стать настоящим прорывом. Они могут ускорить расчёты, повысить точность прогнозирования, снизить затраты на обработку данных и многое другое. В этой статье мы рассмотрим, как квантовые вычисления могут повлиять на финансовый сектор и какие стратегии можно использовать для их внедрения.&lt;/p></description></item></channel></rss>