<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Медицинские Услуги on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%83%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B3%D0%B8/</link><description>Recent content in Медицинские Услуги on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 07:00:06 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%83%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B3%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как экономить на медицинских услугах без ущерба для здоровья</title><link>https://finted.ru/kak-ekonomit-na-meditsinskikh-uslugakh-bez-ushcherba-dlya-zdorovya/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-ekonomit-na-meditsinskikh-uslugakh-bez-ushcherba-dlya-zdorovya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире расходы на медицинские услуги становятся всё более ощутимыми для семейного бюджета. Однако забота о здоровье не должна опустошать кошелёк. В этой статье мы рассмотрим, как можно сэкономить на медицинских услугах без ущерба для здоровья. Мы проанализируем основные статьи расходов, предложим стратегии экономии и дадим советы по профилактике заболеваний.&lt;/p>
&lt;h2 id="раздел-1-анализ-затрат-на-медицинские-услуги">Раздел 1. Анализ затрат на медицинские услуги&lt;/h2>
&lt;h3 id="основные-статьи-расходов-на-медицину">Основные статьи расходов на медицину&lt;/h3>
&lt;p>Медицинские услуги включают в себя множество направлений: от поликлинических приёмов до стационарного лечения, от профилактических осмотров до дорогостоящих операций. Основные статьи расходов на медицину можно разделить на несколько категорий:&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за дорогостоящее лечение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dorogostoyashchee-lechenie/</link><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dorogostoyashchee-lechenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире здоровье становится не только главной ценностью, но и значительным финансовым вложением. Дорогостоящее лечение может ощутимо ударить по карману, однако государство предоставляет возможность частично компенсировать эти расходы через налоговые вычеты. В этой статье мы подробно рассмотрим, как можно вернуть часть средств, потраченных на медицинские услуги, и какие шаги необходимо предпринять для этого.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовые-основы-получения-налогового-вычета-за-лечение">Правовые основы получения налогового вычета за лечение&lt;/h3>
&lt;p>Получение налогового вычета за лечение регулируется Налоговым кодексом Российской Федерации, а именно статьей 219. Согласно этой статье, налогоплательщики имеют право на вычет за расходы на лечение, включая дорогостоящие виды медицинских услуг. Основные условия для получения вычета включают:&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за лечение в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-lechenie-v-2025-godu/</link><pubDate>Sun, 06 Jul 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-lechenie-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы потратили значительную сумму на лечение, и вдруг выясняется, что государство готово вернуть часть этих средств в виде налогового вычета. Звучит как сказка, не так ли? Однако это реальность, и в 2025 году возможность получить налоговый вычет за лечение становится ещё более актуальной. Давайте разберёмся, как это работает и как вы можете воспользоваться этим правом.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовые-основы-получения-налогового-вычета-за-лечение">Правовые основы получения налогового вычета за лечение&lt;/h3>
&lt;p>Получение налогового вычета за лечение регулируется рядом законов и нормативных актов. В первую очередь, это Налоговый кодекс Российской Федерации, который определяет условия и порядок получения вычета. Согласно статье 219 НК РФ, налогоплательщики имеют право на вычет по расходам на лечение, включая собственное лечение, лечение супруга, детей и родителей.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за дорогостоящее лечение</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dorogostoyashchee-lechenie/</link><pubDate>Sat, 24 May 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-dorogostoyashchee-lechenie/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире забота о здоровье становится не только вопросом личного благополучия, но и значительным финансовым вложением. Расходы на лечение, особенно дорогостоящее, могут ощутимо ударить по кошельку. Однако многие не знают, что государство предоставляет возможность частично компенсировать эти затраты через налоговые вычеты. В этой статье мы подробно рассмотрим, как можно вернуть часть средств, потраченных на медицинские услуги.&lt;/p>
&lt;h3 id="право-на-налоговый-вычет-за-лечение">Право на налоговый вычет за лечение&lt;/h3>
&lt;h4 id="кто-имеет-право-на-налоговый-вычет">Кто имеет право на налоговый вычет&lt;/h4>
&lt;p>Право на получение налогового вычета за лечение имеют налоговые резиденты России, которые оплачивают НДФЛ. Это касается как тех, кто работает по найму, так и индивидуальных предпринимателей на общей системе налогообложения.&lt;/p></description></item></channel></rss>