<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Люди С ОВЗ on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D1%81-%D0%BE%D0%B2%D0%B7/</link><description>Recent content in Люди С ОВЗ on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 07:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D1%81-%D0%BE%D0%B2%D0%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовое планирование для людей с ограниченными возможностями здоровья</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-dlya-lyudey-s-ogranichennymi-vozmozhnostyami-zdorovya/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-dlya-lyudey-s-ogranichennymi-vozmozhnostyami-zdorovya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Финансовое планирование — это не просто умение считать деньги, это искусство жить так, чтобы каждый рубль работал на вас. Особенно актуально это для людей с ограниченными возможностями здоровья (ОВЗ), которые часто сталкиваются с дополнительными финансовыми вызовами. От высоких расходов на медицинские услуги до ограничений в трудоустройстве — путь к финансовой стабильности для них может быть тернист. Однако с правильным подходом и поддержкой можно преодолеть любые преграды.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-финансового-планирования-для-людей-с-овз">Актуальность темы финансового планирования для людей с ОВЗ&lt;/h3>
&lt;p>Согласно данным Всемирной организации здравоохранения, более миллиарда человек в мире живут с теми или иными формами инвалидности. В России, по оценкам Росстата, количество людей с ОВЗ составляет около 10% населения. Эти цифры подчёркивают важность создания условий для их финансовой независимости и благополучия.&lt;/p></description></item></channel></rss>