<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Семьи С Детьми on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C%D0%B8-%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%BC%D0%B8/</link><description>Recent content in Семьи С Детьми on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C%D0%B8-%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%BC%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить материнский капитал в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-materinskiy-kapital-v-2025-godu/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-materinskiy-kapital-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Материнский капитал — это не просто финансовая поддержка, это инвестиция в будущее вашей семьи. В 2025 году программа претерпит ряд изменений, которые важно учесть будущим родителям. Давайте разберёмся, как получить материнский капитал и на что его можно потратить.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-материнский-капитал">Что такое материнский капитал?&lt;/h3>
&lt;p>Материнский капитал — это мера государственной поддержки российских семей, в которых с 2007 года родился или был усыновлён второй ребёнок (а в некоторых случаях — третий или последующий ребёнок, если до этого не было права на получение материнского капитала).&lt;/p></description></item><item><title>Как получить материнский капитал</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-materinskiy-kapital/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-materinskiy-kapital/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Материнский капитал — это не просто набор букв, а реальная возможность для российских семей улучшить свои жилищные условия, оплатить образование детям или обеспечить будущее. Эта программа, запущенная в 2007 году, стала одним из ключевых инструментов государственной поддержки семей с детьми. В этой статье мы подробно разберём, как получить материнский капитал, на какие цели его можно использовать и какие преимущества и ограничения существуют.&lt;/p>
&lt;h2 id="история-и-развитие-программы-материнского-капитала">История и развитие программы материнского капитала&lt;/h2>
&lt;p>Программа материнского капитала была введена в России в 2007 году с целью стимулирования рождаемости и поддержки семей. За время своего существования программа претерпела ряд изменений, направленных на расширение возможностей для семей и повышение эффективности её реализации.&lt;/p></description></item></channel></rss>