<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Программы Лояльности on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D1%8B-%D0%BB%D0%BE%D1%8F%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><description>Recent content in Программы Лояльности on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D1%8B-%D0%BB%D0%BE%D1%8F%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как выбрать дебетовую карту с кэшбэком в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-debetovuyu-kartu-s-keshbekom-v-2025-godu/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-debetovuyu-kartu-s-keshbekom-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году выбор дебетовой карты с кэшбэком становится не просто вопросом удобства, но и стратегией для экономии средств. С ростом конкуренции на финансовом рынке банки предлагают всё более привлекательные условия и разнообразные программы лояльности. Однако, чтобы выбрать карту, которая действительно будет приносить выгоду, необходимо разобраться в тонкостях предложений и понимать, какие критерии являются наиболее важными.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-выбора-дебетовой-карты-с-кэшбэком-в-2025-году">Актуальность выбора дебетовой карты с кэшбэком в 2025 году&lt;/h3>
&lt;p>Дебетовые карты с кэшбэком давно перестали быть роскошью и стали неотъемлемой частью финансового планирования для многих потребителей. В условиях экономической нестабильности и роста цен возможность вернуть часть потраченных средств становится особенно актуальной. Согласно последним исследованиям, более 70% владельцев дебетовых карт активно используют кэшбэк как инструмент для сокращения расходов.&lt;/p></description></item><item><title>Как сэкономить на лекарствах в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-lekarstvakh-v-2025-godu/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-lekarstvakh-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире расходы на лекарства становятся всё более ощутимыми для семейного бюджета. С каждым годом цены на медикаменты растут, заставляя потребителей искать способы сэкономить без ущерба для здоровья. В этой статье мы рассмотрим актуальные методы экономии на лекарствах в 2025 году, проанализируем факторы, влияющие на стоимость препаратов, и дадим практические советы по оптимизации расходов.&lt;/p>
&lt;h3 id="анализ-стоимости-лекарств">Анализ стоимости лекарств&lt;/h3>
&lt;h4 id="факторы-влияющие-на-цену-лекарств">Факторы, влияющие на цену лекарств&lt;/h4>
&lt;p>Стоимость лекарств зависит от множества факторов, включая:&lt;/p></description></item><item><title>Как сэкономить на покупке техники для кухни</title><link>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-pokupke-tekhniki-dlya-kukhni/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-pokupke-tekhniki-dlya-kukhni/</guid><description>&lt;h2 id="как-сэкономить-на-покупке-техники-для-кухни">Как сэкономить на покупке техники для кухни&lt;/h2>
&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Экономия на покупке кухонной техники — это не просто вопрос финансовых выгод, это искусство находить лучшее соотношение цены и качества, не жертвуя комфортом и функциональностью. В условиях постоянно растущих цен и разнообразия предложений на рынке, умение правильно выбирать и покупать технику становится важным навыком для каждого домашнего хозяйства.&lt;/p>
&lt;p>В этой статье мы рассмотрим различные стратегии и советы, которые помогут вам сэкономить на покупке кухонной техники, не теряя при этом в качестве и удобстве использования.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить максимальный кэшбэк с покупок</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-maksimalnyy-keshbek-s-pokupok/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-maksimalnyy-keshbek-s-pokupok/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где каждый рубль на счету, кэшбэк становится не просто приятным бонусом, а настоящим спасением для экономных потребителей. Кэшбэк — это возврат части потраченных средств на покупки, который позволяет не только сократить расходы, но и получить дополнительные выгоды от своих трат. В этой статье мы рассмотрим, как получить максимальный кэшбэк с покупок и сделать каждую трату более выгодной.&lt;/p>
&lt;h2 id="основы-кэшбэка">Основы кэшбэка&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Определение и виды кэшбэка&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Кэшбэк — это вознаграждение, которое покупатель получает за свои покупки в виде возврата части потраченных средств. Существует несколько видов кэшбэка:&lt;/p></description></item><item><title>Как сэкономить на лекарствах: легальные способы</title><link>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-lekarstvakh-legalnye-sposoby/</link><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 07:00:14 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-lekarstvakh-legalnye-sposoby/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире высокие цены на лекарства становятся серьёзной проблемой для многих людей. Особенно это актуально для пенсионеров, семей с детьми и людей с хроническими заболеваниями. Однако существуют легальные способы сэкономить на лекарствах, не рискуя своим здоровьем. В этой статье мы рассмотрим наиболее эффективные из них.&lt;/p>
&lt;h2 id="анализ-стоимости-лекарств">Анализ стоимости лекарств&lt;/h2>
&lt;p>Цены на лекарства формируются под влиянием множества факторов, включая стоимость производства, логистики, наценки аптек и налогов. Понимание этих факторов помогает лучше ориентироваться в ценах и находить выгодные предложения.&lt;/p></description></item></channel></rss>