<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Онлайн-Курсы on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D1%8B/</link><description>Recent content in Онлайн-Курсы on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Топ онлайн-курсов по финансовой грамотности</title><link>https://finted.ru/top-onlayn-kursov-po-finansovoy-gramotnosti/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/top-onlayn-kursov-po-finansovoy-gramotnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где финансы играют ключевую роль в повседневной жизни, финансовая грамотность становится не просто полезным навыком, а необходимостью. Умение управлять своими деньгами, инвестировать, планировать бюджет и принимать обоснованные финансовые решения — это то, что может кардинально изменить качество жизни. Именно поэтому актуальность темы финансовой грамотности не вызывает сомнений.&lt;/p>
&lt;p>Почему же важно повышать уровень финансовой грамотности через онлайн-курсы? В современном мире доступ к образованию стал проще как никогда. Онлайн-курсы предоставляют уникальную возможность получить знания и навыки от ведущих экспертов в области финансов, не выходя из дома. Это удобно, эффективно и зачастую экономически выгодно.&lt;/p></description></item><item><title>Топ онлайн-курсов по финансовой грамотности</title><link>https://finted.ru/top-onlayn-kursov-po-finansovoy-gramotnosti/</link><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/top-onlayn-kursov-po-finansovoy-gramotnosti/</guid><description>&lt;p>В современном мире финансовая грамотность становится не просто полезным навыком, а необходимостью. В условиях экономической нестабильности и постоянных изменений на рынке умение управлять своими финансами, принимать обоснованные решения и избегать финансовых ошибок становится ключевым фактором успеха.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-финансовой-грамотности">Актуальность финансовой грамотности&lt;/h3>
&lt;p>По данным международных исследований, уровень финансовой грамотности населения во многих странах остаётся низким. Это приводит к неправильным финансовым решениям, увеличению долгов и снижению уровня жизни. В России, например, только 37% взрослого населения обладают базовыми финансовыми знаниями.&lt;/p></description></item></channel></rss>