<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Финансовая Безопасность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in Финансовая Безопасность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как выбрать программу накопительного страхования</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-nakopitelnogo-strakhovaniya/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-nakopitelnogo-strakhovaniya/</guid><description>&lt;p>Накопительное страхование — это не просто ещё один финансовый продукт, это стратегия, которая может обеспечить финансовую безопасность и помочь достичь долгосрочных целей. В условиях экономической нестабильности и постоянных изменений на рынке, вопрос о том, как сохранить и приумножить свои средства, становится всё более актуальным. Именно здесь на сцену выходит накопительное страхование, предлагая уникальный баланс между страхованием жизни и инвестициями.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-накопительное-страхование">Что такое накопительное страхование?&lt;/h2>
&lt;p>Накопительное страхование — это вид страхования, который сочетает в себе защиту от непредвиденных событий и возможность накопления капитала. В отличие от традиционного страхования жизни, которое обеспечивает только выплату в случае смерти или инвалидности, накопительное страхование позволяет накапливать средства, которые можно использовать в будущем для различных целей, таких как образование детей, покупка жилья или пенсионное обеспечение.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать страховку, которая действительно защитит</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovku-kotoraya-deystvitelno-zashchitit/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovku-kotoraya-deystvitelno-zashchitit/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире страхование стало неотъемлемой частью жизни. Оно помогает защитить нас от финансовых потерь в случае непредвиденных событий, таких как болезни, аварии, стихийные бедствия и многое другое. Однако выбор правильной страховки может быть сложной задачей, особенно если вы не знакомы с терминологией и особенностями различных видов страхования.&lt;/p>
&lt;p>Основные риски, с которыми сталкиваются люди при выборе страховки, включают:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Неправильный выбор вида страхования&lt;/strong>: многие люди не знают, какие виды страхования существуют и какие из них наиболее подходят для их ситуации.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Выбор ненадёжной страховой компании&lt;/strong>: некоторые компании могут иметь плохие отзывы или даже оказаться мошенниками.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Непонимание условий договора&lt;/strong>: многие люди не обращают внимания на детали договора и в результате могут столкнуться с неожиданными расходами или отказами в выплате.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Цель этой статьи — помочь вам разобраться в мире страхования и выбрать страховку, которая действительно защитит вас и ваших близких.&lt;/p></description></item><item><title>Как создать финансовую подушку безопасности в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-sozdat-finansovuyu-podushku-bezopasnosti-v-2025-godu/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:00:10 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sozdat-finansovuyu-podushku-bezopasnosti-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экономическая нестабильность стала скорее правилом, чем исключением, вопрос финансовой безопасности стоит особенно остро. В 2025 году, как и в любые другие времена, наличие финансовой подушки безопасности может стать решающим фактором между спокойствием и стрессом, стабильностью и финансовыми потрясениями. В этой статье мы подробно разберём, почему важно иметь финансовую подушку, как её создать и где хранить.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-финансовая-подушка-безопасности">Что такое финансовая подушка безопасности&lt;/h3>
&lt;p>Финансовая подушка безопасности — это сумма денег, отложенная на случай непредвиденных обстоятельств или потери основного источника дохода. Её основная функция — обеспечить финансовую стабильность в трудные времена, когда могут возникнуть неожиданные расходы или снижение доходов.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу накопительного страхования</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-nakopitelnogo-strakhovaniya/</link><pubDate>Sun, 28 Dec 2025 19:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-nakopitelnogo-strakhovaniya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где экономическая нестабильность стала скорее правилом, чем исключением, вопросы финансовой безопасности и планирования будущего выходят на первый план. Одним из инструментов, позволяющих обеспечить финансовую стабильность и накопить средства на будущее, является накопительное страхование. Эта статья поможет разобраться в основных принципах работы программ накопительного страхования и выбрать наиболее подходящую программу.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-накопительного-страхования-в-современных-условиях">Актуальность накопительного страхования в современных условиях&lt;/h3>
&lt;p>Накопительное страхование — это не просто ещё один финансовый продукт, это комплексный подход к защите ваших финансовых интересов и накоплению капитала. В условиях экономической неопределённости, когда инфляция может съесть значительную часть ваших сбережений, а неожиданные расходы могут поставить под угрозу ваше финансовое благополучие, накопительное страхование становится незаменимым инструментом.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить свои сбережения от инфляции в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-sberezheniya-ot-inflyatsii-v-2025-godu/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-sberezheniya-ot-inflyatsii-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экономика меняется быстрее, чем мы успеваем следить за новостями, инфляция становится не просто экономическим термином, а реальностью, влияющей на наши кошельки. В 2025 году вопрос защиты личных сбережений от обесценивания стоит особенно остро. Понимание механизмов инфляции и способов её преодоления — ключ к финансовой безопасности каждого.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-инфляции-и-её-виды">Причины инфляции и её виды&lt;/h3>
&lt;p>Инфляция — это не случайность, а результат множества факторов. Основные причины инфляции включают увеличение денежной массы в обращении, рост государственных расходов, снижение производительности труда и повышение издержек производства. Важно понимать, что инфляция может быть открытой и скрытой, ожидаемой и неожидаемой.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать страховую компанию в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-v-2025-godu/</link><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Выбор правильной страховой компании — это не просто формальность, а важный шаг к финансовой безопасности и уверенности в завтрашнем дне. В 2025 году, когда рынок страховых услуг продолжает развиваться и адаптироваться к новым условиям, вопрос выбора надёжного страховщика становится ещё более актуальным. Основные риски при выборе ненадёжной страховой компании могут включать задержки в выплатах, сложности с оформлением документов и даже потерю средств в случае банкротства компании. Поэтому важно знать, как правильно выбрать страховую компанию, чтобы избежать этих проблем.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования недвижимости</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Недвижимость — это не только место, где мы живём или ведём бизнес, но и значительная часть нашего финансового благосостояния. Однако владение недвижимостью сопряжено с различными рисками, такими как пожары, наводнения, кражи и другие непредвиденные события. Именно поэтому страхование недвижимости становится не просто дополнительной услугой, а необходимостью.&lt;/p>
&lt;p>Согласно статистике, более 60% владельцев недвижимости сталкивались с ситуациями, когда страхование помогло им минимизировать финансовые потери. Но как выбрать подходящую программу страхования? Давайте разберёмся вместе.&lt;/p></description></item><item><title>Пошаговое руководство по созданию пенсионного плана</title><link>https://finted.ru/poshagovoe-rukovodstvo-po-sozdaniyu-pensionnogo-plana/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/poshagovoe-rukovodstvo-po-sozdaniyu-pensionnogo-plana/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экономическая нестабильность становится нормой, а социальные гарантии не всегда надёжны, вопрос пенсионного планирования выходит на первый план. Как обеспечить себе достойную жизнь в старости? Какие шаги нужно предпринять уже сегодня, чтобы не остаться без средств к существованию? Эти вопросы задаёт себе каждый, кто задумывается о своём будущем.&lt;/p>
&lt;p>Цель этой статьи — предоставить вам пошаговое руководство по созданию эффективного пенсионного плана. Мы рассмотрим основные принципы, инструменты и стратегии, которые помогут вам достичь финансовой безопасности в старости.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования от несчастных случаев</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-ot-neschastnykh-sluchaev/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-ot-neschastnykh-sluchaev/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где неопределённость и риски стали неотъемлемой частью жизни, вопрос страхования от несчастных случаев приобретает особую актуальность. Каждый день мы сталкиваемся с различными ситуациями, которые могут привести к непредвиденным финансовым потерям. В этой статье мы рассмотрим, как выбрать программу страхования, которая обеспечит вам и вашим близким защиту и спокойствие.&lt;/p>
&lt;h3 id="виды-программ-страхования-от-несчастных-случаев">Виды программ страхования от несчастных случаев&lt;/h3>
&lt;p>Существует несколько видов программ страхования от несчастных случаев, каждый из которых имеет свои особенности и преимущества:&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования жизни</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-zhizni/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-zhizni/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Страхование жизни — это не просто финансовая услуга, а важный элемент личного финансового планирования. В условиях неопределённости и риска, страхование жизни становится надёжным инструментом для обеспечения финансовой безопасности близких. В этой статье мы рассмотрим, как выбрать программу страхования жизни, которая подойдёт именно вам.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-принципы-страхования-жизни">Основные понятия и принципы страхования жизни&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение страхования жизни и его виды&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Страхование жизни — это договор, по которому страховая компания обязуется выплатить определённую сумму (страховую сумму) в случае смерти застрахованного лица. Существует несколько видов страхования жизни:&lt;/p></description></item><item><title>Что такое страхование жизни и зачем оно нужно</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-strakhovanie-zhizni-i-zachem-ono-nuzhno/</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-strakhovanie-zhizni-i-zachem-ono-nuzhno/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы — капитан корабля, который плывёт по бурному морю жизни. Ваша команда — это ваша семья, а груз — финансовые обязательства. Внезапные штормы и рифы могут стать серьёзной угрозой для вашего судна. Именно здесь на помощь приходит страхование жизни — ваш надёжный якорь и спасательный круг в бушующем море финансовых рисков.&lt;/p>
&lt;p>Страхование жизни — это не просто ещё один пункт в списке финансовых услуг. Это важный инструмент, который помогает защитить близких и обеспечить их будущее. В современном мире, где неопределённость становится нормой, страхование жизни приобретает особую актуальность.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать страховую компанию: ключевые критерии</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-klyuchevye-kriterii/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-klyuchevye-kriterii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Выбор надежной страховой компании — это не просто формальность, а важный шаг к финансовой безопасности и спокойствию. В современном мире, где риски подстерегают нас на каждом шагу, страхование становится неотъемлемой частью жизни. Однако, как выбрать компанию, которая действительно защитит ваши интересы и не подведет в трудную минуту?&lt;/p>
&lt;p>Основные риски при выборе страховой компании включают:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Финансовые потери:&lt;/strong> не все компании одинаково надежны, и некоторые могут оказаться на грани банкротства или даже оказаться мошенниками.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Некачественное обслуживание:&lt;/strong> некоторые компании могут затягивать выплаты или отказывать в них по надуманным причинам.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Скрытые условия:&lt;/strong> в полисах могут быть прописаны условия, которые клиент не заметил или не понял при заключении договора.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="основные-критерии-выбора-страховой-компании">Основные критерии выбора страховой компании&lt;/h2>
&lt;h3 id="финансовая-устойчивость-и-надежность-страховой-компании">Финансовая устойчивость и надежность страховой компании&lt;/h3>
&lt;p>Одним из ключевых критериев выбора страховой компании является ее финансовая устойчивость. Это можно проверить, изучив отчетность компании, ее активы и обязательства. Также стоит обратить внимание на рейтинги надежности, которые присваивают компании независимые агентства.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить свои активы от инфляции</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-aktivy-ot-inflyatsii/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-aktivy-ot-inflyatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Инфляция — это не просто экономическое понятие, это невидимый вор, который может незаметно украсть часть вашего благосостояния. Когда цены растут, а покупательная способность денег падает, ваши активы могут потерять в стоимости. Как же защитить свои сбережения и инвестиции от этого коварного явления? В этой статье мы рассмотрим основные методы и стратегии, которые помогут сохранить и приумножить ваше богатство в условиях инфляции.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-инфляции">Причины инфляции&lt;/h3>
&lt;h4 id="экономические-факторы-влияющие-на-инфляцию">Экономические факторы, влияющие на инфляцию&lt;/h4>
&lt;p>Инфляция может быть вызвана различными экономическими факторами, такими как рост спроса, снижение предложения, увеличение издержек производства и т. д. Например, если спрос на товары и услуги растёт быстрее, чем их производство, это может привести к повышению цен. Также инфляция может быть вызвана увеличением государственных расходов или снижением курса национальной валюты.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования жизни</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-zhizni/</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-zhizni/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где неопределённость становится новой нормой, страхование жизни выступает не просто как финансовый инструмент, а как надёжная опора для вас и ваших близких. Оно обеспечивает финансовую защиту в случае непредвиденных событий, позволяя сохранить стабильность и спокойствие даже в самые сложные времена.&lt;/p>
&lt;p>Существует несколько основных видов программ страхования жизни: рисковое, накопительное и инвестиционное. Каждый из них имеет свои особенности и предназначен для решения определённых задач. Давайте разберёмся, как выбрать программу страхования жизни, которая подойдёт именно вам.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать страховую компанию для ОСАГО</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-dlya-osago/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovuyu-kompaniyu-dlya-osago/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Выбор страховой компании для ОСАГО — это не просто формальность, а важный шаг, который может повлиять на вашу финансовую безопасность и спокойствие на дороге. В условиях современного рынка, где конкуренция между страховщиками высока, как никогда важно знать, на что обратить внимание при выборе страховой компании. Давайте разберёмся, какие критерии являются ключевыми при выборе страховщика и как не ошибиться.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовые-аспекты-осаго">Правовые аспекты ОСАГО&lt;/h3>
&lt;p>ОСАГО, или обязательное страхование автогражданской ответственности, является обязательным для всех владельцев транспортных средств в России. Это требование установлено Федеральным законом от 25 апреля 2002 года № 40-ФЗ «Об обязательном страховании гражданской ответственности владельцев транспортных средств». Согласно закону, каждый водитель должен иметь полис ОСАГО, который покрывает ущерб, причинённый третьим лицам в результате ДТП.&lt;/p></description></item><item><title>Как создать финансовую подушку безопасности</title><link>https://finted.ru/kak-sozdat-finansovuyu-podushku-bezopasnosti/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sozdat-finansovuyu-podushku-bezopasnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовая стабильность становится не просто желательным состоянием, а необходимостью. Одним из ключевых элементов этой стабильности является финансовая подушка безопасности — запас средств, который может спасти в случае непредвиденных обстоятельств. Но что же такое финансовая подушка и почему она так важна?&lt;/p>
&lt;p>Финансовая подушка безопасности — это сумма денег, отложенная на случай неожиданных расходов или потери основного источника дохода. Она служит своеобразным «воздушным мешком», который смягчает удар при падении и помогает быстро вернуться на ноги. Наличие такой подушки позволяет не только сохранить спокойствие в сложных ситуациях, но и избежать дополнительных финансовых проблем, связанных с долгами и кредитами.&lt;/p></description></item><item><title>Как защититься от финансовых мошенников в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-zashchititsya-ot-finansovykh-moshennikov-v-2025-godu/</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchititsya-ot-finansovykh-moshennikov-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовые мошенничества становятся всё более изощрёнными и масштабными. С развитием технологий и усложнением финансовых систем мошенники находят новые способы обмана людей и извлечения из этого прибыли. В 2025 году проблема финансовых мошенничеств остаётся актуальной как никогда. По данным правоохранительных органов, количество случаев финансового мошенничества продолжает расти, а суммы убытков достигают астрономических величин.&lt;/p>
&lt;p>Основные виды финансовых мошенничеств включают фишинг, мошенничество с банковскими картами, инвестиционные мошенничества, мошенничества с криптовалютами и телефонное мошенничество. Эти схемы обмана могут привести к серьёзным финансовым потерям, эмоциональному стрессу и даже юридическим последствиям для пострадавших.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать страховку для автомобиля</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovku-dlya-avtomobilya/</link><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovku-dlya-avtomobilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка автомобиля — это не только радость от обладания четырёхколёсным другом, но и ответственность, которая включает в себя множество аспектов, в том числе и страхование. Выбор правильной страховки для автомобиля — это не просто формальность, а важный шаг, который может уберечь вас от финансовых потерь в случае непредвиденных ситуаций на дороге. В этой статье мы рассмотрим, как выбрать оптимальную страховку для вашего автомобиля, чтобы вы могли чувствовать себя уверенно и защищённо за рулём.&lt;/p></description></item><item><title>Страхование недвижимости: что нужно знать владельцам жилья</title><link>https://finted.ru/strakhovanie-nedvizhimosti-chto-nuzhno-znat-vladeltsam-zhilya/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/strakhovanie-nedvizhimosti-chto-nuzhno-znat-vladeltsam-zhilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы возвращаетесь домой после долгого рабочего дня, предвкушая уют и спокойствие своего жилища. Но вдруг осознаёте, что спокойствие это может быть нарушено непредвиденными событиями — от банального затопления до стихийных бедствий. Именно здесь на сцену выходит страхование недвижимости, становясь не просто бумажкой, а надёжным щитом для вашего имущества.&lt;/p>
&lt;p>Страхование недвижимости — это не просто финансовая услуга, это инвестиция в безопасность вашего дома и имущества. В современном мире, где риски становятся всё более разнообразными и непредсказуемыми, страхование помогает владельцам жилья защитить себя от финансовых потерь, связанных с повреждением или утратой недвижимости.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые инструменты для защиты от кибер-рисков</title><link>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-kiber-riskov/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-kiber-riskov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где цифровые технологии стали неотъемлемой частью нашей жизни, кибер-риски представляют собой серьёзную угрозу для финансовой безопасности. Хакерские атаки, мошенничество и утечки данных могут привести к значительным финансовым потерям и нанести ущерб репутации компаний и частных лиц.&lt;/p>
&lt;p>Согласно отчёту компании &lt;em>Cybersecurity Ventures&lt;/em>, к 2025 году общий ущерб от киберпреступлений может достичь 10,5 триллионов долларов. Эти цифры подчёркивают актуальность проблемы и необходимость разработки эффективных финансовых инструментов для защиты от кибер-рисков.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования от несчастных случаев</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-ot-neschastnykh-sluchaev/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-ot-neschastnykh-sluchaev/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где неопределённость и риски подстерегают нас на каждом шагу, вопрос страхования от несчастных случаев становится всё более актуальным. Несчастные случаи могут произойти с каждым из нас, и их последствия могут быть не только физическими, но и финансовыми. В этой статье мы рассмотрим, как выбрать программу страхования, которая обеспечит вам и вашим близким защиту и спокойствие.&lt;/p>
&lt;h3 id="виды-программ-страхования-от-несчастных-случаев">Виды программ страхования от несчастных случаев&lt;/h3>
&lt;p>Существует несколько основных типов программ страхования от несчастных случаев:&lt;/p></description></item><item><title>Что такое финансовая подушка безопасности и как ее создать</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-finansovaya-podushka-bezopasnosti-i-kak-ee-sozdat/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 19:00:16 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-finansovaya-podushka-bezopasnosti-i-kak-ee-sozdat/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовая стабильность становится не просто желаемым состоянием, а жизненной необходимостью. Экономическая нестабильность, неожиданные жизненные обстоятельства и прочие факторы могут в любой момент нарушить наш бюджет. Именно поэтому создание финансовой подушки безопасности — это не просто рекомендация, а важный элемент личного финансового планирования. В этой статье мы подробно рассмотрим, что такое финансовая подушка безопасности, почему она необходима, как её создать и эффективно управлять ею.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-финансовая-подушка-безопасности">Что такое финансовая подушка безопасности&lt;/h2>
&lt;p>Финансовая подушка безопасности — это заранее накопленный запас денежных средств, предназначенный для покрытия основных расходов в случае непредвиденных обстоятельств, таких как потеря работы, болезнь или неожиданные крупные траты. Её цель — обеспечить финансовую стабильность и снизить уровень стресса в сложных ситуациях.&lt;/p></description></item><item><title>Страхование недвижимости: что нужно знать владельцам жилья</title><link>https://finted.ru/strakhovanie-nedvizhimosti-chto-nuzhno-znat-vladeltsam-zhilya/</link><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/strakhovanie-nedvizhimosti-chto-nuzhno-znat-vladeltsam-zhilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы возвращаетесь домой после долгого рабочего дня, предвкушая уют и покой своего жилища. Но вдруг выясняется, что ваш дом пострадал от пожара или затопления. Страшно, правда? Именно в такие моменты приходит осознание важности страхования недвижимости. В этой статье мы подробно разберём, что нужно знать владельцам жилья, чтобы защитить своё имущество и нервы.&lt;/p>
&lt;h3 id="виды-страхования-недвижимости">Виды страхования недвижимости&lt;/h3>
&lt;p>Страхование недвижимости можно разделить на обязательное и добровольное. В России обязательное страхование касается в основном ипотечного жилья, а добровольное — это выбор каждого владельца.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования недвижимости</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</link><pubDate>Sun, 20 Jul 2025 15:00:23 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-nedvizhimosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Страхование недвижимости — это не просто ещё один пункт в списке финансовых обязательств, это инвестиция в спокойствие и защиту вашего имущества. В современном мире, где риски природных катастроф, техногенных аварий и криминала становятся всё более актуальными, вопрос страхования недвижимости выходит на первый план.&lt;/p>
&lt;p>Недвижимость — одно из самых значительных вложений в жизни человека. Будь то квартира, дом или коммерческая недвижимость, потеря или повреждение такого актива может привести к серьёзным финансовым и эмоциональным потрясениям. Именно поэтому важно заранее позаботиться о защите своего имущества.&lt;/p></description></item><item><title>Руководство по выбору страховки на жизнь или здоровье</title><link>https://finted.ru/rukovodstvo-po-vyboru-strakhovki-na-zhizn-ili-zdorove/</link><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/rukovodstvo-po-vyboru-strakhovki-na-zhizn-ili-zdorove/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где неопределённость становится новой нормой, страхование жизни и здоровья превращается из простого финансового инструмента в неотъемлемую часть личного финансового планирования. Каждый день мы сталкиваемся с рисками, которые могут повлиять на наше здоровье и благополучие. В этом контексте страхование выступает не просто как финансовая услуга, а как надёжный щит, защищающий нас и наших близких от непредвиденных обстоятельств.&lt;/p>
&lt;p>Страхование жизни и здоровья — это не просто покупка полиса, это инвестиция в будущее, которая может обеспечить финансовую стабильность в случае непредвиденных событий. В этой статье мы рассмотрим основные виды страхования, принципы их работы, а также факторы, влияющие на выбор страховки. Мы также дадим рекомендации по выбору надёжной страховой компании и оформлению страховки.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу накопительного страхования</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-nakopitelnogo-strakhovaniya/</link><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-nakopitelnogo-strakhovaniya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где финансовые риски подстерегают на каждом шагу, вопрос обеспечения финансовой безопасности становится всё более актуальным. Одним из инструментов, который помогает не только защитить себя и своих близких, но и накопить средства на будущее, является накопительное страхование. В этой статье мы подробно разберём, что такое накопительное страхование, зачем оно нужно и как выбрать подходящую программу.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-накопительное-страхование">Что такое накопительное страхование&lt;/h2>
&lt;h3 id="определение-и-основные-принципы">Определение и основные принципы&lt;/h3>
&lt;p>Накопительное страхование — это вид страхования, который сочетает в себе элементы страхования жизни и инвестиций. Оно позволяет не только защитить своих близких от финансовых потерь в случае непредвиденных событий, но и накопить определённую сумму к заданному сроку.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать надежный банк для хранения сбережений</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-nadezhnyy-bank-dlya-khraneniya-sberezheniy/</link><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-nadezhnyy-bank-dlya-khraneniya-sberezheniy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где финансовая стабильность становится всё более важным аспектом жизни, выбор надёжного банка для хранения сбережений приобретает первостепенное значение. С учётом экономических колебаний, изменений в законодательстве и технологических инноваций, вопрос доверия к финансовому учреждению стоит особенно остро. Как не ошибиться и выбрать банк, который будет не только удобным, но и безопасным для ваших средств?&lt;/p>
&lt;h3 id="критерии-надёжности-банка">Критерии надёжности банка&lt;/h3>
&lt;h4 id="лицензирование-и-регулирование">Лицензирование и регулирование&lt;/h4>
&lt;p>Первый шаг к выбору надёжного банка — убедиться в наличии у него лицензии Центрального банка. Лицензия является гарантией того, что банк работает легально и подпадает под надзор регулятора. Это означает, что его деятельность проверяется и контролируется, что снижает риск мошенничества и финансовых махинаций.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать программу страхования жизни</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-zhizni/</link><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-programmu-strakhovaniya-zhizni/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Страхование жизни — это не просто финансовая услуга, это инвестиция в будущее, которая может обеспечить вашу семью в случае непредвиденных обстоятельств. В современном мире, где риски становятся всё более разнообразными и сложными, выбор правильной программы страхования жизни становится актуальным вопросом для многих людей.&lt;/p>
&lt;p>Цель этой статьи — помочь вам разобраться в многообразии программ страхования жизни, понять, какие факторы следует учитывать при выборе, и предоставить вам инструменты для принятия обоснованного решения.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить деньги от мошенников</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-dengi-ot-moshennikov/</link><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-dengi-ot-moshennikov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовые мошенничества становятся всё более изощрёнными и распространёнными. По данным МВД России, в 2023 году было зарегистрировано более 600 тысяч случаев киберпреступлений, значительная часть которых связана с финансовым мошенничеством. Эти преступления не только наносят материальный ущерб, но и подрывают доверие к финансовой системе в целом.&lt;/p>
&lt;p>Цель этой статьи — предоставить читателям практические советы и рекомендации по защите своих денег от мошенников. Мы рассмотрим основные виды финансового мошенничества, научимся распознавать потенциально мошеннические схемы, обсудим важность защиты личных данных и дадим рекомендации по безопасному использованию банковских услуг и инвестиционной деятельности.&lt;/p></description></item><item><title>Как составить финансовый план на 2025 год</title><link>https://finted.ru/kak-sostavit-finansovyy-plan-na-2025-god/</link><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sostavit-finansovyy-plan-na-2025-god/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экономическая нестабильность стала скорее нормой, чем исключением, составление финансового плана на 2025 год становится не просто полезным, а необходимым шагом для обеспечения финансовой безопасности и достижения личных финансовых целей. Как сказал известный экономист Джон Мейнард Кейнс: «В долгосрочной перспективе мы все умрём, но в краткосрочной нас ждёт множество финансовых вызовов».&lt;/p>
&lt;p>Основные принципы финансового планирования включают ясность целей, реалистичную оценку ресурсов, гибкость и готовность к адаптации под изменяющиеся условия. Цели могут варьироваться от накопления на первоначальный взнос для ипотеки до создания резервного фонда или инвестирования в образование.&lt;/p></description></item><item><title>Квантово-устойчивая криптография в финансах</title><link>https://finted.ru/kvantovo-ustoychivaya-kriptografiya-v-finansakh/</link><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 15:00:26 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kvantovo-ustoychivaya-kriptografiya-v-finansakh/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где цифровые технологии становятся неотъемлемой частью нашей жизни, вопросы безопасности данных выходят на первый план. Особенно это касается финансовой сферы, где каждая транзакция должна быть защищена от возможных угроз. Однако с развитием квантовых вычислений традиционные методы криптографии могут оказаться уязвимыми. Именно поэтому важно обсуждать квантово-устойчивую криптографию и её роль в обеспечении безопасности финансовых систем.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы">Актуальность темы&lt;/h3>
&lt;p>Квантовые компьютеры представляют собой новую эру в вычислительной технике. Их способность обрабатывать огромные объёмы данных с невероятной скоростью может привести к тому, что многие существующие алгоритмы шифрования станут легко поддающимися взлому. Это создаёт серьёзные риски для финансовой системы, где конфиденциальность и целостность данных имеют критическое значение.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовая подушка безопасности: сколько нужно откладывать каждый месяц</title><link>https://finted.ru/finansovaya-podushka-bezopasnosti-skolko-nuzhno-otkladyvat-kazhdyy-mesyats/</link><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovaya-podushka-bezopasnosti-skolko-nuzhno-otkladyvat-kazhdyy-mesyats/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где финансовые неожиданности могут поджидать на каждом шагу, наличие финансовой подушки безопасности становится не просто желательным, а необходимым условием для обеспечения стабильности и спокойствия. Финансовая подушка — это сумма денег, отложенная на случай непредвиденных обстоятельств, которая может спасти от финансовых потрясений и сохранить привычный уровень жизни в сложных ситуациях.&lt;/p>
&lt;h3 id="почему-финансовая-подушка-так-важна">Почему финансовая подушка так важна?&lt;/h3>
&lt;p>По данным исследования, проведённого компанией PwC, более 60% россиян сталкиваются с неожиданными финансовыми трудностями хотя бы раз в год. Это могут быть внезапные медицинские расходы, ремонт автомобиля или бытовой техники, потеря работы или другие непредвиденные ситуации. В таких случаях наличие финансовой подушки может стать настоящим спасением.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать страховку для путешествий в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovku-dlya-puteshestviy-v-2025-godu/</link><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-strakhovku-dlya-puteshestviy-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Путешествия — это не только возможность увидеть новые места и познакомиться с культурой других народов, но и риск столкнуться с непредвиденными ситуациями. В 2025 году, когда мир становится всё более непредсказуемым, выбор правильной страховки для путешествий становится особенно актуальным. От правильно подобранного страхового полиса может зависеть не только ваше спокойствие, но и финансовое благополучие.&lt;/p>
&lt;p>Основные риски, с которыми можно столкнуться во время путешествий, включают:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Медицинские чрезвычайные ситуации&lt;/strong>: болезни, травмы, необходимость срочной медицинской помощи.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Отмена поездки&lt;/strong>: непредвиденные обстоятельства, которые могут заставить вас отменить поездку, такие как болезнь или стихийные бедствия.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Потеря багажа или личных вещей&lt;/strong>: кражи, утери или повреждения багажа.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Юридические и финансовые риски&lt;/strong>: штрафы, судебные иски, потеря документов.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="типы-страховых-полисов-для-путешествий">Типы страховых полисов для путешествий&lt;/h2>
&lt;p>Существует несколько основных видов страховок для путешествий, каждый из которых имеет свои преимущества и недостатки:&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить свои сбережения от инфляции</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-sberezheniya-ot-inflyatsii/</link><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-sberezheniya-ot-inflyatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху экономической нестабильности и постоянных колебаний цен вопрос защиты своих сбережений от инфляции становится как никогда актуальным. Инфляция, словно тихий вор, незаметно подтачивает покупательную способность наших накоплений. Но есть ли способы сохранить и приумножить свои средства в условиях растущих цен? В этой статье мы рассмотрим основные методы и инструменты, которые помогут защитить ваши сбережения от обесценивания.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-инфляция-и-как-она-работает">Что такое инфляция и как она работает?&lt;/h2>
&lt;h3 id="определение-инфляции-и-её-виды">Определение инфляции и её виды&lt;/h3>
&lt;p>Инфляция — это процесс общего повышения уровня цен на товары и услуги в экономике. Она может быть вызвана различными факторами, такими как увеличение денежной массы, рост спроса, снижение производства и т. д. Существует несколько видов инфляции:&lt;/p></description></item><item><title>Как создать финансовую подушку безопасности</title><link>https://finted.ru/kak-sozdat-finansovuyu-podushku-bezopasnosti/</link><pubDate>Fri, 16 May 2025 07:00:08 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sozdat-finansovuyu-podushku-bezopasnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экономическая нестабильность стала нормой, а неожиданные финансовые трудности подстерегают на каждом шагу, вопрос создания финансовой подушки безопасности становится не просто желательным, но и необходимым. Финансовая подушка — это своего рода «запасной парашют», который поможет вам мягко приземлиться в случае непредвиденных обстоятельств.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-финансовая-подушка-безопасности">Что такое финансовая подушка безопасности?&lt;/h3>
&lt;p>Финансовая подушка безопасности — это сумма денег, отложенная для покрытия непредвиденных расходов и поддержания привычного уровня жизни в случае потери дохода. Это не инвестиция, а скорее страховка, которая позволяет избежать долгов и сохранить спокойствие в сложных ситуациях.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать банк для открытия счета ООО</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-ooo/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 07:00:08 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-otkrytiya-scheta-ooo/</guid><description>&lt;h2 id="как-выбрать-банк-для-открытия-счёта-ооо">Как выбрать банк для открытия счёта ООО&lt;/h2>
&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Выбор банка для открытия расчётного счёта — это не просто вопрос удобства, но и ключевой аспект успешного ведения бизнеса. От этого решения зависит многое: от скорости проведения операций до уровня безопасности ваших финансовых активов. Неправильный выбор может привести к потере времени, денег и даже репутации.&lt;/p>
&lt;p>В этой статье мы подробно разберём, на что обратить внимание при выборе банка, какие услуги предлагают различные финансовые учреждения, и как избежать возможных рисков. Наша цель — помочь предпринимателям сделать осознанный выбор и открыть счёт в надёжном банке.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое финансовая свобода и как к ней прийти</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-finansovaya-svoboda-i-kak-k-ney-priyti/</link><pubDate>Sat, 03 May 2025 19:00:10 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-finansovaya-svoboda-i-kak-k-ney-priyti/</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Что такое финансовая свобода и как к ней прийти&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Финансовая свобода — это не просто возможность покупать дорогие вещи или путешествовать по всему миру. Это состояние, когда вы можете жить так, как хотите, без необходимости постоянно беспокоиться о деньгах. В этой статье мы поговорим о том, что такое финансовая свобода, почему она важна и как её достичь.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы финансовой свободы обусловлена тем, что в современном мире деньги играют важную роль в нашей жизни. Они позволяют нам получать образование, путешествовать, заниматься любимым делом, помогать другим. Но чтобы достичь финансовой свободы, нужно научиться правильно управлять своими финансами.&lt;/p></description></item><item><title>Как выбрать банк для повседневного обслуживания</title><link>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-povsednevnogo-obsluzhivaniya/</link><pubDate>Thu, 01 May 2025 15:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vybrat-bank-dlya-povsednevnogo-obsluzhivaniya/</guid><description>&lt;h2 id="как-выбрать-банк-для-повседневного-обслуживания">Как выбрать банк для повседневного обслуживания&lt;/h2>
&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Выбор банка для повседневного использования — это не просто вопрос удобства. Это вопрос финансовой безопасности и эффективности. Неправильный выбор может привести к потере денег, неудобству в обслуживании и даже юридическим проблемам.&lt;/p>
&lt;p>Цель этой статьи — помочь вам сделать осознанный выбор, который будет соответствовать вашим потребностям и целям.&lt;/p>
&lt;h3 id="критерии-выбора-банка">Критерии выбора банка&lt;/h3>
&lt;p>При выборе банка важно учитывать несколько ключевых критериев:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>&lt;strong>Процентные ставки и комиссии.&lt;/strong> Процентные ставки по кредитам и вкладам, а также комиссии за обслуживание счетов и переводы могут существенно повлиять на вашу финансовую ситуацию. Выбирайте банк с выгодными условиями, которые соответствуют вашим потребностям.&lt;/p></description></item><item><title>Как вести учет доходов и расходов в приложении</title><link>https://finted.ru/kak-vesti-uchet-dokhodov-i-raskhodov-v-prilozhenii/</link><pubDate>Thu, 01 May 2025 07:00:08 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-vesti-uchet-dokhodov-i-raskhodov-v-prilozhenii/</guid><description>&lt;h3 id="как-вести-учёт-доходов-и-расходов-в-приложении">Как вести учёт доходов и расходов в приложении&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Введение&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>В современном мире, где финансовые потоки становятся всё более сложными и запутанными, важно иметь чёткое представление о своих доходах и расходах. Это не только помогает избежать неприятных сюрпризов при составлении бюджета, но и позволяет эффективно планировать будущее, достигать финансовых целей и принимать обоснованные решения.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Почему это важно?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Учёт доходов и расходов — это основа финансовой грамотности. Он позволяет контролировать свои финансы, избегать долгов и создавать накопления. Кроме того, он помогает выявить неэффективные расходы и оптимизировать бюджет.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить свои деньги от мошенников в интернете</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-dengi-ot-moshennikov-v-internete/</link><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-dengi-ot-moshennikov-v-internete/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий, когда наша жизнь всё больше перемещается в интернет, вопрос защиты финансов становится особенно актуальным. Кибермошенники не дремлют и придумывают всё новые способы обмана доверчивых пользователей.&lt;/p>
&lt;p>По данным отчёта об угрозах безопасности за 2023 год от компании Positive Technologies, количество кибератак на российские организации и бизнес выросло более чем в два раза по сравнению с предыдущим годом. А что уж говорить о простых пользователях!&lt;/p>
&lt;p>Финансовые потери от действий мошенников могут быть весьма значительными, а психологическое состояние пострадавших — серьёзно нарушенным. Поэтому так важно знать основные правила финансовой безопасности в интернете и следовать им.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое финансовая свобода для предпринимателя</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-finansovaya-svoboda-dlya-predprinimatelya/</link><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 19:00:08 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-finansovaya-svoboda-dlya-predprinimatelya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Что такое финансовая свобода? Это не просто возможность купить новый автомобиль или отправиться в путешествие. Финансовая свобода — это состояние, когда вы можете жить так, как хотите, и не зависеть от внешних обстоятельств. Для предпринимателя финансовая свобода особенно важна, так как она позволяет сосредоточиться на развитии бизнеса и не переживать о финансовых проблемах.&lt;/p>
&lt;p>В этой статье мы рассмотрим, что такое финансовая свобода для предпринимателя, почему она важна, какие признаки её характеризуют, как её достичь и какие препятствия могут возникнуть на пути к ней.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить деньги от мошенников</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-dengi-ot-moshennikov/</link><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 20:01:56 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-dengi-ot-moshennikov/</guid><description>&lt;h2 id="как-защитить-деньги-от-мошенников-руководство-для-тех-кто-ценит-свою-безопасность">Как защитить деньги от мошенников: руководство для тех, кто ценит свою безопасность&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий финансовое мошенничество стало настоящей эпидемией. По данным Банка России, только за первое полугодие 2024 года от действий аферистов пострадало более 250 тыс. россиян. Но знаете что? 90% этих случаев можно было предотвратить, соблюдая простые правила цифровой гигиены. Давайте разберемся, как не стать жертвой современных кардеров и фишеров.&lt;/p>
&lt;h3 id="технологический-щит-ваша-первая-линия-обороны">Технологический щит: ваша первая линия обороны&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>1. Обновления — не прихоть, а необходимость&lt;/strong>
Устаревшее ПО — как открытая дверь для взломщиков. Устанавливайте патчи безопасности сразу после их выхода. Особое внимание — антивирусам и банковским приложениям. Как показывает практика, 67% успешных атак происходят через уязвимости в непропатченных системах.&lt;/p></description></item></channel></rss>