<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Продажа Квартиры on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%B6%D0%B0-%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%8B/</link><description>Recent content in Продажа Квартиры on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 15:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%B6%D0%B0-%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить налоговый вычет при продаже квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Продажа квартиры — это не только важное жизненное событие, но и серьёзный финансовый шаг, который может повлечь за собой налоговые обязательства. Однако многие не знают, что при продаже недвижимости можно получить налоговый вычет, который поможет снизить налоговую нагрузку. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет при продаже квартиры, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-правовая-основа-и-условия-получения-налогового-вычета">Раздел 1: Правовая основа и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;h4 id="11-определение-налогового-вычета-и-его-виды">1.1 Определение налогового вычета и его виды&lt;/h4>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу. В России существует несколько видов налоговых вычетов, включая стандартные, социальные, инвестиционные и имущественные. Имущественный налоговый вычет предоставляется при покупке или продаже недвижимости.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при продаже квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте: вы решили продать квартиру, и вот сделка уже на горизонте. Но не спешите праздновать — налоговая может иметь своё слово. Налоговый вычет при продаже недвижимости — это не просто термин из бухгалтерского лексикона, а реальный шанс сэкономить приличную сумму. Давайте разберёмся, как это работает и как вам не упустить свою выгоду.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-условия-получения-налогового-вычета">Основные понятия и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Что такое налоговый вычет?&lt;/strong> Это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу при продаже имущества. Проще говоря, это деньги, которые вы можете сохранить, если всё сделаете правильно.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при продаже квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</link><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте: вы продаете квартиру и вдруг осознаете, что государство может потребовать свою долю в виде налогов. Но не все так плохо! Налоговый вычет — это как волшебный щит, который может значительно уменьшить вашу налоговую нагрузку. Давайте разберемся, как его получить и почему это важно.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-условия-получения-налогового-вычета">Основные понятия и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Что такое налоговый вычет?&lt;/strong> Это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу при продаже имущества. Существует несколько видов налоговых вычетов, но мы сосредоточимся на тех, которые касаются продажи квартиры.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при продаже квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Продажа квартиры — это не только важное жизненное событие, но и серьёзная финансовая операция, которая может повлечь за собой налоговые обязательства. Однако многие не знают, что при продаже недвижимости можно получить налоговый вычет, который поможет снизить налоговую нагрузку. В этой статье мы подробно разберём, как работает налоговый вычет при продаже квартиры, какие условия необходимо выполнить, чтобы его получить, и как правильно рассчитать и оформить вычет.&lt;/p>
&lt;p>По данным ФНС, в России ежегодно тысячи налогоплательщиков оформляют налоговые вычеты при продаже недвижимости. Это говорит о том, что механизм работает и может быть полезен многим.&lt;/p></description></item></channel></rss>