<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Gig-Экономика on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/gig-%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><description>Recent content in Gig-Экономика on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/gig-%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовое планирование в условиях gig-экономики</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-v-usloviyakh-gig-ekonomiki/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-v-usloviyakh-gig-ekonomiki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий и глобализации gig-экономика становится неотъемлемой частью нашей жизни. Она предлагает новые возможности для работы и заработка, но также ставит перед нами уникальные вызовы, особенно в области финансового планирования. Gig-экономика, или экономика свободных контрактов, позволяет людям работать на себя, выбирать проекты по душе и определять свой график. Однако такая свобода имеет свою цену — нестабильность доходов, отсутствие социальных гарантий и необходимость самостоятельно заботиться о своём финансовом будущем.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое планирование в условиях gig-экономики</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-v-usloviyakh-gig-ekonomiki/</link><pubDate>Fri, 09 May 2025 07:00:10 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-v-usloviyakh-gig-ekonomiki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Мир стремительно меняется, и вместе с ним трансформируются наши представления о работе и финансах. Сегодня всё больше людей выбирают так называемую gig-экономику, где нет места традиционным трудовым контрактам и стабильным зарплатам. Вместо этого — проекты, фриланс и независимость.&lt;/p>
&lt;p>Но как быть уверенным в завтрашнем дне, когда доход непредсказуем? Как сохранить финансовую стабильность, если социальные гарантии не всегда доступны? В этой статье мы разберёмся, как эффективно управлять своими финансами в условиях нестабильного дохода от gig-работы.&lt;/p></description></item></channel></rss>