<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Проценты on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/</link><description>Recent content in Проценты on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 19:00:03 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Налоговый вычет за проценты по ипотеке: пошаговая инструкция</title><link>https://finted.ru/nalogovyy-vychet-za-protsenty-po-ipoteke-poshagovaya-instruktsiya/</link><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:00:03 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovyy-vychet-za-protsenty-po-ipoteke-poshagovaya-instruktsiya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья в ипотеку — это серьёзное финансовое обязательство, которое требует не только ежемесячных выплат, но и внимательного подхода к налоговым аспектам. Одним из важных инструментов, который может помочь снизить финансовую нагрузку, является налоговый вычет за проценты по ипотеке. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить этот вычет, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-условия-получения-налогового-вычета">Основные понятия и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение налогового вычета и его виды&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья в ипотеку — это серьёзное финансовое обязательство, которое может растянуться на долгие годы. Однако государство предоставляет возможность частично компенсировать расходы в виде налогового вычета за ипотечные проценты. Это не только помогает снизить финансовую нагрузку, но и делает процесс приобретения жилья более выгодным.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-условия-получения-налогового-вычета-за-ипотечные-проценты">Основные условия получения налогового вычета за ипотечные проценты&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Кто имеет право на налоговый вычет&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Право на получение налогового вычета за ипотечные проценты имеют граждане России, которые платят подоходный налог в размере 13%. Важно, чтобы ипотека была оформлена на вас или вашего супруга. Если вы уже получали налоговый вычет за покупку недвижимости, это не лишает вас права на вычет за проценты.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</link><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья в ипотеку — это серьёзное финансовое обязательство, которое может растянуться на долгие годы. Однако государство предоставляет возможность облегчить бремя ипотечных платежей через налоговый вычет за ипотечные проценты. Это не просто очередная налоговая хитрость, а реальная возможность сэкономить значительную сумму денег.&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет за ипотечные проценты позволяет вернуть часть уплаченных налогов на доходы физических лиц (НДФЛ), которые были направлены на погашение процентов по ипотечному кредиту. Это не только помогает снизить финансовую нагрузку, но и делает процесс приобретения жилья более доступным.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</link><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья в ипотеку — это серьёзное финансовое обязательство, которое может растянуться на долгие годы. Однако государство предоставляет заёмщикам возможность частично компенсировать расходы на проценты по ипотечному кредиту в виде налогового вычета. В этой статье мы подробно разберём, как работает налоговый вычет за ипотечные проценты, какие условия необходимо выполнить для его получения и какие нюансы стоит учитывать.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовые-основы-налогового-вычета-за-ипотечные-проценты">Правовые основы налогового вычета за ипотечные проценты&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Что такое налоговый вычет?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу по НДФЛ. В России существует несколько видов налоговых вычетов, включая стандартные, социальные, инвестиционные и имущественные. Налоговый вычет за ипотечные проценты относится к имущественным вычетам.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</link><pubDate>Fri, 09 May 2025 15:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-ipotechnye-protsenty/</guid><description>&lt;h2 id="как-получить-налоговый-вычет-за-ипотечные-проценты">Как получить налоговый вычет за ипотечные проценты&lt;/h2>
&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Привет, друзья! Сегодня мы поговорим о том, как получить налоговый вычет за проценты по ипотеке. Это важная тема для многих из нас, ведь ипотека — это долгосрочное обязательство, которое может длиться несколько лет или даже десятилетий. И каждый рубль, который можно вернуть в свой карман, будет приятным бонусом.&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, на которую уменьшается налогооблагаемая база. То есть, вы платите меньше налогов с зарплаты или других доходов. В случае с ипотечным вычетом, вы можете вернуть часть уплаченных процентов. Актуальность этой темы обусловлена тем, что многие из нас берут ипотеку, и каждый хочет максимально эффективно использовать свои деньги.&lt;/p></description></item></channel></rss>