<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Кибербезопасность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in Кибербезопасность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 19:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовые технологии для удаленной работы</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-udalennoy-raboty/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-udalennoy-raboty/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации и глобализации финансовые технологии (финтехи) стали неотъемлемой частью нашей жизни. Они не только упрощают повседневные финансовые операции, но и открывают новые горизонты для удаленной работы. Финтехи — это инновационные решения, которые используют цифровые технологии для предоставления финансовых услуг. От онлайн-банкинга до криптовалют, эти технологии меняют правила игры на финансовом рынке.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность использования финтехов для удаленной работы обусловлена несколькими факторами. Во-первых, они позволяют работать из любой точки мира, обеспечивая доступ к финансовым услугам без привязки к географическому положению. Во-вторых, они способствуют повышению эффективности и снижению издержек, что особенно важно для малого и среднего бизнеса. Наконец, финтехи помогают решать ряд проблем, с которыми сталкиваются удаленные работники, таких как управление бюджетом, валютные переводы и налогообложение.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые инструменты для защиты от кибер-рисков</title><link>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-kiber-riskov/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-instrumenty-dlya-zashchity-ot-kiber-riskov/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где цифровые технологии стали неотъемлемой частью нашей жизни, кибер-риски представляют собой серьёзную угрозу для финансовой безопасности. Хакерские атаки, мошенничество и утечки данных могут привести к значительным финансовым потерям и нанести ущерб репутации компаний и частных лиц.&lt;/p>
&lt;p>Согласно отчёту компании &lt;em>Cybersecurity Ventures&lt;/em>, к 2025 году общий ущерб от киберпреступлений может достичь 10,5 триллионов долларов. Эти цифры подчёркивают актуальность проблемы и необходимость разработки эффективных финансовых инструментов для защиты от кибер-рисков.&lt;/p></description></item><item><title>Кибербезопасность в финансовом секторе</title><link>https://finted.ru/kiberbezopasnost-v-finansovom-sektore/</link><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kiberbezopasnost-v-finansovom-sektore/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий кибербезопасность стала не просто модным словом, а жизненной необходимостью для финансового сектора. С каждым годом киберугрозы становятся всё более изощрёнными и масштабными, угрожая не только финансовой стабильности отдельных организаций, но и всей экономике в целом. По данным исследования, в 2023 году количество кибератак на финансовые учреждения увеличилось на 30% по сравнению с предыдущим годом. Это тревожный сигнал, который подчёркивает актуальность и важность проблемы.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-угрозы-кибербезопасности-в-финансовом-секторе">Основные угрозы кибербезопасности в финансовом секторе&lt;/h3>
&lt;h4 id="виды-киберугроз">Виды киберугроз&lt;/h4>
&lt;p>Киберугрозы в финансовом секторе многообразны и постоянно эволюционируют. Среди наиболее распространённых можно выделить:&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые риски цифровой трансформации</title><link>https://finted.ru/finansovye-riski-tsifrovoy-transformatsii/</link><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-riski-tsifrovoy-transformatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации бизнес-процессов цифровая трансформация стала не просто трендом, а необходимостью для компаний, стремящихся сохранить конкурентоспособность. Она открывает новые горизонты для оптимизации операций, улучшения клиентского опыта и создания инновационных продуктов. Однако вместе с возможностями цифровая трансформация приносит и значительные финансовые риски. В этой статье мы рассмотрим, какие финансовые вызовы могут возникнуть на пути цифровой трансформации и как их можно минимизировать.&lt;/p>
&lt;h2 id="основные-финансовые-риски-цифровой-трансформации">Основные финансовые риски цифровой трансформации&lt;/h2>
&lt;h3 id="описание-ключевых-финансовых-рисков">Описание ключевых финансовых рисков&lt;/h3>
&lt;p>Цифровая трансформация требует значительных инвестиций в технологии, инфраструктуру и обучение персонала. Основные финансовые риски включают:&lt;/p></description></item><item><title>Технологический суверенитет в финансовом секторе</title><link>https://finted.ru/tekhnologicheskiy-suverenitet-v-finansovom-sektore/</link><pubDate>Tue, 20 May 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/tekhnologicheskiy-suverenitet-v-finansovom-sektore/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где технологии становятся неотъемлемой частью нашей жизни, вопрос технологического суверенитета в финансовом секторе приобретает особую актуальность. Что же такое технологический суверенитет и почему он так важен для экономики и национальной безопасности?&lt;/p>
&lt;p>Технологический суверенитет в финансовом секторе — это способность страны самостоятельно разрабатывать, внедрять и поддерживать ключевые технологии, необходимые для обеспечения стабильности и безопасности финансовых систем. Это не просто вопрос гордости или независимости, но и вопрос выживания в условиях глобальной конкуренции и возможных экономических санкций.&lt;/p></description></item><item><title>Цифровой профиль гражданина в финансовой сфере</title><link>https://finted.ru/tsifrovoy-profil-grazhdanina-v-finansovoy-sfere/</link><pubDate>Sun, 18 May 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/tsifrovoy-profil-grazhdanina-v-finansovoy-sfere/</guid><description>&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>В современном мире, где технологии проникают во все сферы жизни, цифровой профиль гражданина становится ключевым элементом взаимодействия с финансовыми системами. Что же такое цифровой профиль в финансовой сфере? Это совокупность электронных данных, которые характеризуют человека как участника финансовых отношений. Он включает в себя информацию о банковских счетах, кредитных историях, налоговых отчислениях и многом другом.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы обусловлена стремительным развитием цифровых технологий и их внедрением в финансовую сферу. Цифровой профиль позволяет упростить доступ к финансовым услугам, повысить безопасность операций и оптимизировать взаимодействие между гражданами и финансовыми организациями.&lt;/p></description></item></channel></rss>