<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Социальная Ответственность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in Социальная Ответственность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 19:00:06 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ESG-инвестирование: тренды 2025 года</title><link>https://finted.ru/esg-investirovanie-trendy-2025-goda/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/esg-investirovanie-trendy-2025-goda/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экологические проблемы, социальные вызовы и корпоративные скандалы становятся всё более заметными, инвесторы ищут новые пути для вложения средств. ESG-инвестирование, учитывающее экологические (Environmental), социальные (Social) и управленческие (Governance) аспекты, выходит на первый план. В 2025 году этот подход не просто моден — он необходим для устойчивого развития и долгосрочных успехов.&lt;/p>
&lt;p>Почему ESG-инвестиции становятся всё популярнее? Ответ прост: инвесторы осознают, что компании, заботящиеся о своих сотрудниках, окружающей среде и прозрачности управления, не только создают более устойчивую бизнес-модель, но и приносят более высокую доходность в долгосрочной перспективе.&lt;/p></description></item><item><title>Что такое ESG-инвестирование и почему это важно</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-esg-investirovanie-i-pochemu-eto-vazhno/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-esg-investirovanie-i-pochemu-eto-vazhno/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где экологические катастрофы, социальное неравенство и корпоративные скандалы становятся всё более частыми, инвесторы ищут новые пути для вложения средств. Одно из таких направлений — ESG-инвестирование, которое учитывает не только финансовые показатели компаний, но и их воздействие на окружающую среду, социальную сферу и корпоративное управление. В этой статье мы подробно разберём, что такое ESG-инвестирование, почему оно важно и как начать инвестировать с учётом ESG-факторов.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-esg-инвестирование">Что такое ESG-инвестирование?&lt;/h2>
&lt;h3 id="определение-и-основные-принципы">Определение и основные принципы&lt;/h3>
&lt;p>ESG-инвестирование (Environmental, Social, and Governance) — это подход к инвестированию, который учитывает экологические, социальные и корпоративные аспекты деятельности компаний. Этот метод позволяет инвесторам не только получать прибыль, но и способствовать решению глобальных проблем, таких как изменение климата, неравенство и коррупция.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые показатели устойчивого развития бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-ustoychivogo-razvitiya-biznesa/</link><pubDate>Thu, 01 May 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-ustoychivogo-razvitiya-biznesa/</guid><description>&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>Устойчивость — это не просто модный тренд, а необходимость для современного бизнеса. В условиях растущей конкуренции и изменяющегося рынка компании, которые хотят выжить и процветать, должны учитывать не только финансовые показатели, но и социальные и экологические аспекты своей деятельности.&lt;/p>
&lt;p>В этой статье мы рассмотрим, как устойчивое развитие может помочь вашему бизнесу достичь долгосрочного успеха и какие финансовые показатели стоит учитывать при оценке устойчивости.&lt;/p>
&lt;h2 id="основные-финансовые-показатели-устойчивого-развития">Основные финансовые показатели устойчивого развития&lt;/h2>
&lt;p>Устойчивое развитие — это подход, который учитывает не только экономические, но и экологические и социальные аспекты деятельности компании. Оно позволяет создать более справедливое и гармоничное общество, а также способствует долгосрочному успеху бизнеса.&lt;/p></description></item></channel></rss>