<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Имущественный Вычет on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%82/</link><description>Recent content in Имущественный Вычет on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить налоговый вычет при строительстве дома</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</link><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Строительство дома — это не только воплощение мечты о собственном уголке, но и значительное финансовое вложение. Однако государство предоставляет возможность частично компенсировать расходы через налоговые вычеты. В этой статье мы подробно рассмотрим, как можно получить налоговый вычет при строительстве дома, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-правовая-основа-налоговых-вычетов-при-строительстве-дома">1. Правовая основа налоговых вычетов при строительстве дома&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение налогового вычета и его видов&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу. В России существует несколько видов налоговых вычетов, включая имущественные, социальные, стандартные и инвестиционные. При строительстве дома можно получить имущественный налоговый вычет.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при продаже квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-prodazhe-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте: вы решили продать квартиру, и вот сделка уже на горизонте. Но не спешите праздновать — налоговая может иметь своё слово. Налоговый вычет при продаже недвижимости — это не просто термин из бухгалтерского лексикона, а реальный шанс сэкономить приличную сумму. Давайте разберёмся, как это работает и как вам не упустить свою выгоду.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-понятия-и-условия-получения-налогового-вычета">Основные понятия и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Что такое налоговый вычет?&lt;/strong> Это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу при продаже имущества. Проще говоря, это деньги, которые вы можете сохранить, если всё сделаете правильно.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при покупке квартиры</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-pokupke-kvartiry/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-pokupke-kvartiry/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка квартиры — это не только радостное событие, но и значительная финансовая нагрузка. Однако государство предоставляет возможность снизить эту нагрузку благодаря налоговым вычетам. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет при покупке квартиры, какие виды вычетов существуют, какие условия необходимо выполнить, и какие документы понадобятся для оформления.&lt;/p>
&lt;h3 id="право-на-налоговый-вычет">Право на налоговый вычет&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Кто имеет право на налоговый вычет при покупке квартиры?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Право на налоговый вычет имеют граждане России, которые платят подоходный налог. Это касается как работающих по найму, так и индивидуальных предпринимателей, применяющих общую систему налогообложения.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку земельного участка</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-zemelnogo-uchastka/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-zemelnogo-uchastka/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка земельного участка — это серьёзное вложение, которое может стать началом строительства дома мечты или выгодным инвестиционным проектом. Однако многие не знают, что государство предоставляет возможность вернуть часть потраченных средств через налоговый вычет. В этой статье мы подробно разберём, как получить налоговый вычет за покупку земельного участка, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;h3 id="кто-может-получить-налоговый-вычет-за-покупку-земельного-участка">Кто может получить налоговый вычет за покупку земельного участка&lt;/h3>
&lt;p>Чтобы иметь право на налоговый вычет при покупке земельного участка, необходимо соответствовать нескольким условиям:&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет при строительстве дома</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-pri-stroitelstve-doma/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка земельного участка и строительство дома — это не только большая финансовая инвестиция, но и возможность оптимизировать свои налоговые обязательства. В этой статье мы рассмотрим, как можно получить налоговый вычет при строительстве дома. Это не только сэкономит ваши деньги, но и позволит более эффективно управлять личными финансами.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-правовая-основа-и-условия-получения-налогового-вычета">Раздел 1: Правовая основа и условия получения налогового вычета&lt;/h3>
&lt;h4 id="определение-налогового-вычета-и-его-виды">Определение налогового вычета и его виды&lt;/h4>
&lt;p>Налоговый вычет — это сумма, которая уменьшает налогооблагаемую базу по НДФЛ. Существует несколько видов налоговых вычетов, включая стандартные, социальные, имущественные и инвестиционные. В контексте строительства дома наиболее интересен имущественный налоговый вычет.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку земельного участка</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-zemelnogo-uchastka/</link><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-zemelnogo-uchastka/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка земельного участка — это серьёзное финансовое вложение, которое может стать основой для строительства дома, ведения хозяйства или просто выгодным инвестиционным решением. Однако многие не знают, что при покупке земельного участка можно получить налоговый вычет, который позволит вернуть часть потраченных средств. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет за покупку земельного участка, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы налогового вычета за покупку земельного участка обусловлена растущим интересом к приобретению недвижимости и земельных участков. Многие граждане стремятся инвестировать в землю, чтобы обеспечить себе и своей семье комфортное будущее. Налоговый вычет в этом случае становится дополнительным стимулом для приобретения земельных участков и строительства жилья.&lt;/p></description></item></channel></rss>