<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Защита Средств on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2/</link><description>Recent content in Защита Средств on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 07:00:06 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как защититься от финансовых мошенников в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-zashchititsya-ot-finansovykh-moshennikov-v-2025-godu/</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchititsya-ot-finansovykh-moshennikov-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовые мошенничества становятся всё более изощрёнными и масштабными. С развитием технологий и усложнением финансовых систем мошенники находят новые способы обмана людей и извлечения из этого прибыли. В 2025 году проблема финансовых мошенничеств остаётся актуальной как никогда. По данным правоохранительных органов, количество случаев финансового мошенничества продолжает расти, а суммы убытков достигают астрономических величин.&lt;/p>
&lt;p>Основные виды финансовых мошенничеств включают фишинг, мошенничество с банковскими картами, инвестиционные мошенничества, мошенничества с криптовалютами и телефонное мошенничество. Эти схемы обмана могут привести к серьёзным финансовым потерям, эмоциональному стрессу и даже юридическим последствиям для пострадавших.&lt;/p></description></item><item><title>Вопросы и ответы по финансам: популярные запросы</title><link>https://finted.ru/voprosy-i-otvety-po-finansam-populyarnye-zaprosy/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/voprosy-i-otvety-po-finansam-populyarnye-zaprosy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовая грамотность становится не просто полезным навыком, а необходимостью. Умение управлять своими финансами, принимать обоснованные решения и избегать распространённых ошибок может существенно повлиять на качество жизни. В этой статье мы рассмотрим популярные финансовые запросы и проблемы, с которыми сталкиваются люди, и дадим практические советы по их решению.&lt;/p>
&lt;h3 id="основы-финансовой-грамотности">Основы финансовой грамотности&lt;/h3>
&lt;h4 id="что-такое-финансовая-грамотность-и-почему-она-важна">Что такое финансовая грамотность и почему она важна?&lt;/h4>
&lt;p>Финансовая грамотность — это набор знаний и навыков, которые позволяют человеку эффективно управлять своими финансами. Она включает в себя умение составлять бюджет, планировать расходы, инвестировать и экономить. Финансовая грамотность помогает избежать долгов, повысить уровень жизни и обеспечить финансовую безопасность.&lt;/p></description></item></channel></rss>