<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Кибермошенничество on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><description>Recent content in Кибермошенничество on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 29 Apr 2025 19:00:07 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как защитить свои деньги от мошенников в интернете</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-dengi-ot-moshennikov-v-internete/</link><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-dengi-ot-moshennikov-v-internete/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий, когда наша жизнь всё больше перемещается в интернет, вопрос защиты финансов становится особенно актуальным. Кибермошенники не дремлют и придумывают всё новые способы обмана доверчивых пользователей.&lt;/p>
&lt;p>По данным отчёта об угрозах безопасности за 2023 год от компании Positive Technologies, количество кибератак на российские организации и бизнес выросло более чем в два раза по сравнению с предыдущим годом. А что уж говорить о простых пользователях!&lt;/p>
&lt;p>Финансовые потери от действий мошенников могут быть весьма значительными, а психологическое состояние пострадавших — серьёзно нарушенным. Поэтому так важно знать основные правила финансовой безопасности в интернете и следовать им.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить деньги от мошенников</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-dengi-ot-moshennikov/</link><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 20:01:56 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-dengi-ot-moshennikov/</guid><description>&lt;h2 id="как-защитить-деньги-от-мошенников-руководство-для-тех-кто-ценит-свою-безопасность">Как защитить деньги от мошенников: руководство для тех, кто ценит свою безопасность&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий финансовое мошенничество стало настоящей эпидемией. По данным Банка России, только за первое полугодие 2024 года от действий аферистов пострадало более 250 тыс. россиян. Но знаете что? 90% этих случаев можно было предотвратить, соблюдая простые правила цифровой гигиены. Давайте разберемся, как не стать жертвой современных кардеров и фишеров.&lt;/p>
&lt;h3 id="технологический-щит-ваша-первая-линия-обороны">Технологический щит: ваша первая линия обороны&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>1. Обновления — не прихоть, а необходимость&lt;/strong>
Устаревшее ПО — как открытая дверь для взломщиков. Устанавливайте патчи безопасности сразу после их выхода. Особое внимание — антивирусам и банковским приложениям. Как показывает практика, 67% успешных атак происходят через уязвимости в непропатченных системах.&lt;/p></description></item></channel></rss>