<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Эффективность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%8D%D1%84%D1%84%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in Эффективность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%8D%D1%84%D1%84%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовые показатели эффективности автоматизации</title><link>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-avtomatizatsii/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-pokazateli-effektivnosti-avtomatizatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире автоматизация становится неотъемлемой частью финансового сектора. Она позволяет компаниям оптимизировать процессы, сократить издержки и повысить эффективность работы. В этой статье мы рассмотрим финансовые показатели эффективности автоматизации и их влияние на бизнес.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-автоматизации-в-финансовом-секторе">Актуальность темы автоматизации в финансовом секторе&lt;/h3>
&lt;p>Автоматизация в финансовом секторе — это не просто модное слово, а необходимость. Она помогает компаниям адаптироваться к быстро меняющимся условиям рынка, соответствовать требованиям регуляторов и предоставлять высококачественные услуги клиентам.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления проектами</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-proektami/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:00:00 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-proektami/</guid><description>&lt;h2 id="финансовые-технологии-для-управления-проектами-революция-в-мире-бизнеса">Финансовые технологии для управления проектами: революция в мире бизнеса&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где скорость и эффективность стали ключевыми факторами успеха, финансовые технологии (финтех) играют всё более важную роль в управлении проектами. Они не только упрощают процесс планирования и контроля бюджета, но и позволяют принимать более обоснованные решения на основе данных в реальном времени. В этой статье мы рассмотрим, как финтех меняет правила игры в управлении проектами и какие преимущества он может предложить бизнесу.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления талантами</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-talantami/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 15:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-talantami/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовые технологии (финтех) становятся неотъемлемой частью не только банковских и инвестиционных процессов, но и управления человеческими ресурсами. Особенно актуально это для управления талантами — процесса, требующего гибкости, точности и инновационных подходов. Почему же финансовые технологии так важны для HR?&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-почему-финансовые-технологии-важны-для-управления-талантами">Актуальность темы: почему финансовые технологии важны для управления талантами&lt;/h3>
&lt;p>Финансовые технологии позволяют автоматизировать и оптимизировать многие процессы, связанные с управлением талантами. От подбора персонала до оценки производительности и мотивации сотрудников — финтех предлагает решения, которые делают HR более эффективным и целенаправленным.&lt;/p></description></item></channel></rss>