<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ККТ on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BA%D0%BA%D1%82/</link><description>Recent content in ККТ on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 07:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BA%D0%BA%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку контрольно-кассовой техники</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где бизнес и технологии идут рука об руку, вопросы налоговой оптимизации становятся всё более актуальными. Особенно это касается предпринимателей, которые стремятся максимально эффективно использовать свои ресурсы. Одним из способов снижения налоговой нагрузки является получение налогового вычета за покупку контрольно-кассовой техники (ККТ). В этой статье мы рассмотрим, как работает налоговый вычет, какие вычеты можно получить за покупку ККТ, кто может претендовать на вычет, как его оформить, а также приведём примеры успешного получения вычета.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку контрольно-кассовой техники</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка контрольно-кассовой техники (ККТ) — это не просто приобретение оборудования, но и возможность оптимизировать налоговые расходы. В условиях жёсткой конкуренции и постоянно меняющегося законодательства, знание о налоговом вычете при покупке ККТ может стать настоящим спасением для предпринимателей и организаций. Эта статья поможет вам разобраться в процедуре получения налогового вычета и максимально эффективно использовать предоставленные государством возможности.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-правовая-основа-налогового-вычета-за-покупку-контрольно-кассовой-техники">Раздел 1: Правовая основа налогового вычета за покупку контрольно-кассовой техники&lt;/h3>
&lt;h4 id="основные-законодательные-акты-регулирующие-вопрос">Основные законодательные акты, регулирующие вопрос&lt;/h4>
&lt;p>Налоговое законодательство Российской Федерации предусматривает возможность получения вычета за покупку ККТ. Основные положения закреплены в Налоговом кодексе РФ, а также в постановлениях Правительства и приказах Министерства финансов. Важно отметить, что условия и порядок получения вычета могут меняться, поэтому необходимо следить за актуальными версиями нормативных актов.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за покупку контрольно-кассовой техники</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-pokupku-kontrolno-kassovoy-tekhniki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире бизнеса каждая копейка на счету, и налоговые вычеты — это не просто слова в законодательстве, а реальный шанс сэкономить. Особенно актуально это для предпринимателей, которые столкнулись с необходимостью покупки контрольно-кассовой техники (ККТ). В этой статье мы подробно разберём, как можно получить налоговый вычет за покупку ККТ и какие шаги для этого необходимо предпринять.&lt;/p>
&lt;h3 id="кто-может-претендовать-на-налоговый-вычет-за-покупку-ккт">Кто может претендовать на налоговый вычет за покупку ККТ&lt;/h3>
&lt;p>Право на налоговый вычет за покупку ККТ предоставляется определённым категориям налогоплательщиков. В первую очередь, это индивидуальные предприниматели и юридические лица, которые перешли на упрощённую систему налогообложения (УСН) или единый налог на вменённый доход (ЕНВД).&lt;/p></description></item></channel></rss>