<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Фрилансеры on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><description>Recent content in Фрилансеры on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B5%D1%80%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовое планирование в условиях gig-экономики</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-v-usloviyakh-gig-ekonomiki/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-v-usloviyakh-gig-ekonomiki/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий и глобализации gig-экономика становится неотъемлемой частью нашей жизни. Она предлагает новые возможности для работы и заработка, но также ставит перед нами уникальные вызовы, особенно в области финансового планирования. Gig-экономика, или экономика свободных контрактов, позволяет людям работать на себя, выбирать проекты по душе и определять свой график. Однако такая свобода имеет свою цену — нестабильность доходов, отсутствие социальных гарантий и необходимость самостоятельно заботиться о своём финансовом будущем.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое планирование для фрилансеров и предпринимателей</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-dlya-frilanserov-i-predprinimateley/</link><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 07:00:15 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-dlya-frilanserov-i-predprinimateley/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где экономическая нестабильность становится скорее правилом, чем исключением, финансовое планирование приобретает особую актуальность. Это особенно верно для фрилансеров и предпринимателей, которые часто сталкиваются с непредсказуемостью доходов и расходами, требующими тщательного управления.&lt;/p>
&lt;p>Фрилансеры и предприниматели — это люди, которые выбрали путь независимости и саморазвития. Они не боятся рисковать и идти против течения, но зачастую недооценивают важность грамотного финансового планирования. В этой статье мы рассмотрим основные принципы и стратегии финансового планирования, которые помогут вам достичь финансовой стабильности и успеха в работе.&lt;/p></description></item></channel></rss>