<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Финансовое Благополучие on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in Финансовое Благополучие on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 19:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Цифровой детокс: как избежать импульсивных онлайн-покупок</title><link>https://finted.ru/tsifrovoy-detoks-kak-izbezhat-impulsivnykh-onlayn-pokupok/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/tsifrovoy-detoks-kak-izbezhat-impulsivnykh-onlayn-pokupok/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровых технологий, когда интернет и мобильные приложения стали неотъемлемой частью нашей жизни, мы всё чаще сталкиваемся с проблемой импульсивных онлайн-покупок. Цифровой детокс — это временное отключение от цифровых устройств и интернета с целью снижения стресса, улучшения концентрации и повышения осознанности. Но как он связан с импульсивными покупками?&lt;/p>
&lt;p>Импульсивные покупки — это спонтанные решения о приобретении товаров или услуг, которые часто приводят к финансовым потерям и эмоциональному разочарованию. В этой статье мы рассмотрим причины и последствия импульсивных онлайн-покупок, а также стратегии цифрового детокса, которые помогут вам избежать ненужных трат и улучшить финансовое благополучие.&lt;/p></description></item><item><title>Как составить личный финансовый бюджет в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-sostavit-lichnyy-finansovyy-byudzhet-v-2025-godu/</link><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 10:00:38 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sostavit-lichnyy-finansovyy-byudzhet-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где финансы играют ключевую роль в нашей жизни, умение грамотно управлять своими деньгами становится не просто полезным навыком, а необходимостью. Составление личного финансового бюджета — это не только способ контролировать свои расходы и доходы, но и возможность планировать будущее, достигать поставленных целей и обеспечивать финансовую стабильность.&lt;/p>
&lt;p>Однако многие из нас сталкиваются с трудностями при составлении бюджета. Неопределённость экономической ситуации, нестабильность доходов, непредвиденные расходы — всё это может стать серьёзным препятствием на пути к финансовому благополучию. В этой статье мы рассмотрим основные принципы составления личного финансового бюджета, методы анализа доходов и расходов, стратегии планирования бюджета и многое другое.&lt;/p></description></item></channel></rss>