<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Защита Активов on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0-%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</link><description>Recent content in Защита Активов on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 15:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0-%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Защита активов от инфляции в 2025 году</title><link>https://finted.ru/zashchita-aktivov-ot-inflyatsii-v-2025-godu/</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/zashchita-aktivov-ot-inflyatsii-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Инфляция — это не просто экономический термин, это сила, способная изменить ценность наших сбережений и инвестиций. В 2025 году вопрос защиты активов от инфляции становится особенно актуальным. Цель этой статьи — предоставить читателям стратегии и инструменты для сохранения и приумножения капитала в условиях растущих цен.&lt;/p>
&lt;h2 id="причины-инфляции-и-её-влияние-на-активы">Причины инфляции и её влияние на активы&lt;/h2>
&lt;p>Инфляция может быть вызвана различными факторами, включая увеличение денежной массы, рост государственных расходов, повышение затрат на производство и снижение курса национальной валюты. Эти факторы могут привести к снижению покупательной способности денег и обесцениванию активов.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить свои активы от инфляции</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-aktivy-ot-inflyatsii/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-aktivy-ot-inflyatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Инфляция — это не просто экономическое понятие, это невидимый вор, который может незаметно украсть часть вашего благосостояния. Когда цены растут, а покупательная способность денег падает, ваши активы могут потерять в стоимости. Как же защитить свои сбережения и инвестиции от этого коварного явления? В этой статье мы рассмотрим основные методы и стратегии, которые помогут сохранить и приумножить ваше богатство в условиях инфляции.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-инфляции">Причины инфляции&lt;/h3>
&lt;h4 id="экономические-факторы-влияющие-на-инфляцию">Экономические факторы, влияющие на инфляцию&lt;/h4>
&lt;p>Инфляция может быть вызвана различными экономическими факторами, такими как рост спроса, снижение предложения, увеличение издержек производства и т. д. Например, если спрос на товары и услуги растёт быстрее, чем их производство, это может привести к повышению цен. Также инфляция может быть вызвана увеличением государственных расходов или снижением курса национальной валюты.&lt;/p></description></item><item><title>Как защитить свои активы от инфляции?</title><link>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-aktivy-ot-inflyatsii/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-zashchitit-svoi-aktivy-ot-inflyatsii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В условиях экономической нестабильности и роста цен вопрос защиты активов от инфляции становится особенно актуальным. Инфляция, как процесс обесценивания денег, может серьёзно повлиять на стоимость и покупательную способность ваших накоплений и инвестиций. В этой статье мы рассмотрим, что такое инфляция, какие риски она несёт, и как можно защитить свои активы от её негативного воздействия.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-инфляция-и-как-она-влияет-на-активы">Что такое инфляция и как она влияет на активы&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение инфляции и её виды&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Инфляция — это устойчивое повышение общего уровня цен на товары и услуги в экономике. Она может быть вызвана различными факторами, такими как увеличение денежной массы, дефицит бюджета, рост цен на сырьё и т. д. В зависимости от темпов роста цен инфляция может быть умеренной, галопирующей или гиперинфляцией.&lt;/p></description></item><item><title>Риски экономического кризиса: как защитить свои активы</title><link>https://finted.ru/riski-ekonomicheskogo-krizisa-kak-zashchitit-svoi-aktivy/</link><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 15:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/riski-ekonomicheskogo-krizisa-kak-zashchitit-svoi-aktivy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В условиях экономической нестабильности вопрос защиты активов становится как никогда актуальным. История учит нас, что экономические кризисы — это не просто временные трудности, а неизбежная часть цикла развития экономики. Они могут привести к значительным потерям для инвесторов и обычных граждан, которые не успели или не смогли адаптироваться к новым условиям.&lt;/p>
&lt;p>Рассмотрим основные экономические кризисы последних десятилетий и их влияние на активы. Великая рецессия 2008 года, долговой кризис в Европе, финансовый кризис в России 1998 года — все эти события оставили свой след в истории и показали, насколько уязвимы могут быть даже самые надёжные активы.&lt;/p></description></item></channel></rss>