<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Курсы on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D1%8B/</link><description>Recent content in Курсы on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 11 May 2025 19:00:09 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Курсы по инвестициям: обзор лучших программ</title><link>https://finted.ru/kursy-po-investitsiyam-obzor-luchshikh-programm/</link><pubDate>Sun, 11 May 2025 19:00:09 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kursy-po-investitsiyam-obzor-luchshikh-programm/</guid><description>&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>В наше время инвестиции становятся всё более популярными, ведь они позволяют не только сохранить, но и приумножить свой капитал. Однако без должных знаний и опыта инвестирование может превратиться в игру с высокими ставками, где на кону ваши деньги. Именно поэтому обучение инвестированию — это не просто полезный навык, а необходимость для каждого, кто хочет добиться успеха на финансовом поприще.&lt;/p>
&lt;h3 id="выбор-курсов-по-инвестициям">Выбор курсов по инвестициям&lt;/h3>
&lt;p>Выбор курсов по инвестированию зависит от ваших целей, уровня подготовки и финансовых возможностей. Вот несколько критериев, которые стоит учесть:&lt;/p></description></item><item><title>Курсы по инвестициям: обзор лучших программ</title><link>https://finted.ru/kursy-po-investitsiyam-obzor-luchshikh-programm/</link><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finted.ru/kursy-po-investitsiyam-obzor-luchshikh-programm/</guid><description>&lt;p>Сегодня мы поговорим о курсах по инвестициям. Если вы хотите научиться зарабатывать деньги на фондовом рынке или просто узнать больше об инвестициях, то эта статья для вас.&lt;/p>
&lt;h3 id="почему-стоит-выбрать-курсы-по-инвестициям">Почему стоит выбрать курсы по инвестициям?&lt;/h3>
&lt;p>Инвестиции — это один из самых популярных способов заработка в современном мире. Но чтобы стать успешным инвестором, нужно знать основы инвестирования и понимать, как работает фондовый рынок. Курсы по инвестициям помогут вам в этом.&lt;/p>
&lt;p>На курсах вы узнаете:&lt;/p></description></item></channel></rss>