<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Бизнес-Стратегии on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%B8%D0%B8/</link><description>Recent content in Бизнес-Стратегии on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 07:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовое планирование для владельцев малого бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-dlya-vladeltsev-malogo-biznesa/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-dlya-vladeltsev-malogo-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире бизнеса, где каждый день приносит новые вызовы и возможности, финансовое планирование становится не просто инструментом, а настоящим компасом для владельцев малого бизнеса. Как навигатор в тумане, оно помогает избежать подводных камней и направить корабль к заветной цели — устойчивому развитию и прибыли.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность финансового планирования для малого бизнеса неоспорима. Согласно исследованию, проведённому компанией PwC, 70% владельцев малого бизнеса признают, что эффективное финансовое планирование является ключевым фактором успеха. Однако многие из них сталкиваются с проблемами при его реализации.&lt;/p></description></item><item><title>Управление денежными потоками в условиях экономической нестабильности</title><link>https://finted.ru/upravlenie-denezhnymi-potokami-v-usloviyakh-ekonomicheskoy-nestabilnosti/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/upravlenie-denezhnymi-potokami-v-usloviyakh-ekonomicheskoy-nestabilnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В условиях экономической нестабильности управление денежными потоками становится не просто задачей финансового отдела, а ключевым фактором выживания и развития бизнеса. Как корабль в шторм, предприятие должно умело маневрировать, чтобы не только устоять перед волнами кризиса, но и выйти из него с минимальными потерями. В этой статье мы рассмотрим, как эффективно управлять денежными потоками в условиях неопределённости, какие стратегии использовать и на какие примеры ориентироваться.&lt;/p>
&lt;h3 id="понятие-и-виды-денежных-потоков">Понятие и виды денежных потоков&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Денежные потоки&lt;/strong> — это движение денег в компании, которое можно разделить на три основных вида:&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое планирование при переходе на новые технологии</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-pri-perekhode-na-novye-tekhnologii/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-pri-perekhode-na-novye-tekhnologii/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире технологии меняются с невероятной скоростью, и компании, которые не успевают адаптироваться к этим изменениям, рискуют остаться позади. Переход на новые технологии требует не только технических знаний, но и тщательного финансового планирования. В этой статье мы рассмотрим, почему финансовое планирование так важно при внедрении новых технологий, и как оно может помочь компаниям достичь успеха.&lt;/p>
&lt;h3 id="причины-перехода-на-новые-технологии">Причины перехода на новые технологии&lt;/h3>
&lt;p>Переход на новые технологии может принести компаниям множество экономических выгод и перспектив роста. Вот несколько причин, по которым компании решают внедрять новые технологии:&lt;/p></description></item></channel></rss>