<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Вычеты on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B2%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><description>Recent content in Вычеты on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B2%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить налоговый вычет за инвестиции в ИИС</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы инвестируете деньги, а государство возвращает часть налогов. Звучит как сказка, но это реальность для тех, кто знает о налоговых вычетах за инвестиции в индивидуальные инвестиционные счета (ИИС). В этой статье мы разберём, как работает этот механизм, какие преимущества он предлагает и как максимально эффективно использовать его.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-индивидуальный-инвестиционный-счёт-иис">Что такое индивидуальный инвестиционный счёт (ИИС)&lt;/h2>
&lt;h3 id="определение-иис-и-его-виды">Определение ИИС и его виды&lt;/h3>
&lt;p>Индивидуальный инвестиционный счёт — это специальный счёт, который позволяет инвесторам получать налоговые льготы при вложении средств в финансовые инструменты. Существует два вида ИИС: &lt;strong>налоговый&lt;/strong> и &lt;strong>инвестиционный&lt;/strong>. Первый позволяет получать вычет на взносы, а второй — на доходы.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благотворительные взносы</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnye-vznosy/</link><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnye-vznosy/</guid><description>&lt;p>Благотворительность — это не только возможность помочь тем, кто в этом нуждается, но и способ получить налоговый вычет. В этой статье мы расскажем, как правильно оформить благотворительные взносы и получить налоговый вычет.&lt;/p>
&lt;h2 id="правовая-основа-для-получения-налогового-вычета-за-благотворительные-взносы">Правовая основа для получения налогового вычета за благотворительные взносы&lt;/h2>
&lt;p>В России существует законодательная база, регулирующая благотворительную деятельность и налоговые вычеты. Основные законодательные акты, которые следует учитывать:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Налоговый кодекс Российской Федерации&lt;/strong> (часть вторая) от 05.08.2000 № 117-ФЗ.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Федеральный закон от 12 января 1996 г. № 7-ФЗ «О некоммерческих организациях»&lt;/strong>.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Условия и требования для получения вычета:&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благотворительные взносы</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnye-vznosy/</link><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnye-vznosy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Благотворительность — это не только способ помочь тем, кто в этом нуждается, но и возможность получить налоговый вычет. В условиях экономической нестабильности и роста социальных проблем, благотворительные взносы становятся не просто актом доброты, но и способом поддержать общественные инициативы и проекты. Однако многие до сих пор не знают, как правильно оформить налоговый вычет за благотворительные взносы и какие условия необходимо выполнить.&lt;/p>
&lt;p>В России существует ряд законодательных актов, регулирующих порядок предоставления налоговых вычетов за благотворительные взносы. Основные положения закреплены в Налоговом кодексе РФ, который определяет условия и ограничения для получения вычета, а также виды благотворительных взносов, за которые можно получить вычет.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за инвестиции в ИИС</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</link><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где финансовые рынки становятся всё более доступными для частных инвесторов, индивидуальные инвестиционные счета (ИИС) выделяются как инструмент, позволяющий не только приумножить капитал, но и сэкономить на налогах. Налоговый вычет за инвестиции в ИИС — это не просто ещё одно преимущество, а реальный способ увеличить доходность своих вложений. Давайте разберёмся, как это работает и как вы можете воспользоваться этой возможностью.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-налоговый-вычет-за-инвестиции-в-иис">Что такое налоговый вычет за инвестиции в ИИС&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение налогового вычета и его виды&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благотворительность</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</link><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Благотворительность — это не только возможность помочь тем, кто в этом нуждается, но и способ снизить свою налоговую нагрузку. Налоговый вычет за благотворительность позволяет уменьшить сумму налогов, которую вы должны заплатить государству, на сумму пожертвований, сделанных в пользу благотворительных организаций.&lt;/p>
&lt;p>Это не просто финансовая выгода, это возможность сделать свой вклад в развитие общества и поддержать важные социальные инициативы. В этой статье мы подробно рассмотрим, как получить налоговый вычет за благотворительность, какие условия необходимо выполнить и какие документы подготовить.&lt;/p></description></item><item><title>Налоговые вычеты для физических лиц</title><link>https://finted.ru/nalogovye-vychety-dlya-fizicheskikh-lits/</link><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovye-vychety-dlya-fizicheskikh-lits/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы платите налоги, и вдруг оказывается, что часть этих денег можно вернуть или не платить вовсе! Звучит как сказка, но это реальность — налоговые вычеты для физических лиц. В этой статье мы разберёмся, что это такое, какие виды вычетов существуют и как их получить.&lt;/p>
&lt;p>Налоговые вычеты — это суммы, которые уменьшают налогооблагаемую базу по НДФЛ (налогу на доходы физических лиц). Они позволяют вернуть часть уплаченных налогов или не платить их вовсе в определённых ситуациях. Это как если бы государство сказало: «Мы знаем, что вы тратите деньги на важные вещи, поэтому давайте сделаем так, чтобы вы платили меньше налогов».&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благотворительность</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</link><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnost/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Благотворительность — это не только возможность помочь тем, кто в этом нуждается, но и способ получить налоговый вычет. В этой статье мы рассмотрим, как работает механизм получения налогового вычета за благотворительность, кто может на него претендовать, как его рассчитать и оформить.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы налоговых вычетов за благотворительность обусловлена растущим интересом к благотворительной деятельности и желанием налогоплательщиков оптимизировать свои налоговые обязательства. Налоговый вычет за благотворительность позволяет частично компенсировать пожертвования, сделанные на благотворительные цели, что стимулирует граждан к участию в благотворительных программах.&lt;/p></description></item><item><title>Налоговые вычеты 2025: полный гид</title><link>https://finted.ru/nalogovye-vychety-2025-polnyy-gid/</link><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 07:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/nalogovye-vychety-2025-polnyy-gid/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году система налоговых вычетов в России претерпит значительные изменения, которые затронут интересы миллионов налогоплательщиков. Понимание новых правил и возможностей налоговых вычетов становится ключевым фактором для оптимизации личных финансов и снижения налоговой нагрузки.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы налоговых вычетов обусловлена их влиянием на финансовое положение граждан и предприятий. Изменения в законодательстве могут открыть новые возможности для получения вычетов, а также ужесточить условия их предоставления. Цель этой статьи — предоставить читателям полный гид по налоговым вычетам 2025 года, разъяснить основные понятия, принципы и виды вычетов, а также дать практические советы по их получению.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благотворительные взносы</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnye-vznosy/</link><pubDate>Sun, 25 May 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagotvoritelnye-vznosy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Благотворительность — это не только возможность помочь тем, кто в этом нуждается, но и способ получить налоговый вычет. В этой статье мы рассмотрим, как работает налоговый вычет за благотворительные взносы, какие условия необходимо выполнить для его получения, и дадим практические советы по оформлению заявления.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность темы налоговых вычетов за благотворительные взносы обусловлена растущим интересом граждан к благотворительной деятельности и желанием оптимизировать свои налоговые обязательства. Цель статьи — предоставить читателям подробную информацию о том, как получить налоговый вычет за благотворительные взносы, и помочь им сделать процесс максимально эффективным.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за инвестиции в ИИС</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</link><pubDate>Sat, 17 May 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-investitsii-v-iis/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире инвестиции становятся не просто способом приумножить капитал, но и возможностью оптимизировать налоговые выплаты. Один из таких инструментов — индивидуальный инвестиционный счёт (ИИС), который позволяет не только инвестировать средства, но и получать налоговые вычеты. В этой статье мы подробно рассмотрим, как работает налоговый вычет за инвестиции в ИИС, какие виды вычетов существуют и как их получить.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-индивидуальный-инвестиционный-счёт-иис">Что такое индивидуальный инвестиционный счёт (ИИС)?&lt;/h3>
&lt;p>Индивидуальный инвестиционный счёт (ИИС) — это специальный счёт, который позволяет инвесторам получать налоговые льготы при вложении средств в финансовые инструменты. ИИС может быть двух видов: брокерский и управляемый.&lt;/p></description></item></channel></rss>