<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Право on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE/</link><description>Recent content in Право on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как правильно составить завещание на имущество</title><link>https://finted.ru/kak-pravilno-sostavit-zaveshchanie-na-imushchestvo/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pravilno-sostavit-zaveshchanie-na-imushchestvo/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Составление завещания — это не просто юридическая формальность, а важный шаг для обеспечения будущего ваших близких. В современном мире, где имущество может быть разнообразным и сложным для распределения, завещание становится ключевым инструментом для реализации вашей воли и защиты интересов наследников.&lt;/p>
&lt;p>Основные понятия и термины:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Завещание&lt;/strong> — это документ, в котором вы указываете, как должно быть распределено ваше имущество после смерти.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Наследники&lt;/strong> — лица, которые получат ваше имущество согласно завещанию или закону.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Имущество&lt;/strong> — всё, что принадлежит вам: недвижимость, автомобили, драгоценности, банковские счета и т. д.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="1-причины-и-необходимость-составления-завещания">1. Причины и необходимость составления завещания&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Правовые аспекты и защита интересов наследодателя&lt;/strong>
Составление завещания позволяет вам чётко определить, кто и в каких долях получит ваше имущество. Это помогает избежать правовых споров и конфликтов между наследниками, которые могут возникнуть при отсутствии завещания.&lt;/p></description></item><item><title>Как правильно составить завещание на имущество</title><link>https://finted.ru/kak-pravilno-sostavit-zaveshchanie-na-imushchestvo/</link><pubDate>Sat, 31 May 2025 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-pravilno-sostavit-zaveshchanie-na-imushchestvo/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы сидите в уютном кресле, попиваете чай и вдруг осознаёте, что не написали завещание. Не самое приятное чувство, правда? Завещание — это не просто документ, это ваш голос из будущего, который обеспечит порядок наследования вашего имущества. В этой статье мы разберём, как правильно составить завещание, чтобы ваши пожелания были исполнены, а наследники не оказались в запутанной юридической ситуации.&lt;/p>
&lt;h3 id="правовые-основы-составления-завещания">Правовые основы составления завещания&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение понятия завещания и его юридическая сила&lt;/strong>&lt;/p></description></item></channel></rss>