<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Благоустройство Жилья on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F/</link><description>Recent content in Благоустройство Жилья on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 15:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как получить налоговый вычет за благоустройство жилья</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagoustroystvo-zhilya/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagoustroystvo-zhilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы вкладываете средства в благоустройство своего дома, а государство возвращает вам часть потраченных денег. Звучит как мечта, не так ли? Однако это реальность для многих граждан, которые воспользовались налоговым вычетом за благоустройство жилья. В этой статье мы подробно разберём, что это такое, кто может на него претендовать и как его получить.&lt;/p>
&lt;h2 id="условия-получения-налогового-вычета-за-благоустройство-жилья">Условия получения налогового вычета за благоустройство жилья&lt;/h2>
&lt;h3 id="кто-имеет-право-на-налоговый-вычет">Кто имеет право на налоговый вычет&lt;/h3>
&lt;p>Право на налоговый вычет за благоустройство жилья имеют налоговые резиденты России, которые оплачивают НДФЛ. Это касается как собственников жилья, так и тех, кто оформил договор долевого участия в строительстве.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благоустройство жилья</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagoustroystvo-zhilya/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 19:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagoustroystvo-zhilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Покупка жилья — это всегда значительные финансовые вложения. Но что если мы скажем, что часть этих затрат можно вернуть? Речь идёт о налоговом вычете за благоустройство жилья, который позволяет компенсировать расходы на ремонт и улучшение жилищных условий. В этой статье мы подробно разберём, как получить этот вычет, какие расходы можно включить, какие документы необходимы и какие подводные камни могут встретиться на пути.&lt;/p>
&lt;h3 id="законодательная-база">Законодательная база&lt;/h3>
&lt;p>Основные нормативные акты, регулирующие налоговые вычеты, включают Налоговый кодекс Российской Федерации. За последние годы в законодательство были внесены изменения, расширяющие возможности для получения вычетов. Например, с 2021 года упрощён порядок оформления вычетов через личный кабинет налогоплательщика на сайте ФНС.&lt;/p></description></item><item><title>Как получить налоговый вычет за благоустройство жилья</title><link>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagoustroystvo-zhilya/</link><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 19:00:11 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-poluchit-nalogovyy-vychet-za-blagoustroystvo-zhilya/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте: вы вкладываете средства в ремонт квартиры, а государство возвращает часть потраченных денег. Звучит как сказка, не так ли? На самом деле, это реальность для тех, кто знает о налоговом вычете за благоустройство жилья. В этой статье мы подробно разберём, как получить этот вычет, какие расходы можно учесть, и что нужно для оформления.&lt;/p>
&lt;h3 id="что-такое-налоговый-вычет-за-благоустройство-жилья">Что такое налоговый вычет за благоустройство жилья&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Определение и основные понятия&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Налоговый вычет за благоустройство жилья — это возможность вернуть часть налога на доходы физических лиц (НДФЛ), уплаченного в бюджет, при условии, что вы понесли расходы на улучшение своего жилья. Это может быть как ремонт, так и строительство.&lt;/p></description></item></channel></rss>