<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Улучшение Кредитной Истории on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%83%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8/</link><description>Recent content in Улучшение Кредитной Истории on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 15:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%83%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Что такое кредитная история и как её улучшить</title><link>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnaya-istoriya-i-kak-eyo-uluchshit/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2026 15:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/chto-takoe-kreditnaya-istoriya-i-kak-eyo-uluchshit/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: вы твёрдо решили купить новый автомобиль или улучшить жилищные условия, но для этого вам нужен кредит. Вы отправляете заявку в банк, а в ответ получаете отказ. Причина? Плохая кредитная история. Звучит знакомо? К сожалению, для многих людей это становится неприятным сюрпризом. В этой статье мы разберёмся, что такое кредитная история, почему она так важна и, главное, как её улучшить.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-кредитная-история">Что такое кредитная история&lt;/h2>
&lt;p>Кредитная история — это своего рода финансовый паспорт гражданина, в котором фиксируется вся информация о его кредитах и займах. Она включает в себя данные о текущих и закрытых кредитах, своевременности платежей, наличии просрочек и многом другом. Бюро кредитных историй (БКИ) собирает и хранит эти данные, а кредиторы (банки, микрофинансовые организации) используют их для оценки кредитоспособности потенциальных заёмщиков.&lt;/p></description></item></channel></rss>