<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Экономическая Нестабильность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in Экономическая Нестабильность on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 07:00:04 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Инвестиции в золото: плюсы и минусы</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-zoloto-plyusy-i-minusy/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:00:04 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-zoloto-plyusy-i-minusy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире, где финансовые рынки колеблются, а экономические кризисы становятся всё более частыми, инвесторы ищут надёжные инструменты для сохранения и приумножения капитала. Золото, веками ценившееся за свою красоту и редкость, вновь выходит на первый план как один из самых привлекательных активов. В этой статье мы рассмотрим плюсы и минусы инвестиций в золото, а также узнаем, почему этот драгоценный металл остаётся востребованным даже в эпоху цифровых технологий.&lt;/p>
&lt;h3 id="преимущества-инвестиций-в-золото">Преимущества инвестиций в золото&lt;/h3>
&lt;h4 id="почему-золото-считается-безопасной-гаванью-в-условиях-экономической-нестабильности">Почему золото считается «безопасной гаванью» в условиях экономической нестабильности?&lt;/h4>
&lt;p>Золото часто называют «безопасной гаванью» из-за его способности сохранять стоимость в периоды экономической неопределённости. В отличие от бумажных валют, которые могут обесцениваться из-за инфляции или политических решений, золото имеет внутреннюю ценность, признанную во всём мире. Когда рынки падают, инвесторы часто обращаются к золоту как к средству защиты своих средств.&lt;/p></description></item><item><title>Управление денежными потоками в условиях экономической нестабильности</title><link>https://finted.ru/upravlenie-denezhnymi-potokami-v-usloviyakh-ekonomicheskoy-nestabilnosti/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 19:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/upravlenie-denezhnymi-potokami-v-usloviyakh-ekonomicheskoy-nestabilnosti/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В условиях экономической нестабильности управление денежными потоками становится не просто задачей финансового отдела, а ключевым фактором выживания и развития бизнеса. Как корабль в шторм, предприятие должно умело маневрировать, чтобы не только устоять перед волнами кризиса, но и выйти из него с минимальными потерями. В этой статье мы рассмотрим, как эффективно управлять денежными потоками в условиях неопределённости, какие стратегии использовать и на какие примеры ориентироваться.&lt;/p>
&lt;h3 id="понятие-и-виды-денежных-потоков">Понятие и виды денежных потоков&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Денежные потоки&lt;/strong> — это движение денег в компании, которое можно разделить на три основных вида:&lt;/p></description></item><item><title>Инвестиции в золото: плюсы и минусы</title><link>https://finted.ru/investitsii-v-zoloto-plyusy-i-minusy/</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 15:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/investitsii-v-zoloto-plyusy-i-minusy/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>Золото — один из самых древних и престижных активов, который на протяжении веков привлекает внимание инвесторов. В условиях экономической нестабильности и геополитических рисков инвестиции в золото могут стать надёжным способом сохранить капитал. Но стоит ли вкладываться в этот драгоценный металл сегодня? Давайте разберёмся вместе.&lt;/p>
&lt;h2 id="исторический-аспект-инвестиций-в-золото">Исторический аспект инвестиций в золото&lt;/h2>
&lt;p>История золота как финансового актива насчитывает тысячелетия. Ещё в древности золото использовалось в качестве денег и символа богатства. С течением времени его роль в мировой финансовой системе менялась, но статус драгоценного металла оставался неизменным.&lt;/p></description></item></channel></rss>