<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Гранты on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%8B/</link><description>Recent content in Гранты on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 15:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как сэкономить на образовании: гранты, стипендии, льготы</title><link>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-obrazovanii-granty-stipendii-lgoty/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 15:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-obrazovanii-granty-stipendii-lgoty/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире образование стало не просто ключом к успешной карьере, но и значительной финансовой инвестицией. Однако существует множество способов сэкономить на образовании, не жертвуя его качеством. В этой статье мы рассмотрим, как гранты, стипендии и льготы могут помочь вам сократить расходы на обучение.&lt;/p>
&lt;h3 id="актуальность-темы-экономии-на-образовании">Актуальность темы экономии на образовании&lt;/h3>
&lt;p>По данным недавнего исследования, стоимость обучения в вузах за последние десять лет увеличилась на 50%. В то же время, зарплаты выпускников не всегда успевают за ростом цен на образование. Это создаёт необходимость поиска альтернативных путей финансирования учёбы.&lt;/p></description></item><item><title>Как сэкономить на образовании детей в 2025 году</title><link>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-obrazovanii-detey-v-2025-godu/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 15:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/kak-sekonomit-na-obrazovanii-detey-v-2025-godu/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире образование стало не просто ключом к успеху, но и значительной статьёй расходов для семей. По мере того как цены на обучение растут, родители всё чаще ищут способы сэкономить на образовании своих детей, не жертвуя его качеством. В 2025 году вопрос экономии на образовании остаётся актуальным как никогда, и в этой статье мы рассмотрим различные подходы и стратегии, которые помогут вам сократить расходы без ущерба для будущего ваших детей.&lt;/p></description></item></channel></rss>