<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Малый Бизнес on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81/</link><description>Recent content in Малый Бизнес on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 07:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Финансовое планирование для владельцев малого бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-dlya-vladeltsev-malogo-biznesa/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-dlya-vladeltsev-malogo-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В мире бизнеса, где каждый день приносит новые вызовы и возможности, финансовое планирование становится не просто инструментом, а настоящим компасом для владельцев малого бизнеса. Как навигатор в тумане, оно помогает избежать подводных камней и направить корабль к заветной цели — устойчивому развитию и прибыли.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность финансового планирования для малого бизнеса неоспорима. Согласно исследованию, проведённому компанией PwC, 70% владельцев малого бизнеса признают, что эффективное финансовое планирование является ключевым фактором успеха. Однако многие из них сталкиваются с проблемами при его реализации.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для малого бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-malogo-biznesa/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 19:00:06 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-malogo-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире финансовые технологии (FinTech) становятся неотъемлемой частью бизнеса, особенно для малых предприятий. Они помогают решать множество проблем, с которыми сталкиваются начинающие и уже устоявшиеся компании: от управления денежными потоками до привлечения инвестиций. В этой статье мы рассмотрим, как финансовые технологии могут изменить правила игры для малого бизнеса, какие преимущества они предлагают и какие риски следует учитывать при их внедрении.&lt;/p>
&lt;h2 id="что-такое-финансовые-технологии-fintech">Что такое финансовые технологии (FinTech)?&lt;/h2>
&lt;p>Финансовые технологии, или FinTech, — это широкий спектр технологических решений, направленных на улучшение и автоматизацию финансовых услуг и процессов. Это понятие охватывает всё: от мобильных платёжных систем до сложных алгоритмов управления инвестициями.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовое планирование для владельцев малого бизнеса</title><link>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-dlya-vladeltsev-malogo-biznesa/</link><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 19:00:00 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovoe-planirovanie-dlya-vladeltsev-malogo-biznesa/</guid><description>&lt;h2 id="финансовое-планирование-для-владельцев-малого-бизнеса-как-не-потерять-голову-от-успеха">Финансовое планирование для владельцев малого бизнеса: как не потерять голову от успеха&lt;/h2>
&lt;h3 id="введение">Введение&lt;/h3>
&lt;p>В мире, где каждый день приносит новые вызовы и возможности, финансовое планирование становится не просто инструментом, а настоящим искусством. Особенно это касается владельцев малого бизнеса, которые, подобно канатоходцам, балансируют между рисками и прибылью. В этой статье мы рассмотрим, как правильно организовать финансы, чтобы ваш бизнес не только выжил, но и процветал.&lt;/p>
&lt;h3 id="раздел-1-основы-финансового-планирования">Раздел 1: Основы финансового планирования&lt;/h3>
&lt;p>Финансовое планирование — это не просто составление бюджета на месяц вперёд. Это стратегия, которая помогает вам видеть будущее вашего бизнеса и принимать обоснованные решения. Как сказал один известный бизнесмен: «Кто не планирует, тот планирует потерпеть неудачу».&lt;/p></description></item></channel></rss>