<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Безопасность Данных on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</title><link>https://finted.ru/tags/%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85/</link><description>Recent content in Безопасность Данных on Finted - Финансовая грамотность и управление деньгами</description><generator>Hugo</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 13 Jul 2025 07:00:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finted.ru/tags/%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Открытый банкинг: возможности для пользователей</title><link>https://finted.ru/otkrytyy-banking-vozmozhnosti-dlya-polzovateley/</link><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 07:00:05 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/otkrytyy-banking-vozmozhnosti-dlya-polzovateley/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В современном мире, где технологии развиваются с невероятной скоростью, финансовые услуги также претерпевают значительные изменения. Одним из таких инновационных подходов является открытый банкинг, который открывает новые горизонты для пользователей финансовых услуг. Открытый банкинг — это концепция, позволяющая клиентам банков получать доступ к своим финансовым данным и управлять ими через сторонние приложения и сервисы.&lt;/p>
&lt;p>Актуальность открытого банкинга обусловлена растущим спросом на удобные и гибкие финансовые решения. Пользователи хотят иметь возможность управлять своими счетами, совершать платежи и получать другие финансовые услуги в одном месте, не переключаясь между разными приложениями и сайтами. Открытый банкинг делает это возможным, предоставляя API (интерфейсы программирования приложений) для доступа к банковским данным и услугам.&lt;/p></description></item><item><title>Финансовые технологии для управления данными</title><link>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-dannymi/</link><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:00:07 +0300</pubDate><guid>https://finted.ru/finansovye-tekhnologii-dlya-upravleniya-dannymi/</guid><description>&lt;h2 id="введение">Введение&lt;/h2>
&lt;p>В эпоху цифровизации данные стали новым золотом. Особенно это касается финансового сектора, где эффективное управление данными может означать разницу между процветанием и упадком. Финансовые технологии (финтех) стремительно развиваются, предлагая инновационные решения для управления данными. Однако вместе с возможностями приходят и вызовы.&lt;/p>
&lt;p>Основные проблемы, с которыми сталкиваются компании:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Сложность интеграции новых технологий с существующими системами.&lt;/li>
&lt;li>Обеспечение безопасности и конфиденциальности данных.&lt;/li>
&lt;li>Высокая стоимость внедрения и поддержки технологических решений.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="историческое-развитие-финансовых-технологий-для-управления-данными">Историческое развитие финансовых технологий для управления данными&lt;/h2>
&lt;p>Финансовые технологии прошли долгий путь от простых бухгалтерских программ до сложных систем анализа больших данных. В 1960-х годах появились первые системы автоматизации банковских операций, которые значительно ускорили обработку транзакций. С развитием интернета в 1990-х годах финтех сделал очередной скачок, открыв новые возможности для онлайн-банкинга и электронных платежей.&lt;/p></description></item></channel></rss>